{"id":1,"date":"2017-12-21T23:19:39","date_gmt":"2017-12-21T22:19:39","guid":{"rendered":"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/?p=1"},"modified":"2018-07-19T17:52:48","modified_gmt":"2018-07-19T15:52:48","slug":"biografia-camaron-1","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/biografia-camaron-1\/","title":{"rendered":"Biografia di Camaron prima parte"},"content":{"rendered":"<div>\n<h2 align=\"justify\">Il Mito assoluto del Cante Flamenco: Camar\u00f3n De La Isla<\/h2>\n<h3>Biografia parte prima<\/h3>\n<p align=\"justify\">Il giorno 12 maggio del 1992 venne presentato al pubblico l\u2019ultimo disco di Camar\u00f3n de la Isla\u00a0 \u201cPotro de rabia y de miel\u201d.<br \/>\nIl giorno 2 luglio successivo Camar\u00f3n mor\u00ec.<br \/>\nAl suo funerale assistettero centomila persone. Anche se Camar\u00f3n de la Isla era scomparso permaneva la sua leggenda che era nata gi\u00e0 prima che il grande cantaor morisse.<br \/>\nNel libretto del disco citato si pu\u00f2 leggere: \u201cPerch\u00e9 il leggendario Camar\u00f3n \u00e8 molto pi\u00f9 che uno dei pi\u00f9 grandi cantaores di tutti i tempi. Camar\u00f3n \u00e8 mitologia, \u00e8 un simbolo della concezione dionisiaca dell&#8217;esistenza\u201d. \u201cLa Isla\u201d \u00e8 per antonomasia l\u2019isola su cui sorgono C\u00e1diz e San Fernando, che si chiama Isla de Le\u00f3n.<\/p>\n<p align=\"left\">Jos\u00e9 Monge Cruz, Camar\u00f3n de la Isla nasce il 5 dicembre del 1950 a San Fernando, citt\u00e0 di 88.500 abitanti nella baia di fronte a C\u00e1diz in seno ad una famiglia gitana. Il nome Camar\u00f3n (piccolo crostaceo simile a un mini gamberetto, che in italiano si chiama squilla) gli \u00e8 stato dato da un suo zio perch\u00e9 aveva la pelle bianca ed i capelli biondi, cosa poco comune in un gitano.<br \/>\nDopo una breve scolarizzazione, trascorse l\u2019infanzia nella fucina di suo padre e, pi\u00f9 avanti, alla Venta de Vargas, notissimo ristorante bar tradizionale e popolare di San Fernando.<br \/>\nSi pu\u00f2 dire che Camar\u00f3n sia stato allattato a flamenco! Era solito dire nelle sue interviste; &#8220;Mia madre mi ha partorito cantando por buler\u00edas&#8221;. Il cante flamenco era qualcosa di naturale e quotidiano nella famiglia Monge Cruz, visto che le tradizionali feste flamenche erano abitudine in quella casa.<br \/>\nCantavano suo padre e sua madre, e Camar\u00f3n diceva di aver appreso il cante proprio dalla madre.<br \/>\nDa sua madre e dai vecchi artisti che paravano a casa sua, proprio per ascoltare figure artistiche come Pastora Pav\u00f3n &#8211; La Ni\u00f1a de los Peines, La Perla de C\u00e1diz, Manolo Caracol, Arturo Pav\u00f3n, El Pinto ed altri numeri uno del cante, che sedevano nel patio della casa di questa famiglia da amici e cantavano.In quel giardino arrostivano carne di cavallo, bevevano vino ed ascoltavano Juana Cruz cantare le sue buler\u00edas, i suoi tangos, i suoi fandangos, gli stessi palos che il giovane Jos\u00e9 imitava ancora in tenera et\u00e0, esibendosi, adolescente, con la sua chitarra alla Venta de Vargas, per raccogliere le mance dei clienti.<br \/>\nCamar\u00f3n cominci\u00f2 a frequentare la Venta de Vargas molto presto, e l\u00ec le sue qualit\u00e0 canore divennero subito leggenda. Era il luogo in cui i buoni aficionados della Baia di C\u00e1diz andavano proprio\u00a0 per ascoltare il bambino prodigio del cante.<br \/>\nPare che Juan Vargas, proprietario della venta che porta il suo stesso nome, insistette presso Manolo Caracol, suo amico intimo, perch\u00e9 ascoltasse cantare il giovane cantaor flamenco. Caracol lo ascolt\u00f2 e non fece commenti. Camar\u00f3n aveva allora dodici anni, la strana reazione di Caracol diede luogo ad interpretazioni\u00a0 molteplici e contrastanti.<br \/>\nSi racconta cha a quei tempi Jos\u00e9 andasse con il suo amico Rancapino al bar gaditano El Burladero, dove entrambi cantavano per farsi conoscere e guadagnarsi qualche soldo, partecipando cos\u00ec alle loro prime juergas.<br \/>\nSi dice che Camar\u00f3n cantava con Rancapino sul tram che li portava a C\u00e1diz con l&#8217;intento di raccogliere qualche moneta, ma chi l&#8217;ha conosciuto intimamente non crede che questa sia stata la realt\u00e0 dei fatti &#8220;&#8230;Quando dicono che, con Rancapino, sul tram passava col barattolo&#8230;, non \u00e8 cosa accertata e soprattutto non pu\u00f2 crederci nessuno che lo abbia conosciuto&#8221;, dice Jos\u00e9 Candado nella sua opera \u201cCamar\u00f3n, biograf\u00eda de un mito\u201d.<br \/>\nSi \u00e8 detto anche che Jos\u00e9 vinse il suo primo premio in un concorso di canto celebrato a Montilla nel 1962, ma Candado assicura che Camar\u00f3n ha partecipato invece al Quarto Festival de Cante Jondo de Mairena del Alcor, nel quale ottenne il primo premio del secondo gruppo di cantes festeros, alegr\u00edas, buler\u00edas y soleares.<br \/>\nNel 1963 durante la Feria de Sevilla, nella caseta della Venta de Vargas, Camar\u00f3n\u00a0 cant\u00f2 al cospetto di Antonio Mairena. Mairena in quest&#8217; occasione fu pi\u00f9 esplicito di Caracul, asserendo: &#8220;Canta muy gitano&#8221;.<br \/>\nNel 1964 Miguel de los Reyes, cantaor e direttore della Taberna Gitana di M\u00e1laga, stava cercando per i circoli flamenchi della baia di C\u00e1diz, un giovane cantaor per il suo \u201ccuadro flamenco\u201d. Ascolt\u00f2 Camar\u00f3n e Pansequito, ma sceglie il primo.<br \/>\nPer farlo lavorare nonostante la giovanissima et\u00e0, si dovette ricorrere allo stratagemma di una falsa dichiarazione di sua madre, nella quale si diceva che Jos\u00e9 aveva sedici anni e non i quattordici non ancora compiuti che aveva in realt\u00e0. Un\u2019altra versione della storia ce la racconta Camar\u00f3n stesso: &#8220;Cantava Pansequito con loro, ma doveva partire per la mili (lett.naja n.d.t.), quindi cercarono Rancapino, questi gli parl\u00f2 di me e quindi mi misero nel cuadro. Miguel Da Los Reyes si chiuse con me nel camerino dove cantai per lui e all&#8217;uscita disse a Rancapino che avrebbe portato me e che lui non andava nemmeno a Conil (paese costiero a pochi kilometri da San Fernando n.d.t.)&#8230;!&#8221;.<br \/>\nNel tablao di Miguel de los Reyes, Jos\u00e9 incontra Jos\u00e9 el Chaqueta, persona che ebbe molta influenza su di lui.<br \/>\nDopo aver lavorato nella Taberna Gitana per due anni, lavora per i tre anni successivi nelle compagnie di Juanito Valderrama, Dolores Vargas e Antonio Arenas. E\u2019 stato un periodo di autentico di rodaggio per il cantaor di San Fernando.<br \/>\nIn quest&#8217;epoca, ecco le sue prime incisioni discografiche.<br \/>\nLa prima avviene nella cornice di in un disco collettivo, al quale partecipano El Turronero, El Chato de la Isla ed altri membri del gruppo flamenco Cuatro Cantes, e che comprende due buler\u00edas, una sole\u00e1 ed alcune alegr\u00edas.<br \/>\nPosteriormente, nel 1969, torna ad incidere in un&#8217;antologia diretta da Sabicas, nella quale Camar\u00f3n interpreta alcuni fandangos.<br \/>\nIn quello stesso anno Jos\u00e9 Monge fa il salto verso Madrid, luogo dove a quei tempi si trovavano tutte le figure del flamenco: Enrique Morente, El Sordera, Jos\u00e9 Menese, Terremoto de Jerez, La Perla ed un lungo elenco di artisti centrali nel mondo del flamenco.<br \/>\nSi pu\u00f2 dire che per lui comincia una nuova e fondamentale tappa della sua carriera, e non solo per il fatto di entrare stabilmente nel cuadro flamenco di un tablao di ottimo livello della capitale, ma anche perch\u00e9 ci\u00f2 gli permise un incontro che diventer\u00e0 decisivo nel corso della sua futura carriera: quello con Paco de Luc\u00eda.<\/p>\n<\/div>\n<div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Il Mito assoluto del Cante Flamenco: Camar\u00f3n De La Isla Biografia parte prima Il giorno 12 maggio del 1992 venne presentato al pubblico l\u2019ultimo disco di Camar\u00f3n de la Isla\u00a0 \u201cPotro de rabia y&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2],"tags":[21,5,22,9],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":10,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1\/revisions\/10"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}