{"id":101,"date":"2018-07-23T16:47:08","date_gmt":"2018-07-23T14:47:08","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=101"},"modified":"2018-07-23T16:49:11","modified_gmt":"2018-07-23T14:49:11","slug":"francisco-david-pino-illanes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/francisco-david-pino-illanes\/","title":{"rendered":"Francisco David Pino Illanes"},"content":{"rendered":"<h2>Francisco David Pino Illanes<\/h2>\n<div id=\"attachment_103\" style=\"width: 310px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-103\" loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-103\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Francisco-David-Pino-Illanes-300x267.jpg\" alt=\"cantaores Francisco David Pino Illanes\" width=\"300\" height=\"267\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Francisco-David-Pino-Illanes-300x267.jpg 300w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Francisco-David-Pino-Illanes.jpg 307w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><p id=\"caption-attachment-103\" class=\"wp-caption-text\">Francisco David Pino Illanes<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Nasce a Puente Genil in provincia di C\u00f3rdoba nel 1972. A 5 anni si trasferisce a C\u00f3rdoba dove ancora vive.<\/p>\n<p align=\"justify\">Ha ottenuto molti primi premi in concorsi: concorso della Pe\u00f1a Flamenca Torres Macarena di Sevilla, Festival Nacional de Cante Flamenco di Lo Ferro (Murcia), III Concurso Nacional de Cante Flamenco \u201cUbeda, 1\u00ba de Mayo\u201d, Concorso de Cante Flamenco \u201cSol de Oro\u201d di Lorca (Murcia) e XVI Concurso Nacional de Cante por Serranas a Prado del Rey (C\u00e1diz).<\/p>\n<p align=\"justify\">Finalista al Concurso de J\u00f3venes Int\u00e9rpretes della Bienal di Sevilla nel 1998, riceve il premio El Olivo al Artista Novel, edito dalla rivista flamenca El Olivo, per votazione popolare, condividendo il premio con Paco De Luc\u00eda, Enrique Morente e Joaqu\u00edn Grilo.<br \/>\nTrofeo \u201cFlamenco Joven del A\u00f1o\u201d della Radio Nazionale.<br \/>\nMenzione d\u2019onore al Concurso Nacional de Arte Flamenco de C\u00f3rdoba.<br \/>\nPremio di Ton\u00e1s, Seguirillas e Soleares al XLII Festival Internacional del Cante de las Minas de La Uni\u00f3n (M\u00farcia) nel 2003.<\/p>\n<p align=\"justify\">E\u2019 un cantaor largo, che interpreta con arte moltissimi palos.<br \/>\nAttento all\u2019espressione nell\u2019ambito della tradizione, cura una sonorit\u00e0 pulita e corretta, con grande onest\u00e0 nei confronti del flamenco. Predilige senza dubbio i cantes pi\u00f9 jondos, e tutti i fandangos, ma si cimenta in tutti i palos, dedicando attenzione anche a quelli meno conosciuti. Anche nei cantes festeros ha il gusto del cante jondo.<br \/>\nE\u2019 chiaramente un grande conoscitore del cante, un cantaor che canta per mantenere vivo il flamenco. Molte Pe\u00f1as flamenche gli riconoscono dei premi.<\/p>\n<p align=\"justify\">E\u2019 stato docente di cante flamenco e di didattica del flamenco presso l\u2019Universit\u00e0 di C\u00f3rdoba, l\u2019Universit\u00e0 Autonoma di Madrid, l\u2019Universit\u00e0 di M\u00e1laga, l\u2019Universit\u00e0 Internazionale di Andaluc\u00eda di Baeza e ha tenuto parecchie conferenze sul tema.<\/p>\n<p align=\"justify\">Ha un diploma di chitarra flamenco conseguito presso il Conservatorio Superior de M\u00fasica di C\u00f3rdoba e una laurea in Magistero con specializzazione in educazione musicale.<\/p>\n<div id=\"attachment_105\" style=\"width: 145px\" class=\"wp-caption alignright\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-105\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-105\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Francisco-David-Pino-Illanes2-172x300.jpg\" alt=\"cantaores di flamenco Francisco David Pino Illanes\" width=\"135\" height=\"235\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Francisco-David-Pino-Illanes2-172x300.jpg 172w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Francisco-David-Pino-Illanes2.jpg 190w\" sizes=\"(max-width: 135px) 100vw, 135px\" \/><p id=\"caption-attachment-105\" class=\"wp-caption-text\">Francisco David Pino Illanes<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Esperto nel rapporto tra\u00a0cante e\u00a0chitarra tiene corsi di accompagnamento al cante in importanti ambiti, come il Festival Internacional de la Guitarra di C\u00f3rdoba, il Centro Cultural Flamenco Manuel Moreno di Zurigo, il Conservatorio Superior de M\u00fasica Rafael Orozco di C\u00f3rdoba (per il quale ha la cattedra di accompagnamento al cante e di storia del flamenco), il Rotterdams Conservatorium in Olanda per non citarne che alcuni.<br \/>\nE\u2019 stato ospite in moltissimi festival dedicati al flamenco in tutta Spagna, esibendosi anche in Germania, Svizzera e Olanda.<br \/>\nIncredibile il connubio con il chitarrista Gabriel Exp\u00f3sito, che normalmente lo accompagna: i due artisti paiono esaltarsi reciprocamente.<\/p>\n<p align=\"justify\">\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Francisco David Pino Illanes Nasce a Puente Genil in provincia di C\u00f3rdoba nel 1972. A 5 anni si trasferisce a C\u00f3rdoba dove ancora vive. Ha ottenuto molti primi premi in concorsi: concorso della Pe\u00f1a&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[24],"tags":[25,5,38,19,37],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/101"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=101"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/101\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":106,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/101\/revisions\/106"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=101"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=101"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=101"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}