{"id":107,"date":"2018-07-23T16:54:53","date_gmt":"2018-07-23T14:54:53","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=107"},"modified":"2018-07-23T16:54:53","modified_gmt":"2018-07-23T14:54:53","slug":"juan-rafael-cortes-santiago","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/juan-rafael-cortes-santiago\/","title":{"rendered":"Juan Rafael Cort\u00e9s Santiago"},"content":{"rendered":"<h2 align=\"center\">Juan Rafael Cort\u00e9s Santiago, Duquende<\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div id=\"attachment_108\" style=\"width: 299px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-108\" loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-108\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Juan-Rafael-Cort\u00e9s-Santiago-289x300.jpg\" alt=\"cantaores di flamenco Juan Rafael Cort\u00e9s Santiago\" width=\"289\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Juan-Rafael-Cort\u00e9s-Santiago-289x300.jpg 289w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Juan-Rafael-Cort\u00e9s-Santiago.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 289px) 100vw, 289px\" \/><p id=\"caption-attachment-108\" class=\"wp-caption-text\">Juan Rafael Cort\u00e9s Santiago<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Nasce nel 1965 a Sabadell in provincia di Barcellona in seno ad una famiglia gitana. All&#8217;et\u00e0 di otto anni Camar\u00f3n de la Isla, alla fine di un suo spettacolo, lo invita sul palco\u00a0a cantare accompagnandolo egli stesso alla chitarra.<\/p>\n<p align=\"justify\">Ebbe un tale impatto che venne richiesto dalle case discografiche ma i suoi genitori si opposero a che si dedicasse professionalmente alla musica in cos\u00ec tenera et\u00e0.<br \/>\nDal 1992 incomincia una brillante carriera che lo ha portato ad esibirsi nei pi\u00f9 importanti teatri ed auditorium di tutta la Spagna come il Palau de la M\u00fasica de Barcelona, l&#8217;Auditorio Nacional de M\u00fasica de Madrid, il Palau de la M\u00fasica de Valencia, l&#8217;Auditorio de Zaragoza, l&#8217;Auditorio Manuel de Falla de Granada, il Teatro Lope de Vega ed il Teatro Central de Sevilla tra i pi\u00f9 importanti.<\/p>\n<p align=\"justify\">Nel 1996 diventa il primo cantaor flamenco invitato a tenere un recital nel The\u00e2tre des Champs \u00c9lys\u00e9es di Parigi, teatro nel quale viene nuovamente invitato nel 2001 in concomitanza con il lancio in Francia del suo disco Samaruco.<\/p>\n<p align=\"justify\">Tra le sue attuazioni la presentazione del suo\u00a0 disco Samaruco nel &#8216;Teatro Bellas Artes&#8217; di Madrid ed il suo debutto in solitario in America e negli Stati Uniti con attuazioni nel Central Park di New York.<\/p>\n<p align=\"justify\">Con Duquende hanno collaborato grandissimi chitarristi: Juan Habichuela, Tomatito, Juan Manuel Ca\u00f1izares, Mora\u00edto Chico, e Vicente Amigo tra i grandi. Jos\u00e9 Carlos G\u00f3mez lo ha accompagnato nei suoi giri in solitario.<br \/>\nPaco de Luc\u00eda lo ha eletto come cantaor sin dal 1998, insieme a Montse Cort\u00e9s e a La Tana, per i tour intercontinentali del suo attuale gruppo.<\/p>\n<div id=\"attachment_109\" style=\"width: 394px\" class=\"wp-caption alignright\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-109\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-109\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Juan-Rafael-Cort\u00e9s-Santiago2-300x200.jpg\" alt=\"cantaores di flamenco Juan Rafael Cort\u00e9s Santiago\" width=\"384\" height=\"256\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Juan-Rafael-Cort\u00e9s-Santiago2-300x200.jpg 300w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Juan-Rafael-Cort\u00e9s-Santiago2.jpg 475w\" sizes=\"(max-width: 384px) 100vw, 384px\" \/><p id=\"caption-attachment-109\" class=\"wp-caption-text\">Juan Rafael Cort\u00e9s Santiago<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Dopo cinque anni di lavoro in progetti come &#8216;Qawwali Jondo&#8217; insieme al cantante pachistano Faiz Ali Faiz, torna in sala d&#8217;incisione per registrare &#8216;Mi forma de vivir&#8217; con Chicuelo, edito alla fine del 2005. Mesi dopo verr\u00e0 registrata una versione Live al &#8216;Cirque d&#8217;Hiver&#8217; di Parigi&#8230;ancora sulle orme di Camar\u00f3n !<\/p>\n<p>La sua discografia include altri cinque dischi oltre al sopracitato: il primo &#8216;Fuego, Primo Fuego&#8217;, risale al 1988.<br \/>\nNel 1993 esce &#8216;Duquende y la Guitarra de Tomatito&#8217; un&#8217; interpretazione magistralmente flamenca di un cantaor ormai maturo\u00a0oltre che\u00a0di un chitarrista che dovette forzatamente cominciare a emanciparsi dal vuoto lasciato dalla recente scomparsa di Camar\u00f3n.<br \/>\nPosteriormente escono &#8216;A Mi Aire&#8217; e &#8216;Duquende con Manzanita&#8217; e finalmente, nel 2000, il suo secondo grande lavoro: &#8216;Samaruco&#8217;prodotto da Isidro Mu\u00f1oz con l&#8217;accompagnamento chitarristico di Paco de Lucia e Juan Manuel Ca\u00f1izares.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Juan Rafael Cort\u00e9s Santiago, Duquende &nbsp; Nasce nel 1965 a Sabadell in provincia di Barcellona in seno ad una famiglia gitana. All&#8217;et\u00e0 di otto anni Camar\u00f3n de la Isla, alla fine di un suo&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[24],"tags":[25,40,5,39,19,37],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/107"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=107"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/107\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":110,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/107\/revisions\/110"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=107"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=107"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=107"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}