{"id":115,"date":"2018-07-23T17:13:00","date_gmt":"2018-07-23T15:13:00","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=115"},"modified":"2018-07-23T17:13:00","modified_gmt":"2018-07-23T15:13:00","slug":"eva-duran","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/eva-duran\/","title":{"rendered":"Eva Duran"},"content":{"rendered":"<div id=\"attachment_116\" style=\"width: 444px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-116\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-116\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/eva-duran.jpg\" alt=\"cantaores di flamenco Eva Duran\" width=\"434\" height=\"335\" \/><p id=\"caption-attachment-116\" class=\"wp-caption-text\">Eva Duran<\/p><\/div>\n<p>Evan Duran Nasce ad Estepona (M\u00e1laga) nel 1966.<br \/>\nFin dalla pi\u00f9 tenera et\u00e0 si appassiona al flamenco: a soli 7 anni collabora per la prima volta ad un festival di beneficenza, come solista, e da assoluta autodidatta<br \/>\nA 12 anni comincia a studiare solfeggio, danza classica spagnola e baile flamenco.<br \/>\nA 17 anni si trasferisce a Madrid per cominciare un cammino professionale con numerose compagnie come cantaora e anche come membro di un corpo di ballo. In questa tappa della sua carriera gi\u00e0 arriva a condividere il palco con grandi artisti, come nella compagnia \u201cCumbre Flamenco\u201d accanto ad Antonio Canales, Juana Amaya, Beatriz Mart\u00edn, Carmelilla Montoya, Mariquilla, Crist\u00f3bal Reyes etc. o come nella compagnia di Joaqu\u00edn Cort\u00e9s, in cui lavora con Joaqu\u00edn Grilo, Rafael Amargo, con la compagnia di Javier Bar\u00f3n con Sara Baras.<br \/>\nCon queste compagnie Eva ha occasione di esibirsi in molti teatri in Europa, America e Giappone.<br \/>\nCollabora anche con grandi chitarristi, come Manolo Sanl\u00facar, Vicente Amigo, Gerardo Nu\u00f1ez.<br \/>\nLavora come corista di Remedios Amaya, Ni\u00f1a Pastori, e Duquende.<\/p>\n<p>E\u2019 una cantaora aperta alla fusione del flamenco con altri generi musicali come il jazz o la musica indiana. Realizza quindi collaborazioni con musicisti sperimentatori, come Chano Dom\u00ednguez, Guillermo Mcguill e lavora accanto a Jorge Pardo, Carlos Benavent, Juan Manuel Ca\u00f1izares.<br \/>\nInterviene alla Biennale di Monaco di Baviera con Marina Heredia nell\u2019opera \u201cD\u2019Amore\u201d.<br \/>\nHa lavorato in numerosi tablaos : \u201cZambra\u201d e \u201cLas Brujas\u201d a Madrid, \u201cEl Corral de La Morer\u00eda\u201d in Messico e \u201cEl Flamenco\u201d a Tokio.<\/p>\n<p>Ha collaborato con molti artisti in varie incisioni discografiche : Amalgama, Jos\u00e9 Luis Mont\u00f3n, Miguel Rivera, Jos\u00e9 Antonio Ramos, Jos\u00e9 Antonio \u201cGalicia\u201d, Guillermo McGuill, Pepe de \u201cLuc\u00eda\u201d, Jos\u00e9 Merc\u00e9, Victor Monge &#8220;Serranito&#8221;, Alejandro Sanz, Jorge Pardo, Carlos Pi\u00f1ana,\u201d Chanson Flamenca\u201d, Nono Garc\u00eda, \u201cDigitano\u201d, Ana Salazar, \u201cEl Bicho\u201d, Tomasito, Vargas Blues Band, Tito Alcedo, Manteca e Joaqu\u00edn Sabina.<\/p>\n<p>Esce nel 2006 il suo primo cd da solista dal titolo \u201dPor Tango\u201d<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Evan Duran Nasce ad Estepona (M\u00e1laga) nel 1966. Fin dalla pi\u00f9 tenera et\u00e0 si appassiona al flamenco: a soli 7 anni collabora per la prima volta ad un festival di beneficenza, come solista, e&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[24],"tags":[25,42,5,19,30,37],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/115"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=115"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/115\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":117,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/115\/revisions\/117"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=115"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=115"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=115"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}