{"id":118,"date":"2018-07-23T17:26:23","date_gmt":"2018-07-23T15:26:23","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=118"},"modified":"2018-07-23T17:26:23","modified_gmt":"2018-07-23T15:26:23","slug":"fernando-terremoto","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/fernando-terremoto\/","title":{"rendered":"Fernando Terremoto"},"content":{"rendered":"<h2 align=\"center\">Fernando Terremoto, o Terremoto Hijo<\/h2>\n<div id=\"attachment_119\" style=\"width: 291px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-119\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-119\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Fernando-Terremoto.jpg\" alt=\"cantaores di flamenco Fernando Terremoto\" width=\"281\" height=\"179\" \/><p id=\"caption-attachment-119\" class=\"wp-caption-text\">Fernando Terremoto<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Si dice che la prima volta in cui Fernando Terremoto cant\u00f2 in pubblico, Camar\u00f3n de la Isla pianse, perch\u00e9 il figlio del grande Terremoto de Jerez si dimostrava all\u2019altezza delle aspettative.<br \/>\nFernando Terremoto nasce a Jerez nel 1969. A soli 12 anni resta orfano di suo padre e per molti anni ancora non si render\u00e0 conto che le voci che hanno fatto la storia del cante flamenco sono quelle che fin da piccolissimo sentiva cantar in casa sua.<br \/>\nFernando debutta come chitarrista con Manuel Morao e solo a 20 anni comincia a cantare. La sua prima comparsa ufficiale come cantaor flamenco avviene nella Pe\u00f1a Don Antonio Chac\u00f3n di Jerez: alla chitarra lo accompagna Mora\u00edto Chico, in una paerfomance che resta storica. La sua voce \u00e8 scultorea e ha incredibili doti naturali, che illustrano a pennello una frase di Lorca a proposito del flamenco: \u201cuna maravilla de la naturaleza\u201d, una meraviglia della natura.<br \/>\nA partire da quel momento, viene richiesto da tutt le pe\u00f1as e dai festival di tutta l\u2019 Andaluc\u00eda, per poi approdare a Madrid, preso a contratto dal tablao Zambra.<br \/>\nNel 1996, vince il Primo Premio di Cante del Concurso de J\u00f3venes Int\u00e9rpretes de la IX Bienal de Flamenco di Sevilla, e da allora cambier\u00e0 il suo nome da Terremoto hijo a Fernando Terremoto.<br \/>\nNel 1997 incontra nuovamente Israel Galv\u00e1n, che aveva conosciuto al concorso dell\u2019anno precedente, che aveva annoverato anche Israel fra i premiati, e lavorano insieme per il ciclo \u201cConocer el flamenco\u201d, presentato in tutta l\u2019Andaluc\u00eda, e al tablao El Cordob\u00e9s di Barcelona.<\/p>\n<div id=\"attachment_120\" style=\"width: 310px\" class=\"wp-caption alignright\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-120\" loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-120\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Fernando-Terremoto2-300x202.jpg\" alt=\"cantaores di flamenco Fernando Terremoto\" width=\"300\" height=\"202\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Fernando-Terremoto2-300x202.jpg 300w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Fernando-Terremoto2.jpg 470w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><p id=\"caption-attachment-120\" class=\"wp-caption-text\">Fernando Terremoto<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">La sua definitiva consacrazione a cantaor si completa nel 1998 al XV Concurso Nacional de Arte Flamenco di C\u00f3rdoba, che gli valse ben 3 primi premi: il Premio Manuel Torres per l\u2019interpretazione di Siguir\u00edyas e Martinete, il Premio Ni\u00f1a de los Peines per l\u2019interpretazione di Sole\u00e1 por Buler\u00eda e\u00a0 Buler\u00edas e il Premio Antonio Chac\u00f3n per l\u2019interpretazione di malague\u00f1as e tarantos.<br \/>\nI maggiori festival e moltissimi teatri spagnoli ed esteri lo invitano.<br \/>\nNel 2001 riceve la Copa de Jerez, premio attribuito dalla C\u00e1tedra de Flamencolog\u00eda di Jerez.<br \/>\nNel 2004 ricve la nomination al premio Goya emesso dalla Academia del cine espa\u00f1ol, per la canzone che interpreta nel film \u201cCarmen\u201d di Vicente Aranda.<br \/>\nNel 2005 ottiene il riconoscimento T\u00edo Luis el de la Juliana, da parte del Colegio Mayor Universitario Isabel la Cat\u00f3lica.<br \/>\nNel 1989 incide \u201cLa herencia de la sangre\u201d, nel 1990 \u201cCantes de la campi\u00f1a, bah\u00eda y sierra\u201d, nel 1997 \u201cCosa natural\u201d, e conta molte partecipazioni in opere discografiche di altri musicisti del flamenco.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Fernando Terremoto, o Terremoto Hijo Si dice che la prima volta in cui Fernando Terremoto cant\u00f2 in pubblico, Camar\u00f3n de la Isla pianse, perch\u00e9 il figlio del grande Terremoto de Jerez si dimostrava all\u2019altezza&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[24],"tags":[44,43,45,5,30,9,46],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/118"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=118"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/118\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":121,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/118\/revisions\/121"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=118"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=118"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=118"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}