{"id":12,"date":"2018-03-23T16:40:09","date_gmt":"2018-03-23T15:40:09","guid":{"rendered":"http:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=12"},"modified":"2018-07-19T17:51:50","modified_gmt":"2018-07-19T15:51:50","slug":"biografia-camaron-3","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/biografia-camaron-3\/","title":{"rendered":"Biografia di Camaron terza parte"},"content":{"rendered":"<h2 align=\"left\">L&#8217;evoluzione e l&#8217;incontro con Tomatito<\/h2>\n<p align=\"left\">&#8220;La leyenda del tiempo&#8221;, album edito nel 1979 e decima opera di Camar\u00f3n, vede una rottura totale con i lavori precedenti da ogni punto di vista. No c&#8217;\u00e8 pi\u00f9 la collaborazione di Paco de Luc\u00eda ed il cantaor di San Fernando si orienta verso nuovi\u00a0 percorsi artistici.<br \/>\nRicardo Pach\u00f3n ha sostituito Antonio S\u00e1nchez come produttore, e come chitarrista sostituto di Paco de Luc\u00eda appare Jos\u00e9\u00a0Fern\u00e1ndez Torres, cio\u00e9 Tomatito, giovane chitarrista di stirpe gitana che dimostra il suo talento accompagnando il cante di\u00a0Camar\u00f3n sino alla fine della sua vita.<br \/>\nIn una delle biografie di Jos\u00e9 Monge si commenta: &#8220;Oltre ad essere un disco iconoclasta e grande in tutti i sensi &#8220;La leyenda del tiempo&#8221; va pi\u00f9 in l\u00e0, marcando un punto di svolta nel genere. Lavoro criticato dai puristi e notevole insuccesso commerciale (vende solo 5.400 copie sino al giorno della morte di Camar\u00f3n), \u00e8 innovativo in tutti i sensi senza smettere di essere flamenco.<br \/>\nOltre ad utilizzare letras basate su opere di artisti di grande valore letterario, come Garc\u00eda Lorca, Villal\u00f3n e Omar Khayam, il disco vede l&#8217;inserimento di tastiere, basso elettrico, batteria, arrangiamenti pi\u00f9 vicini alle sonorit\u00e0 del jazz e del rock e le collaborazioni di compositori come Kiko Veneno, autore della Rumba salsera &#8220;Volando Voy&#8221;. Si nota in particolare la collaborazione del giovane Tomatito, che assume un certo ruolo da protagonista nel disco, rivelandosi all&#8217;altezza in tutte le circostanze&#8221;.<br \/>\nE il commento conclude con questa espressione: &#8220;La leyenda del tiempo \u00e8 l&#8217;opera di riferimento di Camar\u00f3n e del flamenco degli ultimi decenni&#8221;.<br \/>\nL&#8217;album contiene dieci pezzi. Si apre con la canzone che d\u00e0 il nome al disco. I primi brani sono: tre buler\u00edas, una canti\u00f1a ed un taranto. In questi cinque primi pezzi \u00e8 pienamente presente la poesia di Garc\u00eda Lorca. Di seguito vengono &#8220;Volando Voy&#8221;, la rumba di Kiko Veneno, l&#8217;alegr\u00edas &#8220;Bah\u00eda de C\u00e1diz&#8221; con letras di Villal\u00f3n, la buler\u00edas &#8220;Viejo Mundo&#8221;, con letras dI O.Kaya, adattate da Veneno. In relazione a queste letras, Mercedes Garc\u00eda Plata commenta: &#8220;Non si sa che edizione n\u00e9 che traduzioni siano state utilizzate dal gruppo Veneno per realizzare questo montaggio di testi non pubblicati nell&#8217;opera citata&#8221;. Il disco termina con i pezzi &#8220;Tango dela Sultana&#8221;, con letras di F. D\u00edaz Vel\u00e1zquez, A. de la Casa e R. Pach\u00f3n, e con la &#8220;Nana del Caballo grande&#8221;, brano di grande buon gusto, con letra presa da Bodas de Dangre di Garc\u00eda Lorca, che chiude l&#8217;album. Disco parecchio lorchiano, dunque, con temi musicali festeros per la maggior parte.<\/p>\n<p align=\"left\">Nel 1981 esce &#8220;Como el Agua&#8221;, lavoro nel quale Camar\u00f3n torna a riunirsi con in studio con Pace de Luc\u00eda.<br \/>\nComincia con questo disco la decade discografica degli ottanta, decade che ha segnato per il canator un periodo di luci ed ombre. Il chiarore \u00e8 rappresentato dal suo lavoro artistico con i trionfi ed una progressiva e positiva ripercussione nel successo di pubblico: solo successi dunque in tutti gli aspetti della sua vita artistica.<br \/>\nLe tenebre sono invece rappresentate nell&#8217;inizio di una tossicodipendenza da eroina.<br \/>\nIl disco contiene due brani di tangos, tre di buler\u00edas, uno di alegr\u00edas, e uno di fandangos de Huelva e uno ancora di taranta. Tutti i pezzi sono composti da Pepe de Luc\u00eda, eccetto la buler\u00edas &#8220;Gitana te quiero&#8221;, firmata da Camar\u00f3n ed Antonio Humanes. Chiude l&#8217;album la buler\u00edas &#8220;La luz de aquella farola&#8221;.<\/p>\n<p align=\"left\">Accompagnato di nuovo da Paco de Luc\u00eda e Tomatito, nel 1983 il nome di Camar\u00f3n appare in un nuovo disco intitolato &#8220;Calle Real&#8221;, che comprende, come il precedente, otto pezzi, la met\u00e0 dei quali sono buler\u00edas.Comprende anche tangos, tanguillos fandangos de Huelva e rumbas.<br \/>\nIl contenuto ha molte similitudini con il disco anteriore.<\/p>\n<p align=\"left\">&#8220;Vivir\u00e9&#8221; \u00e8 il lavoro che esce al mercato nel 1984 e si compone di tre buler\u00edas, tangos, alegr\u00edas e siguiriyas. E&#8217; stato un grande successo commerciale rispetto ai suoi lavori passati.<br \/>\nPartecipano all&#8217;incisione componenti del sestetto di Paco de Luc\u00eda. Cinque degli otto pezzi dell&#8217;opera sono scritti da Pepe de Luc\u00eda. Della direzione musicale si \u00e8 occupato proprio Paco de Luc\u00eda.<\/p>\n<p align=\"left\">Si \u00e8 detto che i tre anni che separano &#8220;Como el Agua&#8221; e &#8220;Vivir\u00e9&#8221; possono considerarsi come il periodo nel quale Camar\u00f3n definisce il suo stile, esplorando al massimo le sue possibilit\u00e0 all&#8217;interno della cornice della sua grande personalit\u00e0 creativa. Realizza i cantes rispettando le regole fondamentali che li identificano come flamenchi e, allo stesso tempo, proietta i suoi ideali sonori in un o stile che, da allora, \u00e8 considerato come camaronero.<\/p>\n<p align=\"left\">Nel 1986 esce sul mercato il disco &#8220;Te lo dice Camar\u00f3n&#8221; che viene registrato in uno dei momenti peggiori per lo stato d&#8217;animo del cantaor. Tecnicamente il disco ha delle deficienze che lo stesso produttore giustifica con il momento difficile che sta attraversando l&#8217;artista, fino al punto che il disco \u00e8 uscito senza la masterizzazione finale, dal momento che Camar\u00f3n se ne dovette andare per la morte di sua madre. Il lavoro usc\u00ec quindi nelle condizioni in cui si trovava in quel momento.<br \/>\nNel disco si fa omaggio di tutte le persone che il cantaor ammirava e che hanno influenzato la sua vita artistica, come Antonio el Chaqueta, la Perla de C\u00e1diz e lo stesso Paco de Luc\u00eda. I brani includono canti\u00f1as, una rumba, un fandango, dei tangos ed una sole\u00e1.<\/p>\n<p align=\"left\">&#8220;Flamenco vivo&#8221; esce nel 1987. E&#8217; l&#8217;unico disco che Camar\u00f3n registra in diretto edito mentre il cantaor era ancora in vita. Ricardo Pach\u00f3n \u00e8 stato l&#8217;editore del disco, oltre che colui che ha realizzato la ricompilazione dei pezzi presi dai festival nei quali \u00e8 intervenuto Camar\u00f3n. Si trovano nel lavoro tre buler\u00edas, fandangos e tangos; l&#8217;album \u00e8 composto da sei pezzi.<\/p>\n<p align=\"left\">In altro disco definito storico \u00e8 stato &#8220;Soy Gitano&#8221; del 1989. Il pezzo che d\u00e0 nome all&#8217;opera \u00e8 un tangos-rumbas che \u00e8 diventato molto popolare. Prodotto anche questo da Ricardo Pach\u00f3n e con un costo che \u00e8 stato definito quello pi\u00f9 alto della storia del genere sino ad allora.<br \/>\nSi potrebbe motivare la somma spesa con la partecipazione al disco della sezione di archi della Royal Philarmonica Orchestra, ed i maggiori costi degli studi di registrazione di Abbey Road di Londra. In compenso \u00e8 stato un grande successo commerciale che \u00e8 servito a lanciare al Cantaor di San Fernando ampliando la conoscenza della sua figura al grande pubblico internazionale.<br \/>\nLetras dei poeti Federico Garc\u00eda Lorca e Miguel Hern\u00e1ndez sono comprese nei brani registrati.<br \/>\nNel pezzo &#8220;Amor Conuco&#8221;, una rumba, del cantautore Juan Luis Guerra, suonano Tomatito e Raimundo Amador, ai quali si aggiunge la voce di Ana Bel\u00e9n.<br \/>\nIn relazione a quest&#8217;album Camar\u00f3n ha dichiarato: &#8220;Il disco lo abbiamo registrato a Siviglia, abbiamo messo la voce a Madrid e lo abbiamo montato a Londra perch\u00e8 vogliono mettere una filarmonica. Il disco sar\u00e0 per met\u00e0 commerciale e per met\u00e0 a modo mio, possono mettere quello che vogliono ma io devo essere io&#8221;.<\/p>\n<p align=\"left\">L&#8217;ultimo disco registrato da Jos\u00e9 Monge \u00e8 stato &#8220;Potro de Rabia y Miel&#8221; nel 1992, stesso anno della sua morte.<br \/>\nLa sua grave malattia \u00e8 stata la causa delle grandi difficolt\u00e0 che si sono dovute affrontare per portare a termine la registrazione. In una delle sua biografie si racconta alcune delle peripezie occorse nel processo di registrazione: &#8220;E&#8217; costato la vita stessa portare a termine la registrazione di Potro de rabia y miel. Camar\u00f3n a momenti restava incosciente e non c&#8217;era chi riuscisse a farlo reagire. Il cantaor andava in studio senza sapere quel che doveva cantare, gli mettevano davanti un foglio con la strofa scritta in grande e cercava di memorizzarla. &#8220;Un cuartelillo (cio\u00e9 una Pausa) no? chiedeva Camar\u00f3n. Riposavano un po&#8217;, fumavano, tentavano inutilmente di rilassarsi e riannodavano la tortura&#8221;.<br \/>\n&#8220;Paco gli ripeteva venti volte la base della canzone e venti volte Camar\u00f3n la sbagliava&#8221;.<br \/>\n&#8220;Un&#8217;altra volta Jos\u00e9, un&#8217;altra volta&#8221; gli chiedeva. Tornava a cantare male. Quando tutti i tecnici, i fratelli de Luc\u00eda, i musicisti e perfino gli addetti alle pulizie credevano che Camar\u00f3n non sarebbe stato in grado di cantarla mollava un&#8217;intonazione che non era quella che Paco o Pepe gli avevano cantato, ma le superava di molto in bellezza e tensione ritmica&#8221;.<br \/>\nI nove temi che compongoni il disco si distribuiscono in quattro buler\u00edas, due rumbas, un tangos, un tanguillo<br \/>\ned una\u00a0taranta.<br \/>\nI tredici anni que passano dall&#8217;uscita della &#8220;Leyenda del Tiempo&#8221; sino all&#8217;ultima opera di Camar\u00f3n, &#8220;Potro de rabia y miel&#8221; si sviluppano seguendo la stessa falsa riga di produzione; una forma diversa di presentare quel che si offre come flamenco rinnovato, con l&#8217;intenzione di ampliare la fetta di pubblico che lentamente sarebbe cresciuto. Si trattava, utilizzando il supporto discografico, di stabilizzare un mercato sempre pi\u00f9 ampio.<br \/>\nSe si segue l&#8217;evoluzione degli otto dischi prodotti in questo secondo periodo di tredici anni dal cantaor di San Fernando, si osserva che i canti denominati festeros predominano su quelli drammatici: con ci\u00f2 il prodotto che si offre al publico si semplifica, si fa molto &#8220;digeribile&#8221;. Da qui il rifiuto dimostrato dall&#8217;aficionado ortodosso davanti a questi prodotti. L&#8217;inizio di questo nuovo punto focale della discografia flamenca fu &#8220;La Leyenda del Tiempo&#8221;, disco che, anche se \u00e8 stato un flop economico, \u00e8 servito per introdurre il seme delle nuove tendenze, che sono sopravvissute anche dopo la scomparsa di Camar\u00f3n.<br \/>\nIl seme aveva dato dato i suoi frutti in una nuova categoria di aficionado al flamenco molto diverso a quello classico, ortodosso, cabal.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L&#8217;evoluzione e l&#8217;incontro con Tomatito &#8220;La leyenda del tiempo&#8221;, album edito nel 1979 e decima opera di Camar\u00f3n, vede una rottura totale con i lavori precedenti da ogni punto di vista. No c&#8217;\u00e8 pi\u00f9&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2],"tags":[23,5,22],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12\/revisions\/14"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}