{"id":122,"date":"2018-07-23T17:30:55","date_gmt":"2018-07-23T15:30:55","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=122"},"modified":"2018-07-23T17:30:55","modified_gmt":"2018-07-23T15:30:55","slug":"antonio-fernandez-diaz","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/antonio-fernandez-diaz\/","title":{"rendered":"Antonio Fern\u00e1ndez Diaz"},"content":{"rendered":"<h2 align=\"center\">Antonio Fern\u00e1ndez Diaz, Fosforito<br \/>\nPuente Genil, Cordoba, 1932.<\/h2>\n<div id=\"attachment_123\" style=\"width: 310px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-123\" loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-123\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-Fern\u00e1ndez-Diaz-300x200.jpg\" alt=\"Cantaores di flamenco Antonio Fern\u00e1ndez Diaz\" width=\"300\" height=\"200\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-Fern\u00e1ndez-Diaz-300x200.jpg 300w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-Fern\u00e1ndez-Diaz-600x400.jpg 600w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-Fern\u00e1ndez-Diaz.jpg 700w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><p id=\"caption-attachment-123\" class=\"wp-caption-text\">Antonio Fern\u00e1ndez Diaz<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Scelse il nome d&#8217;arte per emulazione del cantaor omonimo antecedente, Francisco Lema, C\u00e1diz 1870-Madrid 1940, che oggi, per differenziarlo chiamiamo Fosforito el Viejo, tra i due non vi \u00e8 parentela.\u00a0Fosforito nei\u00a0suoi inizi era conosciuto anche con il nome di Antonio de Puente Genil. Professionista gi\u00e0 molto giovane, percorreva i centri dell&#8217;Andalucia nei periodi di feria. Apprese a suonare anche la chitarra. Nel 1956 si present\u00f2 al &#8216;Concurso de Cordoba&#8217; ottenendo tutti i premi e sorprendendo per la sua profonda conoscenza degli stili. Posteriormente percorse tutta la Spagna come prima figura dello spettacolo &#8216;Festival de Cante Grande&#8217;. Lavor\u00f2 poi nei tablaos di Siviglia e nel madrileno Corral de la Morer\u00eda. Realizzo le sue prime incisioni discografiche e form\u00f2 parte dello spettacolo di Mariemma viaggiando soventemente in Europa, Asia ed Africa. Negli Stati Uniti ed in altri paesi del continente americano ha fatto parte degli spettacoli di Manuel Vargas.<\/p>\n<p align=\"justify\">Fin dagli anni sessanta \u00e8 uno dei cantaores pi\u00f9 distaccati dei festival flamenchi interni all&#8217;Andalucia. Ha offerto assiduamente conferenze sugli stili canori e la loro evoluzione. Ha inciso un&#8217;antologia oltre a vari dischi dedicati agli stili flamenchi nel loro contesto territoriale geografico.<\/p>\n<div id=\"attachment_124\" style=\"width: 211px\" class=\"wp-caption alignright\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-124\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-124\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-Fern\u00e1ndez-Diaz2.jpg\" alt=\"cantaores di flamenco Antonio Fern\u00e1ndez Diaz\" width=\"201\" height=\"230\" \/><p id=\"caption-attachment-124\" class=\"wp-caption-text\">Antonio Fern\u00e1ndez Diaz<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Nel 1981 la citt\u00e0 di Cordoba lo nomina figlio adottivo celebrando in suo onore un omaggio organizzato dal comune nel quale viene presentato un libro per celebrare il venticinquesimo del suo trionfo nel concorso di cante della citt\u00e0 stessa. Fosforito \u00e8 &#8216;Premio Nacional de Cante de la C\u00e1tedra de Flamencolog\u00eda&#8217;, \u00e8 stato premiato anche a M\u00e1laga, Mairena de Alcor, La Uni\u00f3n, ed in altri festival e concorsi. Nel 1985\u00a0 gli \u00e8 stato aggiudicato il premio &#8216;Comp\u00e1s del Cante&#8217;.<\/p>\n<p align=\"justify\">Varie volte \u00e8 stato giurato del &#8216;Concurso\u00a0 Nacional de Arte Flamenco de C\u00f3rdoba e numerose istituzioni e pe\u00f1as flamencas gli hanno concesso omaggi, insegne e trofei. Fu nominato figlio prediletto di Puente Genil nel 1986; direttore onorario della Cattedra di Flamencologia, nel 1987, anno in cui la rivista &#8216;El Candil&#8217; gli dedica un numero monografico.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Antonio Fern\u00e1ndez Diaz, Fosforito Puente Genil, Cordoba, 1932. Scelse il nome d&#8217;arte per emulazione del cantaor omonimo antecedente, Francisco Lema, C\u00e1diz 1870-Madrid 1940, che oggi, per differenziarlo chiamiamo Fosforito el Viejo, tra i due&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[24],"tags":[47,44,49,5,48,19,30,37],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/122"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=122"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/122\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":125,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/122\/revisions\/125"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=122"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=122"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=122"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}