{"id":126,"date":"2018-07-23T18:13:24","date_gmt":"2018-07-23T16:13:24","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=126"},"modified":"2018-07-23T18:13:24","modified_gmt":"2018-07-23T16:13:24","slug":"antonio-suarez-salazar","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/antonio-suarez-salazar\/","title":{"rendered":"Antonio Su\u00e1rez Salazar\u00a0"},"content":{"rendered":"<h2 align=\"center\">Antonio Su\u00e1rez Salazar<\/h2>\n<div id=\"attachment_127\" style=\"width: 310px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-127\" loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-127\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-Su\u00e1rez-Salazar--300x162.jpg\" alt=\"Cantaores di flamenco Antonio Su\u00e1rez Salazar\u00a0\" width=\"300\" height=\"162\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-Su\u00e1rez-Salazar--300x162.jpg 300w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-Su\u00e1rez-Salazar--768x414.jpg 768w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-Su\u00e1rez-Salazar--1024x551.jpg 1024w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-Su\u00e1rez-Salazar--600x323.jpg 600w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-Su\u00e1rez-Salazar--1320x711.jpg 1320w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-Su\u00e1rez-Salazar-.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><p id=\"caption-attachment-127\" class=\"wp-caption-text\">Antonio Su\u00e1rez Salazar<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Antonio Su\u00e1rez Salazar, Guadiana nasce a\u00a0 Badajoz, in Extremadura, nel 1955.<br \/>\nAntonio Su\u00e1rez Guadiana viene da una famiglia che molto ha dato al cante\u00a0 flamenco extreme\u00f1o: suo fratello \u00e8 Ram\u00f3n el Portugu\u00e9s, suo zio Porrinas de Badajoz, suoi cugini sono La Negra e Juan Salazar.<br \/>\nA soli 17 anni debutta nel tablao madrileno Caf\u00e9 de Chinitas.<br \/>\nNegli anni \u201980 canta in molti tabalos, come il Torres Bermejas e Los Canasteros, costruendosi una reputazione di cantaor esperto nell\u2019accompagnamento del baile e di palmero: ha lavorato con le compagnie de El G\u00fcito, La Tati, Javier Bar\u00f3n, La Tolea, Merche Esmeralda, Eva la Yerbabuena e con Antonio Canales.<br \/>\nLa sua collaborazine \u00e8 stata anche richiesta in spettacoli internazionali da parte di figure come Enrique Morente o Pepe Habichuela, che lo ospita come cantaor nel suo disco Yerbag\u00fcena, del 2001.<br \/>\nIncide il suo primo cd, \u201cCuando el r\u00edo suena\u201d nel 1999, e il secondo, \u201cBrillo de Luna\u201d nel 2002.<br \/>\nGuadiana \u00e8 disponibile a sperimentazioni musicali, come\u00a0 quella che ha fatto nel cd \u201cChanson Flamenca\u201d, un progetto in cui un folto gruppo di cantaores si prestano ad afflamencare la canzone francese.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Antonio Su\u00e1rez Salazar Antonio Su\u00e1rez Salazar, Guadiana nasce a\u00a0 Badajoz, in Extremadura, nel 1955. Antonio Su\u00e1rez Guadiana viene da una famiglia che molto ha dato al cante\u00a0 flamenco extreme\u00f1o: suo fratello \u00e8 Ram\u00f3n el&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[24],"tags":[51,44,25,5,19,50,37],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/126"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=126"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/126\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":128,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/126\/revisions\/128"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=126"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=126"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=126"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}