{"id":129,"date":"2018-07-23T18:26:22","date_gmt":"2018-07-23T16:26:22","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=129"},"modified":"2018-07-23T18:26:22","modified_gmt":"2018-07-23T16:26:22","slug":"jose-merce","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/jose-merce\/","title":{"rendered":"Jos\u00e9 Merc\u00e9"},"content":{"rendered":"<h2 align=\"center\">Jos\u00e9 Merc\u00e9 \u00e8 il nome artistico di Jos\u00e9 Soto Soto<\/h2>\n<div id=\"attachment_130\" style=\"width: 512px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-130\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-130\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Jos\u00e9-Merc\u00e9-300x168.jpg\" alt=\"Cantaores di flamenco Jos\u00e9 Merc\u00e9\" width=\"502\" height=\"281\" \/><p id=\"caption-attachment-130\" class=\"wp-caption-text\">Jos\u00e9 Merc\u00e9<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Jerez de la Frontera, C\u00e1diz, 1955.<br \/>\nDiscende di Paco de la Luz, nipote di El Sernita ed\u00a0El Sordera. Essendo da bambino cantore del coro della Basilica de la Merced , da l\u00ec il suo nome artistico, nel flamenco ha debuttato a dodici anni nella sua terra natale, attuando nei Jueves Flamencos organizzati dal chitarrista Manuel Morao. Nel 1970 venne contrattato dal tablao La Cueva del P\u00e1jaro Azul di C\u00e1diz, insieme a Rancapino, Juanito Villar e Pepa de Utrera.<br \/>\nNel 1971 si trasferisce a Madrid dove realizza le sue prime incisioni, illustra una conferenza di Domingo Manfredi nell&#8217; ateneo di Madrid ed entra a far parte del tablao\u00a0 Torres Bermejas, per passare in seguito a cantare per il Tr\u00edo Madrid formato da Mano Maya, El G\u00fcito e Carmen Mora, nelle loro attuazioni per diversi teatri di Madrid e provincia.<\/p>\n<p align=\"justify\">Dal 1973 all&#8217; 83 appartiene alla compagnia di Antonio Gades col quale realizza il film Bodas de Sangre e percorre in varie occasioni i palcoscenici di Europa ed America. Dopo alcune attuazioni con il Ballet Nacional comincia i suoi recital in centri culturali, pe\u00f1as flamencas e festival, partecipando nei Cursos Internacionales de Arte Flamenco de la C\u00e1tedra de Flamencolog\u00eda y Estudios Folkl\u00f3ricos Andaluces, entit\u00e0 che otorga la Copa Jerez. Nel 1985 realizza una eccellente campagna nei festival andalusi e, nel 1986, ottiene nel Concurso Nacional de Arte Flamenco di C\u00f3rdoba i premi La Serneta e Ni\u00f1a de los Peines, ci\u00f2 determina la sua consacrazione e la sua presenza nei principali &#8211; acontecimientos- flamencos, tra di loro la sua selezione per il II Concurso El Giraldillo del Cante, della IV Bienal de Arte Flamenco Ciudad de Sevilla, dove si classifica al secondo posto.<\/p>\n<div id=\"attachment_131\" style=\"width: 400px\" class=\"wp-caption alignright\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-131\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-131\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Jos\u00e9-Merc\u00e92-300x199.jpg\" alt=\"cantaores di flamenco Jos\u00e9 Merc\u00e9\" width=\"390\" height=\"259\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Jos\u00e9-Merc\u00e92-300x199.jpg 300w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Jos\u00e9-Merc\u00e92-768x509.jpg 768w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Jos\u00e9-Merc\u00e92-600x397.jpg 600w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Jos\u00e9-Merc\u00e92.jpg 980w\" sizes=\"(max-width: 390px) 100vw, 390px\" \/><p id=\"caption-attachment-131\" class=\"wp-caption-text\">Jos\u00e9 Merc\u00e9<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Dal 1986 \u00e8 figura del tablao madrileno El Caf\u00e9 de Chinitas. Dominatore di una gran gamma di stili soprattutto quelli di Jerez, C\u00e1diz y los Puertos e di Alcal\u00e1, Manuel R\u00edos Ruiz ha glossato cos\u00ec la sua personalit\u00e0 artistica; &#8220;Siamo davanti ad un artista di cui dai suoi inizi si pot\u00e9 scorgere il suo destino, e che, nonostante la sua giovane et\u00e0, ha avuto una proiezione brillante oltre che difficile, attraverso la quale si \u00e8 forgiato professionalmente per quagliare in un interprete con un ampia e profonda conoscenza della sua arte. E d&#8217; altro canto, un cantaor ispirato nei suoi sentimenti pi\u00f9 ancestrali, nelle caratteristiche pi\u00f9 positive, umane, estetiche, della sua razza gitana. Vale\u00a0 a dire un cantaor che riunisce idealmente una serie di qualit\u00e0 basiche per ergersi in una figura di rilievo indiscutibile, per giunta possiede una personalit\u00e0 che sa trasmettere alla afici\u00f3n espa\u00f1ola. Jos\u00e9 Merc\u00e9 ha intrinsecamente dentro di se le radici della sua famiglia, la gente di Paco de la Luz, nella pasta e nel sangue. E quella stirpe, il suo duende ed il suo suono gli affiorano quando canta, e da quella scuote e commuove con le sue sfumature -matices- e la sua tragirabbia.<\/p>\n<p align=\"justify\">Su Jos\u00e9 Merc\u00e9 bisogna aggiungere qualcosa di sostanziale e significativo, cio\u00e9 che non si \u00e8 accontentato del -don del eco- ma si \u00e8 preoccupato di acquisire ed accumulare sapienza artistica, ha saputo chiedersie prospettare ci\u00f2 che vuol dire essere un artista e dar senso alla sua vita intorno a un ideale cos\u00ec capitale, nel solco\u00a0 della sua arte ingenita e naturale. Non tutti hanno la capacit\u00e0 di comprendere e culminare un simile concetto. Jos\u00e9 Merc\u00e9, in un dato momento, ha posseduto la sufficiente chiaroveggenza per affrontare le difficolt\u00e0 ed il sacrificio che il flamenco, come ogni arte schietta e veritiera, entra\u00f1a&#8230;. Jos\u00e9 Merc\u00e9 si trova in quella linea di superamento precisa e continua.<br \/>\nLo attesta il suo trionfo nel pi\u00f9 rigoroso deil concorsi flamenchi che conosciamo;<br \/>\nil Concurso Nacional de C\u00f3rdoba, -por partida doble-.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Jos\u00e9 Merc\u00e9 \u00e8 il nome artistico di Jos\u00e9 Soto Soto Jerez de la Frontera, C\u00e1diz, 1955. Discende di Paco de la Luz, nipote di El Sernita ed\u00a0El Sordera. Essendo da bambino cantore del coro&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[24],"tags":[5,53,52,30],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/129"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=129"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/129\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":132,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/129\/revisions\/132"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=129"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=129"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=129"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}