{"id":133,"date":"2018-07-23T18:28:44","date_gmt":"2018-07-23T16:28:44","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=133"},"modified":"2018-07-23T18:29:06","modified_gmt":"2018-07-23T16:29:06","slug":"juan-agustin-fernandez-vargas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/juan-agustin-fernandez-vargas\/","title":{"rendered":"Juan Agust\u00edn Fern\u00e1ndez Vargas"},"content":{"rendered":"<h2 align=\"center\">Juan Agust\u00edn Fern\u00e1ndez Vargas, Juan Talega,<br \/>\nDos Hermanas, Sevilla, 1891-1971.<\/h2>\n<p align=\"justify\">Figlio di Agust\u00edn Talega e nipote di Joaqu\u00edn el de La Paula. Commerciante di bestiame la sua occupazione principale, cantava solamente in\u00a0juergas, ovvero feste e riunioni, almeno finch\u00e8, spinto da\u00a0Antonio Mairena\u00a0e da costui presentato, cominci\u00f2 le sue attuazioni in pubblico nella seconda met\u00e0 degli anni cinquanta, praticamente si dedica al professionismo flamenco in et\u00e0 da pensione. Fu cos\u00ec che nel 1959 ottenne il primo premio del &#8216;Concurso Nacional de Arte Flamenco de C\u00f3rdoba&#8217;,nella sezione delle ton\u00e1s, siguiriyas e soleares.<\/p>\n<p align=\"justify\">Da allora partecipa a diversi festival flamenchi in citt\u00e0 di grande tradizione flamenca dell&#8217; andalusia come Siviglia, Jerez de la Frontera e Cordoba come figura di primo piano con Antonio Mairena. A continuazione realizza varie incisioni discografiche e, nel 1970, gli viene tributato un omaggio presso il teatro &#8216;La Zarzuela&#8217; di Madrid da artisti di vario genere come Rafael Alberti o Jos\u00e9 Manuel Caballero Bonald, tra gli esperti, e con l&#8217;attuazione di Enrique Morente, Rafael Romero, Juan Varea, Merche Esmeralda, Antonio Mairena, Jos\u00e9 Menese, Curro Mairena, Manuel Mairena, El Camar\u00f3n de la Isla, El Lebrijano, Manuel Cano, Fernanda de Utrera, Tom\u00e1s Torre, Alejandro Vega, Pilar L\u00f3pez, Perico del Lunar, Juan Cantero, Paco de Antequera, Manolo<img loading=\"lazy\" class=\"right\" title=\"juan_talega_flamenco_italia_200\" src=\"https:\/\/web.archive.org\/web\/20130405103449im_\/http:\/\/www.mosaicoflamenco.com\/gestione\/A_ROOT\/juan+talega\/juan_talega_flamenco_italia_200.jpg\" alt=\"juan_talega_flamenco_italia_200\" width=\"200\" height=\"179\" align=\"right\" hspace=\"5\" vspace=\"3\" \/>\u00a0Sanl\u00facar, Miguel Funi y Paco Valdepe\u00f1as.<\/p>\n<p align=\"justify\">Juan Talega \u00e8 considerato come uno dei maestri dei canti di Triana e di Alcal\u00e1, uno dei pilastri che hanno traghettato i canti originari nell&#8217;era moderna, ha mantenuto in vita stili che hanno potuto cos\u00ec arrivare a noi. Ad Alcal\u00e1 eredita i canti antichi della sua dinastia: &#8216;Los Gordos de Alcal\u00e1&#8217;.<br \/>\nNel suo percorrere i palchi dei festival in tarda et\u00e0, d\u00e0 esempio di questi stili prossimi all&#8217;oblio, realizza registrazioni imprescindibili dallo studio di questo tipo di cante flamenco. In pi\u00f9 occasioni Antonio Mairena riconosce il grande debito acquisito nei confronti di Juan Talega, senza il quale non sarebbe riuscito a ricostruire canti oramai in punto di scomparsa.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Juan Agust\u00edn Fern\u00e1ndez Vargas, Juan Talega, Dos Hermanas, Sevilla, 1891-1971. Figlio di Agust\u00edn Talega e nipote di Joaqu\u00edn el de La Paula. Commerciante di bestiame la sua occupazione principale, cantava solamente in\u00a0juergas, ovvero feste&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[24],"tags":[43,5,55,54,30,37],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/133"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=133"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/133\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":135,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/133\/revisions\/135"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=133"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=133"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=133"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}