{"id":136,"date":"2018-07-23T18:34:03","date_gmt":"2018-07-23T16:34:03","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=136"},"modified":"2018-07-23T18:35:32","modified_gmt":"2018-07-23T16:35:32","slug":"julian-estrada","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/julian-estrada\/","title":{"rendered":"Juli\u00e1n Estrada"},"content":{"rendered":"<h2 align=\"center\">Juli\u00e1n Estrada<\/h2>\n<div id=\"attachment_137\" style=\"width: 441px\" class=\"wp-caption alignright\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-137\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-137\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Juli\u00e1n-Estrada-300x225.jpg\" alt=\"Cantaores di flamenco Juli\u00e1n Estrada\" width=\"431\" height=\"323\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Juli\u00e1n-Estrada-300x225.jpg 300w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Juli\u00e1n-Estrada-600x450.jpg 600w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Juli\u00e1n-Estrada.jpg 640w\" sizes=\"(max-width: 431px) 100vw, 431px\" \/><p id=\"caption-attachment-137\" class=\"wp-caption-text\">Juli\u00e1n Estrada<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Juli\u00e1n Estrada nasce a Puente Genil, C\u00f3rdoba, nel 1968.<br \/>\nComincia a cantare all\u2019et\u00e0 di 11 anni, prendendo lezioni da un aficionado della sua citt\u00e0, anche se la sua prima passione era la chitarra.<br \/>\nPer la prima volta si esibisce su un palcoscenico a 14 anni. Ottiene il\u00a0 primo premio di Cante Grande a Puente Genil e diviene professionista, cominciando\u00a0 prendere parte a numerosi festival accanto a figure di primo piano.<br \/>\nFra i premi che ha vinto ricordiamo:<br \/>\n\u2022\u00a0\u00a0 \u00a0La Torre del Cante di Alhaur\u00edn de la Torre.<br \/>\n\u2022\u00a0\u00a0 \u00a0Il Primeo Premio \u201cCiudad del Vino\u201d di Valdepe\u00f1as.<br \/>\n\u2022\u00a0\u00a0 \u00a0Il Primo Premio por Sole\u00e1 al Concorso Juan Talega di Pinto, Madrid.<br \/>\n\u2022\u00a0\u00a0 \u00a0Il Premio \u201cDolores la Parrala\u201d, al Concurso Nacional de Arte Flamenco di C\u00f3rdoba, XV Edici\u00f3n.<br \/>\n\u2022\u00a0\u00a0 \u00a0Il Premio \u201cCayetano Muriel\u201d, Concurso Nacional de Arte Flamenco di C\u00f3rdoba, XV Edici\u00f3n.<br \/>\n\u2022\u00a0\u00a0 \u00a0Il Premio Nacional de Saetas &#8220;La Trinitaria&#8221; di M\u00e1laga nel 1994.<br \/>\n\u2022\u00a0\u00a0 \u00a0Il Primo Premio Cantes de Levante di Mairena del Alcor.<br \/>\n\u2022\u00a0\u00a0 \u00a0Il Primo Premio \u201cVolaera Flamenca\u201d a Loja, Granada.<br \/>\n\u2022\u00a0\u00a0 \u00a0Il Primo Premio \u201cRinc\u00f3n Flamenco de C\u00f3rdoba\u201d.<br \/>\n\u2022\u00a0\u00a0 \u00a0Il Primo Premio \u201cEstepona Cantaora\u201d.<br \/>\n\u2022\u00a0\u00a0 \u00a0Il Primo Premio \u201cPe\u00f1a Flamenca La Sole\u00e1\u201d di Nerja.<br \/>\n\u2022\u00a0\u00a0 \u00a0Il Primo Premio por Peteneras a Paterna de Rivera.<br \/>\nCon il suo primo cd, Juli\u00e1n Estrada ottiene il primo premio al Concurso de Cante flamenco di Valdepe\u00f1as \u201cCiudad del Vino\u201d, nel 1994.<br \/>\nDa allora, pur essendo ancora molto giovane, viene invitato ai pi\u00f9 importanti festival dedicati al flamenco in Andaluc\u00eda, come quelli di Puente Genil, di Mairena del Alcor, di Oj\u00e9n, di Montilla, di Benamej\u00ed, ecc.<br \/>\nAl tempo stesso si esibisce in moltissime Pe\u00f1as Flamenche in Andaluc\u00eda ed in altre regi\u00f3n, quali Extremadura, Castilla La Mancha e Castilla y Le\u00f3n.<br \/>\nCome cantaor \u00e8 molto amato e rispettato, tanto che ci sono ben due Pe\u00f1as a lui dedicatate, quella di Membrilla, Ciudad Real, e quella di Pedrera, Sevilla a Ciudad Real.<br \/>\nIl suo secondo cd, \u201cReflejo de luna y sal\u201d, edito dalla Fonogr\u00e1ficas del Sur (FODS Records), \u00e8 stato presentato nel 1999 nel Teatro Circo di Puente Genil, C\u00f3rdoba.<br \/>\nNel 2000 si esibisce in tre teatri molto importanti, come il Teatro Central di Sevilla, l\u2019Alhambra di Granada e il teatro principale di Zamora nell\u2019ambito del circuito \u201cFlamenco Viene del Sur\u201d, ottenendo moltissimo successo.<br \/>\nNel 2003 esce il suo cd \u201cUn Mundo Nuevo\u201d, sempre per la Fods Records.<br \/>\nLa sua ultima opera discografica si intitola \u201cDonde queda el puente\u201d.<br \/>\nAttualmente non c\u2019\u00e8 un festival flamenco che non veda presente Juli\u00e1n Estrada, sia in Spagna che all\u2019estero, soprattutto in Francia.<br \/>\nGli sono state conferite onoreficenze come:<br \/>\n\u2022\u00a0\u00a0 \u00a0Targa d\u2019Oro della Pe\u00f1a Flamenca Fosforito di Puente Genil.<br \/>\n\u2022\u00a0\u00a0 \u00a0Madro\u00f1o Flamenco di Montellano.<br \/>\n\u2022\u00a0\u00a0 \u00a0Titolo di Ambasciatore della Ciudad del Vino di Valdepe\u00f1as.<br \/>\n\u2022\u00a0\u00a0 \u00a0Premio della rivista dedicata al flamenco El Olivo nel 2003.<br \/>\nJuli\u00e1n Estrada ha una voce tenorile molto gradevole, ricca di melismi e di sfumature che le conferiscono uno spessore espressivo.<\/p>\n<div id=\"attachment_138\" style=\"width: 564px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-138\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-138\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Juli\u00e1n-Estrada2-300x169.jpg\" alt=\"Juli\u00e1n Estrada\" width=\"554\" height=\"312\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Juli\u00e1n-Estrada2-300x169.jpg 300w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Juli\u00e1n-Estrada2-768x432.jpg 768w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Juli\u00e1n-Estrada2-1024x576.jpg 1024w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Juli\u00e1n-Estrada2-600x338.jpg 600w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Juli\u00e1n-Estrada2.jpg 1280w\" sizes=\"(max-width: 554px) 100vw, 554px\" \/><p id=\"caption-attachment-138\" class=\"wp-caption-text\">Juli\u00e1n Estrada<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Questa liricit\u00e0\u00a0\u00a0 rende flamenca la voce di Juli\u00e1n Estrada, che con la sua qualit\u00e0\u00a0 molto limpida, \u00e8 in realt\u00e0 poco tipicamente flamenca.<br \/>\nDa qualche anno si esibisce accompagnato dal chitarrista Manuel Silveria, che permette al suo cante di esprimersi al meglio. Anche grazie alla collaborazione con Manuel Silveria, Juli\u00e1n Estrada sta raffinando il proprio gusto ritmico, soprattutto por tangos, proponiendo remates creativi a met\u00e0 compas, che richiamano un ol\u00e9 spontaneo.<br \/>\nCon il passare degli anni, Juli\u00e1n Estrada si sta dirigendo verso una maggiore ricercatezza nei suoni e nei melismi, rimanendo sempre molto legato alla tradizione pi\u00f9 verace del cante flamenco, soprattutto del cante della sua regione.<br \/>\nCome cantaor ha un repertorio molto ampio, e si esprime in moltissimi palos, giungendo a cantare in maniera eccellente persino la Minera.<br \/>\nNei palos festeros lavora molto bene con i volumi creando il giusto pathos e manteniendo viva l\u2019attenzione del pubblico, sempre con il gusto cordob\u00e9s di smorzare il volume nei finali, anche nella letra di macho, per ottenere un effetto di brillantezza di suono ma senza esagerare: usa la potenza della sua voce, ma mai in modo sguaiato.<br \/>\nIl cante di Juli\u00e1n Estrada comunque si esprime al meglio in assoluto nei fandangos, tipici della sua zona di origine, e infatti spesso nei festival il pubblico gli chiede di cantare fandango senza microfono, proprio per apprezzarne la qualit\u00e0.<br \/>\nSe si pu\u00f2 dire di un artista gi\u00e0 completo da anni che sta crescendo artisticamente, ebbene, lo diremo di Juli\u00e1n Estrada. Ascoltarlo in concerto \u00e8 sempre un vero piacere.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Juli\u00e1n Estrada Juli\u00e1n Estrada nasce a Puente Genil, C\u00f3rdoba, nel 1968. Comincia a cantare all\u2019et\u00e0 di 11 anni, prendendo lezioni da un aficionado della sua citt\u00e0, anche se la sua prima passione era la&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[24],"tags":[56,25,5,57,19,30,37],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/136"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=136"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/136\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":139,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/136\/revisions\/139"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=136"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=136"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=136"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}