{"id":140,"date":"2018-07-23T18:40:10","date_gmt":"2018-07-23T16:40:10","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=140"},"modified":"2018-07-24T16:42:40","modified_gmt":"2018-07-24T14:42:40","slug":"luis-fernandez-soto","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/luis-fernandez-soto\/","title":{"rendered":"Luis Fern\u00e1ndez Soto"},"content":{"rendered":"<div id=\"attachment_141\" style=\"width: 296px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-141\" loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-141\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Luis-Fern\u00e1ndez-Soto-286x300.jpg\" alt=\"cantaores di flamenco Luis Fern\u00e1ndez Soto\" width=\"286\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Luis-Fern\u00e1ndez-Soto-286x300.jpg 286w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Luis-Fern\u00e1ndez-Soto.jpg 476w\" sizes=\"(max-width: 286px) 100vw, 286px\" \/><p id=\"caption-attachment-141\" class=\"wp-caption-text\">Luis Fern\u00e1ndez Soto<\/p><\/div>\n<p>Luis Fern\u00e1ndez Soto, Luis El Zambo nasce nel 1949, nel cuore del gitanissimo e flamenchissimo barrio jerezano di Santiago. Nella sua famiglia si contano tantissimi cantaores, come Paco Laluz, T\u00edo Juanichi, El Gloria, T\u00edo Cabeza, Las Pompis, Luis Rincones, El Serna, Frijones, Terremoto, Sordera, etc.<br \/>\nSuo padre, Joaqu\u00edn, ha una pescheria, e d\u00e0 seguito ad un lavoro di tradizione familiare, che si accompagna con la tradizione del flamenco, come gi\u00e0 era stato il caso del cantaor El Gloria, che apparteneva alla stessa famiglia. A soli 11 anni, Luis comincia a lavorare nel negozio di famiglia come apprendista.<br \/>\nIl soprannome El Zambo (che significa \u201cdalle gambe storte\u201d) gli viene dal padre, a cui era stato attribuito da suo zio Giti, che era il marito di Tia Anica la Piri\u00f1aca.<br \/>\nLuis El Zambo vive in un quartiere ed in una famiglia in cui il cante flamenco nace spontaneamente in qualunque occasione di festa. Purtroppo per\u00f2 a 27 anni perde suo padre, ed essendo il maggiore dei suoi fratelli debe prenderse cura econ\u00f3micamente di tutta la famiglia, fino a che riese ad aprirsi una propria pescheria.<br \/>\nLuis El Zambo \u00e8 un cantaor flamenco professionista da molto poco tempo, bench\u00e9 nella sua citt\u00e0 e negli ambienti del flamenco abbia da sempre goduto di ammirazione da parte di tutti per il suo personale modo di cantare e la sua maestria nel dominio del comp\u00e1s nei cantes di tradizione gitana.<br \/>\nIn seguito alla sua partecipazione al disco \u201cCayos Reales-Los Juncales de Jerez&#8221;, nel 1998,\u00a0 Luis, incoraggiato dai suoi concittadini, decide di dedicarse a tempo pieno al cante flamenco, che deviene la sua professione.<br \/>\nIncide un disco con la sua famiglia e partecipa come ospite a diversi dischi con altri musicisti, come Tomatito, Moraito Chico, Miguel Poveda, oltre a cantare in un disco dedicato alla XI edizione della Bienal de Flamenco di Sevilla.<\/p>\n<p>Inizia ad esibirsi nei grande teatri, e il suo successi si fa concreto. Luis El Zambo fa parte di un gruppo di artisti che seguono un flamenco tradizionale, ortodoxo, basato sulla pura tradizione del cante gitano.<\/p>\n<div id=\"attachment_142\" style=\"width: 235px\" class=\"wp-caption alignright\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-142\" loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-142\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Luis-Fern\u00e1ndez-Soto2-225x300.jpeg\" alt=\"Cantaores di flamenco Luis Fern\u00e1ndez Soto\" width=\"225\" height=\"300\" \/><p id=\"caption-attachment-142\" class=\"wp-caption-text\">Luis Fern\u00e1ndez Soto<\/p><\/div>\n<p>I suoi ultimi cd sono \u201cAl comp\u00e1s de los Zambos\u201d e\u00a0 \u201cGloria Bendita\u201d.<br \/>\nIl suo modo di cantare \u00e8 molto gutturale, tipicamente jerezano. Sia nella voce che nel modo di comportarsi, Luis El Zambo \u00e8 molto spontaneo, e non tiene presente l\u2019opinione del pubblico. Canta con il piacere di farlo e per il piacere di farlo, come se stesse seduto in casa con gli amici, anche se si trova di fronte al pubblico di un grande teatro. Il senso del cante flamenco \u00e8 quello di godere del piacere di ci\u00f2 che canta, non di esibirlo, ed \u00e8 ci\u00f2 che probabilmente Luis ha fatto durante tutta la sua vita, quando il flamenco era per lui una grande passione ma non ancora una professione. Sul palco, ma anche fuori dal palco, nelle juergas, si diverte molto anche quando cantano gli altri, come \u00e8 giusto che sia. Scherzo molto spontaneamente con il pubblico, come se fosse ad una riunione fra amici, e questo rende il suo cante ancora pi\u00f9 fruibile: arriva a dichiarare al pubblico scherzando \u201cYo por bulerias no se cantar\u201d.<br \/>\nI suoi quejios sono dei veri e propri lamenti. Esprimono la tristezza della vita, il dolore fatto cante. Anche le parole vengono pronunciate malissimo, e por Siguiriyas e Sole\u00e0 Luis El Zambo pare non volerle usare come parole, ma come suoni di lamento.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Luis Fern\u00e1ndez Soto, Luis El Zambo nasce nel 1949, nel cuore del gitanissimo e flamenchissimo barrio jerezano di Santiago. Nella sua famiglia si contano tantissimi cantaores, come Paco Laluz, T\u00edo Juanichi, El Gloria, T\u00edo&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[24],"tags":[5,58,19,30],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/140"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=140"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/140\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":143,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/140\/revisions\/143"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=140"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=140"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=140"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}