{"id":144,"date":"2018-07-23T18:43:57","date_gmt":"2018-07-23T16:43:57","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=144"},"modified":"2018-07-23T18:50:49","modified_gmt":"2018-07-23T16:50:49","slug":"manuel-ortega-juarez","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/manuel-ortega-juarez\/","title":{"rendered":"Manuel Ortega Ju\u00e1rez"},"content":{"rendered":"<h2 align=\"center\">Manuel Ortega Ju\u00e1rez, Manolo Caracol.<\/h2>\n<h2 align=\"center\">\u00a0Sevilla 1909-Madrid 1973.<\/h2>\n<div id=\"attachment_147\" style=\"width: 310px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-147\" loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-147\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Manuel-Ortega-Ju\u00e1rez-300x166.jpg\" alt=\"Manuel Ortega Ju\u00e1rez\" width=\"300\" height=\"166\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Manuel-Ortega-Ju\u00e1rez-300x166.jpg 300w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Manuel-Ortega-Ju\u00e1rez-600x332.jpg 600w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Manuel-Ortega-Ju\u00e1rez.jpg 660w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><p id=\"caption-attachment-147\" class=\"wp-caption-text\">Manuel Ortega Ju\u00e1rez<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Agli inizi fu conosciuto anche col nome di Ni\u00f1o de Caracol. Discendente di El Planeta. Iniziato da bambino all&#8217;arte flamenca. Nel 1922, a dodici anni, vince il primo premio del celebre concorso di Cante Jondo di Granada a parimerito con Diego Berm\u00fadez, El Tenaza di Mor\u00f3n de la Frontera che in quel momento viaggiava per i settanta.<br \/>\nQuesto concorso venne organizzato da Federico Garc\u00eda Lorca e Manuel de Falla, don Antonio Chac\u00f3n fu presidente della giuria. A seguito si presenta nella sua Siviglia sempre insieme al Tenazas ospiti del teatro Reina Victoria, vi far\u00e0 ritorno un mese dopo per cantare insieme a don Antonio Chac\u00f3n. Nello stesso 1922 debutta a Madrid presso il Teatro Centro. L&#8217;anno seguente realizza una tourn\u00e9e in tutta Spagna sempre insieme a don Antonio Chac\u00f3n, Manuel Torre, El Gloria, Manuel Centeno ed altre figure di rilievo dell&#8217;epoca. Nel 1925 continua a girare la Spagna e canta a Madrid nel Teatro Pav\u00f3n, in compagnia di La Ni\u00f1a de los Peines, Pepe Marchena ed El Cojo de M\u00e1laga in un concorso di cante. Nel 1930 forma lo spettacolo &#8220;Luces de Espa\u00f1a&#8221; insieme a La Ni\u00f1a de los Peines, Custodia Romero, Rafael Ortega Monje e Pastora Imperio.<br \/>\nAnni dopo i primi trenta, conclusasi la guerra civile, prende parte allo spettacolo &#8220;Cuatro Faraones&#8221; con El Sevillano, Juanito Valderrama e Pepe Pinto e con, in una stagione, la presenza in cartellone di Concha Piquer. Forma coppia nel 1943 con Lola Flores, presentando lo spettacolo &#8220;Zambra&#8221;, di Quintero, Le\u00f3n e Quiroga, con il quale, partendo da Madrid, viagger\u00e0 in tutta Spagna durante vari anni fino al 1951.<br \/>\nDurante questi anni diventa l&#8217;artista flamenco pi\u00f9 popolare in special modo per le sue Zambras oltre che per altri canti da orchestra e con la diffusione delle sue registrazioni; \u00e8 cos\u00ec che crea una autentica scuola !<br \/>\nDopo l&#8217;immancabile tourn\u00e9e in America, come si usava allora, che realizza con Pilar L\u00f3pez nel 1951, inaugura il suo spettacolo &#8220;La Copla Nueva&#8221; per presentare al pubblico sua figlia Luisa come canzonettista e cantaora.<\/p>\n<div id=\"attachment_149\" style=\"width: 308px\" class=\"wp-caption alignright\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-149\" loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-149\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Manuel-Ortega-Ju\u00e1rez2-298x300.jpg\" alt=\"cantaores di flamenco Manuel Ortega Ju\u00e1rez\" width=\"298\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Manuel-Ortega-Ju\u00e1rez2-298x300.jpg 298w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Manuel-Ortega-Ju\u00e1rez2-150x150.jpg 150w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Manuel-Ortega-Ju\u00e1rez2-160x160.jpg 160w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Manuel-Ortega-Ju\u00e1rez2.jpg 340w\" sizes=\"(max-width: 298px) 100vw, 298px\" \/><p id=\"caption-attachment-149\" class=\"wp-caption-text\">Manuel Ortega Ju\u00e1rez<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">&#8216;Color moreno&#8217;, &#8216;Arte Espa\u00f1ol&#8217; e &#8216;Torres de Espa\u00f1a&#8217;, sono i titoli degli spettacoli ai quali partecipa in compagnia di sua figlia fino al 1957. Il 1958 resta segnato dalla pubblicazione della sua antologia discografica<br \/>\n&#8216;Una historia del Cante&#8217;, commentati dal Professor Manuel Garc\u00eda Matos. Gira tutta l&#8217;America Latina, andando avanti per tre anni.<br \/>\nNel 1961, attua nel &#8216;Teatro Calder\u00f3n&#8217; di Madrid, cantando per la bailaora Pilar L\u00f3pez. Viene inaugurato lo spettacolo &#8216;La copla ha\u00a0 vuelto&#8217;, con Luisa Ortega e Arturo Pav\u00f3n.L&#8217;anno seguente canta nel tablao di Madrid Torre Bermejas in compagnia dei suoi figli. Nel 1963 inaugura il suo tablao, tuttora celebre, Los Canasteros intorno al quale da quel momento incentrer\u00e0 il suo percorso artistico. Ci\u00f2 avviene con figure importanti come Carmen Casarrubios, Curra Jim\u00e9nez, La Polaca, sua figlia La Caracola, Mar\u00eda Vargas, Trini Espa\u00f1a, La Perla de C\u00e1diz, Gaspar de Utrera, Melchor de Marchena, Orillo, Paco Cepero e Terremoto de Jerez.<\/p>\n<p align=\"justify\">Nel 1965 gli viene concessa la &#8216;Medalla de Oro de la II Semana de Estudios Flamencos de M\u00e1laga&#8217;, con un tributo al quale partecipano una moltitudine di scrittori e artisti tra cui Pastora Imperio e Pilar L\u00f3pez. Un anno dopo , nel Teatro Villamarta di Jerez de la Frontera, la giunta della &#8216;XIX Fiesta de la Vendimia&#8217; gli tributa un omaggio consegnandogli una targa commemorativa. A madrid viene insignito dell&#8217;ordine di &#8216;lsabel la Cat\u00f3lica&#8217;.<\/p>\n<p align=\"justify\">Registra il suo ultimo disco\u00a0 nel 1972 con il compiersi del cinquantenario della sua carriera artistica, il disco comprende il suo fandango di congedo. Scompare a causa di un incidente automobilistico nel febbraio del 1973. La messa a dimora delle sue spoglie costituisce una grande manifestazione di partecipazione al dolore in tutto il paese, \u00e8 cos\u00ec che cominciano a essere dedicati alla sua memoria i festival flamenchi di diverse citt\u00e0 andaluse, cosiccome con i corsi della &#8216;C\u00e1tedra de Flamencolog\u00eda&#8217; di Jerez de la Frontera e la &#8216;Fiesta de la Buler\u00eda&#8217;, a Mijas una strada porta il suo nome.<\/p>\n<p align=\"justify\">\n<div id=\"attachment_150\" style=\"width: 305px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-150\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-150\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Manuel-Ortega-Ju\u00e1rez3.jpg\" alt=\"cantaores di flamenco Manuel Ortega Ju\u00e1rez\" width=\"295\" height=\"160\" \/><p id=\"caption-attachment-150\" class=\"wp-caption-text\">Manuel Ortega Ju\u00e1rez<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">\u00a0Manolo Caracol era un &#8216;cantaor largo&#8217; come dimostra la sua ampia discografia. Era orgoglioso di aver dato dignita all&#8217;arte flamenca nella sua versione teatrale. Partecip\u00f2 ai film &#8216;Un caballero famoso&#8217; e &#8216;Jack El Negro&#8217; oltre ad essere stato protagonista con Lola Flores &#8216;Embrujo&#8217; e &#8216;La Ni\u00f1a de la Venta&#8217;. Vari poeti del calibro di Antonio Murciano, Rafael de Le\u00f3n, F\u00e9lix Grande, Antonio Hern\u00e1ndez, Manuel R\u00edos Ruiz y Manuel Ben\u00edtez Carrasco gli hanno dedicato numerose composizioni. A continuazione pubblichiamo in lingua originale le testimonianze di numerosi esperti e flamencologi sul cante e sulla vita di Manolo Caracol.<\/p>\n<p align=\"justify\"><em><span style=\"color: #000000\"><strong>Anselmo Gonz\u00e1lez Climent<\/strong><\/span>: \u00abManolo Caracol est\u00e1 casi desligado de toda externidad amable. Va directamente al rajo angustioso y denso del jip\u00edo. Nada de flatus vocis al uso operista. Parece cante de aljam\u00eda. Sin embargo, hasta sus locuras conservan un h\u00e1lito afiligranado de gracia pl\u00e1stica. Con el s\u00f3lo ejemplo de Manuel Caracol se puede hablar de lo que buenamente puede entenderse por perfecci\u00f3n flamenca. Siendo historia, y de lo mejor, Manolo Caracol es ante todo vida fluyente, devoradora&#8230; Sus jip\u00edos -enteros, viriles, veros\u00edmiles- son negras bocanadas de jondura que atraen e incluso anonadan. Caracol infunde a la totalidad expresiva un sostenido impulso de jondura y de desgarro vital\u00bb.<\/em><\/p>\n<p align=\"justify\"><em><span style=\"color: #000000\"><strong>Gregorio Corrochano<\/strong><\/span>: \u00ab\u00a1dichosos los que saben rezar cantando, como Manolo Caracol!\u00bb. Antonio Murciano: \u00abEl cante de Manolo Caracol est\u00e1 hecho mitad de sombra y mitad de luz y su eco, \u00fanico y gitan\u00edsimo, deja en los aires el llanto de la noche de los tiempos y el recuerdo del grito del primer d\u00eda del mundo. Su voz me escalofr\u00eda, me hace llorar, re\u00edr, morir y vivir. Me honro con su amistad y, flamencamente, me considero caracolero hasta los tu\u00e9tanos\u00bb.<\/em><\/p>\n<p align=\"justify\"><em><span style=\"color: #000000\"><strong>Don E. Pohren<\/strong><\/span>: Para nosotros es en la reuni\u00f3n, en la fiesta, en el esplendor de la juerga, es donde mejor se aprecia el eco aguardentoso y el rajo de la garganta de Caracol en sus gitanas entregas por siguiriyas, soleares, buler\u00edas, tangos y martinetes, hasta que \u00e9l y sus amigos quedan transportados por la emoci\u00f3n. Es durante estas sesiones donde Caracol permite recorrer en libertad a su genio en una demostraci\u00f3n sin precio de lo que es real y verdaderamente el cante gitano\u00bb.<\/em><\/p>\n<p align=\"justify\"><em><span style=\"color: #000000\"><strong>Carlos Murciano<\/strong><\/span>: \u00abHa pasado medio siglo. Sigue en pie el hombre. Sigue en pie -de pena, de embrujo- la voz. Manolo Caracol canta. Es un ni\u00f1o de once a\u00f1os. Es un hombre muy viejo, sin edad. Es una voz tan s\u00f3lo. Una voz muy antigua, ensolerada, con duende, con esos sonidos negros con que Manuel Torre deslumbraba a Federico, el poeta&#8230; Manolo Caracol canta y el duende le asoma por la reja de los dedos o por el balc\u00f3n de un tercio que se afila de pronto o por la azotea de un grito que se troncha al nacer estremecedoramente. Llora la voz madura del gitano, que ayer se adelantaba -ni\u00f1a- en intuiciones y hoy se tensa y se carga de nostalgias, de entra\u00f1ables ausencias\u00bb.<\/em><\/p>\n<p align=\"justify\"><em><span style=\"color: #000000\"><strong>Julio Mariscal<\/strong><\/span>: \u00abLa voz de Manolo Caracol es como un gran sauce de luces y sombras, de alegr\u00edas y de penas; Una voz ancestral, \u00fanica, distinta; una voz para el recuerdo\u00bb.<\/em><\/p>\n<p align=\"justify\"><em><span style=\"color: #000000\"><strong>Juan de la Plata<\/strong><\/span>: \u00abY canta. Y cant\u00f3 con esa voz suya, con ese eco tan suyo, tan antiguo, tan flamenco, tan gitano, tan \u00fanico. Eco de Caracol, de caracola marina, sonando a maravilla por siguiriyas, por fandangos, por malague\u00f1as, por buler\u00edas\u00bb.<\/em><\/p>\n<p align=\"justify\"><em><span style=\"color: #000000\"><strong>Manuel Garc\u00eda Matos<\/strong><\/span>: \u00abEn la interpretaci\u00f3n del aut\u00e9ntico y serio cante flamenco, Manolo Ortega, resit\u00faa las hondas expresiones de este arte excepcional en el cimero y dif\u00edcil punto a que las llevaron los m\u00e1s conspicuos maestros de la edad \u00e1urea de dicho arte&#8230; Pedidle s\u00f3lo que os entone un simple y breve \u00a1ay! flamenco; ver\u00e9is fluir de su garganta la onda llameante y estremecida de un sollozo que os penetra y conmueve, aunque no quer\u00e1is. Sensible en grado m\u00e1ximo para el flamenco cante, casi no sabe emitir palabra del mismo sin poner en ella calor vital de emoci\u00f3n muy sentida. De esta forma, sus interpretaciones de lo flamenco son siempre vividas y crepitantes, al par que de una expresividad sobrecogedora&#8230; Respetando sabiamente las l\u00edneas mel\u00f3dicas de los cantes, lo que en ellas debe ser considerado como fundamental e intangible, las ampl\u00eda y hermosea con agregaciones de motivos, adornos y rasgos de estilo personal, que en algunos casos imprimen a los cantes una fisonom\u00eda de apariencia nueva. Estos a\u00f1adidos siempre resultan recreadores, inspirados y cargados de sentido. De continuo traducen latidos del sentimiento o bien refuerzan la expresi\u00f3n, haci\u00e9ndola m\u00e1s intensa e incisiva. Efectos semejantes \u00fanicamente pueden y saben producirlos los int\u00e9rpretes superdotados. En este terreno, Manolo Caracol no ha sido jam\u00e1s superado por nadie\u00bb.<\/em><\/p>\n<p align=\"justify\"><em><span style=\"color: #000000\"><strong>Manuel D\u00edaz Crespo<\/strong><\/span>: \u00abEl cante de Caracol es un cante de inspiraci\u00f3n. Como lo fue el de Manuel Torre, aquel jerezano sabio que ten\u00eda tanto de fara\u00f3n. Hasta tal extremo esto de la inspiraci\u00f3n es cierto, que Manolo Caracol espera al duende, como el torero espera al toro. Sale el cantaor al tablao como el matador sale al ruedo, sin saber c\u00f3mo va a embestirle el toro. En este sentido, Caracol espera al duende. \u00bfPor d\u00f3nde me va a salir?, se pregunta&#8230; Caracol improvisa sobre la marcha. Lo cita, acude y le da sus tamices al comp\u00e1s de los tercios de cada cante. Hasta tal extremo que Caracol improvisa hasta la letra\u00bb.<\/em><\/p>\n<p align=\"justify\"><em><span style=\"color: #000000\"><strong>Julio Coll<\/strong><\/span>:\u00abHan o\u00eddo alguna vez a Manolo Caracol cantando fandangos? Si no lo ha o\u00eddo, h\u00e1galo enseguida. Escuchen atentamente su entrada y descubrir\u00e1n que no hace falta mucha erudici\u00f3n para especular sobre el origen moruno de los cantes grandes del pa\u00eds de la Macarena. Su forma de respirar y de decir, cuando dice conteniendo la respiraci\u00f3n; la forma de soltar las palabras en medio del ahogo de sus ayes, que son una delicia dram\u00e1tica de bueno y sofocante cantaor. Hay mucho sol de patio andaluz en su cante. Ese sol oblicuo que recorta la sombra como un gran trazo negro&#8230; Manolo Caracol es mi gran tipo como artista&#8230; \u00bfY su malague\u00f1a? Cuando Manolo adelgaza la voz y le da como una curva descendente a su cante, para pronto reconciliarse con la guitarra en un alto empuj\u00f3n en forma de espiral -esa es la sensaci\u00f3n-, sus malague\u00f1as son una delicia. Y cuando entra por tientos, con el fino, tiento de su gran clase como cantaor, Manolo Caracol pone la piel de gallina. Ca\u00f1as, soleares y buler\u00edas, acompa\u00f1adas por la guitarra de Melchor de Marchena, cuyo son tiene la calidad de un bajorrelieve, Manolo Caracol deja el vivo recuerdo de su gran val\u00eda&#8230; Desgarrada, fosca, quebrada y refulgente -que todos los adjetivos son aplicables a ese genio del cante-, la marca de Caracol es indeleble. Su voz personal\u00edsima, su (\u00a1eje inconfundible y su forma de agarrar el aire para entrar en el cante de la marca que sea, hacen de \u00e9l una pieza \u00fanica y muy destacada. El famoso Iiiiu, iu, iiiu, iu, iiiiu&#8230;\/ liiiiiiiiuuuu&#8230; de su famosa ca\u00f1a, es algo que se recuerda con admiraci\u00f3n. Gran improvisador, Manolo Caracol tiene siempre a punto la inspiraci\u00f3n para redondear los giros, para remachar con los clavos de su instinto de cantaor las m\u00e1s amplias acometidas de su fuelle para sostener la voz en el aire sin ca\u00edda, en un volat\u00edn casi circense, ampar\u00e1ndose siempre en sus fabulosas facultades, tanto f\u00edsicas como sentimentales. Porque Caracol no es fr\u00edo, ni acad\u00e9mico, ni clasicista. Es el gladiador del cante que entra en \u00e9l como en un circo romano, dispuesto siempre a la lucha con los duros leones de los duros de o\u00eddo o flacos de sensibilidad&#8230; Manolo Caracol es la figura indiscutible de ese arte que se rompe y rasga en cuanto uno lo acomete sin autenticidad, hecho de aire, de ronquera, de desgarro, y que tan bien le sienta al hondo ahogo de esa voz que pasar\u00e1 a la historia\u00bb.<\/em><\/p>\n<p align=\"justify\"><em><span style=\"color: #000000\"><strong>Tico Medina<\/strong><\/span>: \u00abBastaba que abriera la voz ronca aquel hombre ancho -no del todo bien conocido por todos-, espl\u00e9ndido en la noche, amador de la vida y la amistad, para que, aunque fuera como un silbo vulnerado, como un alarido o como un suspiro, la carne iluminada del cante diera su fruto y su forma. Sab\u00eda romper el molde de todas las coplas. Cant\u00f3 el folklore popular andaluz como nadie. Su Sarvaora -una mano levantada; la del anillo; la otra, en la pierna, a la altura militar de la raya del pantal\u00f3n, est\u00e1 en las antolog\u00edas de la copla del Pueblo, la que no se agota, ni se acaba&gt;,. Agust\u00edn G\u00f3mez: \u00abCaracol, al contrario que Mairena, no fue un luchador; busc\u00f3 siempre la pendiente para dar curso a su caudaloso r\u00edo. Prefiri\u00f3 el escenario del teatro al cuarto de cabales porque en su compleja personalidad art\u00edstica hab\u00eda un actor que no pod\u00eda callarse, un actor potenciado por su genio flamenco&#8230; Lo de Caracol para unos pocos, que pueden no ser los m\u00e1s entendidos pero s\u00ed los de m\u00e1s poder adquisitivo en cuanto a sensibilidad flamenca, los sibaritas de la buena mesa, los que prefieren el bocado exquisito dej\u00e1ndose en el plato la lechuginada que, en mesa de gran lujo, acostumbra a acompa\u00f1arle\u00bb.<\/em><\/p>\n<p align=\"justify\"><em><span style=\"color: #000000\"><strong>Manuel R\u00edos Ruiz<\/strong><\/span>: \u00abEs posible que Manolo Caracol sea la culminaci\u00f3n de la dinast\u00eda cantaora m\u00e1s importante de la historia del flamenco, la que deviene de El Planeta y se engendra con el cruce de los descendientes de Curro Durse y El Gordo Viejo. Una sangre m\u00e1s destilada en lo flamenco no la hubo nunca y dif\u00edcilmente ser\u00e1 posible la repetici\u00f3n del fen\u00f3meno. Caracol, por lo tanto, llevaba el cante m\u00e1s en la sangre que en la cabeza. Su naturaleza espiritual y f\u00edsica no conoc\u00eda otra fisiolog\u00eda que lo flamenco, De ah\u00ed que fuera su prototipo. Cantaba flamenco porque viv\u00eda en lo flamenco. Nunca tuvo que pensar en el cante, porque se cre\u00eda el cante mismo. Todo lo hab\u00eda aprendido sin darse cuenta, sin saberlo, por ello lo asumi\u00f3 de forma tan natural que lo hab\u00eda olvidado y por tal causa lo improvisaba a cada tercio. De todo el cante de su ralea hizo el suyo sin esforzarse lo mis m\u00ednimo. Lo que pasa es que lo sent\u00eda tanto en su coraz\u00f3n que al plasmarlo tornaba el cante su figura. Por otra parte, su voz era la id\u00edlica para el cante. 0 sea, la voz que la imaginaci\u00f3n popular hab\u00eda creado, la voz cantaora por excelencia. Y \u00e9l la acompa\u00f1aba con su porte. Ninguna otra presencia le ha prestado a una voz mejor espejo y sost\u00e9n. Fue un int\u00e9rprete que sin perder nunca de vista las lindes de su arte, supo traspasarlas y seguir siendo jondo, genuino y puro por los atributos de su genialidad. Su prematura retirada oficial, su pereza para competir y su inclinaci\u00f3n por no complicarse la vida, priv\u00f3 a los aficionados de un posible contraste de sus maneras personales, pero leg\u00edtimas, con la ortodoxia a ultranza, lo cual hubiera sido muy beneficioso para sacar conclusiones acerca de cuales son de verdad los intr\u00ednsecos valores del cante, si el academicismo o la inspiraci\u00f3n; pues Manolo Caracol, aun en sus facetas de artista flamenco popular con sus zambras orquestadas, que tanto mal hicieron al cante, no por \u00e9l, sino por la cantidad de malos imitadores que le salieron, dej\u00f3 siempre en sus interpretaciones el matiz de la indudable jondura con el embrujo de su voz afill\u00e1. Junto a su frivolidad profesional -cuyos motivos tal vez puedan justificarse-, tuvo el gran m\u00e9rito de ser personal\u00edsimo a la hora de cantar un repertorio sumamente ampl\u00edo, hasta situarse fuera de discusi\u00f3n por tan discutido intencionadamente. A la hora de situar a Manolo Caracol en los anales del flamenco, habr\u00eda que ponerlo junto a Silverio, don Antonio Chac\u00f3n, Manuel Torre y Pepe Marchena, entre los Maestros y los genios. Ya escrib\u00ed en un poema que &#8220;el cante era \u00e9l y era una bomba&#8221;. Y la bomba estallar\u00e1, porque conforme pase el tiempo m\u00e1s glorioso ser\u00e1 su cante. Un cante tan heredado como original y eso es un caso que muy pocas veces se ha dado desde T\u00edo Luis el de La Juliana hasta la fecha, pues para consumarlo hay que ser un genio. Caracol lo era\u00bb.<\/em><\/p>\n<p align=\"justify\">\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Manuel Ortega Ju\u00e1rez, Manolo Caracol. \u00a0Sevilla 1909-Madrid 1973. Agli inizi fu conosciuto anche col nome di Ni\u00f1o de Caracol. Discendente di El Planeta. Iniziato da bambino all&#8217;arte flamenca. Nel 1922, a dodici anni, vince&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[24],"tags":[25,5,60,59,19,30],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/144"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=144"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/144\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":151,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/144\/revisions\/151"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=144"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=144"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=144"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}