{"id":152,"date":"2018-07-24T16:22:57","date_gmt":"2018-07-24T14:22:57","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=152"},"modified":"2018-07-24T16:42:33","modified_gmt":"2018-07-24T14:42:33","slug":"manuel-agujetas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/manuel-agujetas\/","title":{"rendered":"Manuel Agujetas"},"content":{"rendered":"<div>\n<h2 align=\"center\">Manuel Agujetas<\/h2>\n<div id=\"attachment_155\" style=\"width: 402px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-155\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-155\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/manuel-agujetas-300x199.jpg\" alt=\"cantaores di flamenco Manuel Agujetas\" width=\"392\" height=\"260\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/manuel-agujetas-300x199.jpg 300w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/manuel-agujetas.jpg 397w\" sizes=\"(max-width: 392px) 100vw, 392px\" \/><p id=\"caption-attachment-155\" class=\"wp-caption-text\">Manuel Agujetas<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Nome artistico del cantaor Manuel de los Santos Pastor, nato in una localit\u00e0 fra Rota, Jerez o Mesas de Asta, in provincia di C\u00e1diz, in una data fra il 1939 e il 1945. I documenti non sono chiari, date le sue origini gitane: Agujetas stesso si vanta di \u201cavere meno carte di un coniglio di campagna\u201d.<br \/>\nNasce in una famiglia di cantaores, imparentata con El Chalao e i Rubichi, nomi importanti che indicano un flamenco che viene dalla notte dei tempi della storia di Jerez, e in particolare del quartiere di San Miguel, della \u201cPlazuela\u201d, culla di tanti cantaores, forse culla stessa del flamenco di Jerez. Figlio di Agujeta El Viejo, abbandon\u00f2 il suo lavoro di fabbro per potersi dedicare al cante dopo aver inciso, nel 1970, il suo primo disco.<br \/>\nIn seguito si esibisce a Madrid, al Tablao Caf\u00e9 de Chinitas, in collegi superiori (Ateneo de Madrid e Club Urbis), cantando in recital, pe\u00f1as e festival flamenchi.<br \/>\nNel 1977 ottiene il premio Nacional de Cante de la C\u00e1tedra de Flamencolog\u00eda.<br \/>\nI suoi spettacoli da allora si alternano fra Spagna e America, specialmente a New York e in Messico.<br \/>\nRiguardo la sua personalit\u00e0 artistica ha scritto Manuel R\u00edos Ruiz: \u201cPer prima cosa c\u2019\u00e8 la sorpresa. Asoltare El Agujeta \u00e8, per qualunque buon cabal, come porsi di fronte all\u2019insolito. Occorre ritornare al passato, riportarsi con tutta la nostra capacit\u00e0 di sensibilit\u00e0 e di dar valore ai tempi gloriosi del cante flamenco, agli anni di inizio secolo; chiudere gli occhi e credere nella resurrezione di Manuel Torre. E poi aprirli e rendersi conto che il tempo non \u00e8 passato. Perch\u00e9 El Agujetas lo mantiene fermo, intrappolato nella sua gola. Chi ha detto che il cante jondo sta morendo? Che si rimangi la parola in fretta! Il cante non si pu\u00f2 perdere. Lo porta avanti un gitano di Jerez che la Natura ha dotato di un tesoro di sentimenti, per desiderio di Dio. Appena sceso dal treno gi\u00e0 sale sul palco. Manuel de los Santos ha avuto in eredit\u00e0 da suo padre il nome e la tradizione del cante, accoppiata con il lavoro di fucina. I calli testimoniano la sua vita su ambedue le mani, quelle stesse che oggi conferiscono al cante plasticit\u00e0, che officiano un rito ancestrale, mosse dall\u2019impulso del cuore sugli accordi della chitarra.<br \/>\nEl Agujeta ha lasciato la sua fucina trascinato dall\u2019urgenza di essere gente, come egli stesso dice. E per il bene del cante. E\u2019 in un autentico stato di purezza. Canta e si consegna alla legge. Nessun ricorso a professionalismi, n\u00e9 a facili stupori. Nessuna affettazione. Nessun manierismo. El Agujeta \u00e8 una voce nuova dalle pi\u00f9 arcaiche risonanze, che apporta la rivalorizzazione autentica di un clima inconfondibile, gli echi dell\u2019antichissima scuola jerezana, quella del mestro Manuel Molina, quella che seguirono El Marrurro, Mojama, T\u00edo Jos\u00e9 de Paula, quella che ebbe il suo massimo fulgore in Manuel Torre. Con El Agujeta questo cante prender\u00e0 nuovo vigore e ritorner\u00e0 a brillare della sua qualit\u00e0 intrinseca di arte geniale che non si pu\u00f2 imparare\u201d.<\/p>\n<div id=\"attachment_156\" style=\"width: 217px\" class=\"wp-caption alignright\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-156\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-156\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Manuel-Agujetas2.jpg\" alt=\"Flamenco Manuel Agujetas\" width=\"207\" height=\"244\" \/><p id=\"caption-attachment-156\" class=\"wp-caption-text\">Manuel Agujetas<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Antonio de Villarejo comment\u00f2, molti anni fa, con queste parole uno dei suoi recital:<br \/>\n\u201cParecchi aficionados erano curiosi di ascoltare nuovamente El Agujeta. I suoi suoni antichi, il suo terribile grido, la sua forza e quella capacit\u00e0 di trasportare con la sua musica oltre i secoli sono qualit\u00e0 che diventano sempre pi\u00f9 rare, soprattutto nei cantaores che hanno meno di quarant\u2019anni, come nel suo caso. Cantaor vivace e anarchico, che usa solo appena far ricorso a lenitivi, ha la sua forza nei cantes a palo seco e nelle siguiriyas, cante nel quale si esib\u00ec in questa occasione,\u00a0 raggiungendo momenti di massima emozionalit\u00e0.\u201d.<\/p>\n<p align=\"justify\">Nel 1987, in seguito ad una grave malattia, gli venne tributato in omaggio, a Jerez de la Frontera, uno spettacolo di beneficienza, offerto dal poeta Manuel R\u00edos Ruiz, al quale presero parte importanti artisti.<br \/>\nSuccessivamente ha inciso parecchi dischi, bench\u00e9 preferisca, come tutti i cantaores del suo stile, esibirsi in pe\u00f1as e tablaos. In particolare si ricordino un\u2019incisione del 1972, dal titolo \u201cViejo cante jondo\u201d e un\u2019altra del 1998, registrata dal vivo nel tablao La Sole\u00e1 di Madrid, dal titolo \u201cAgujetas en la Sole\u00e1\u201d.<br \/>\nNel 1995 compare nel film \u201cFlamenco\u201d di Saura, nel quale canta por martinete.<br \/>\nNel 2000 esce un cortometraggio su Agujetas, nel quale egli stesso descrive con crudezza la sua vita, le sue sofferenze, la sua filosofia di uomo del popolo gitano, analfabeta, che ha faticato a costruire tutto ci\u00f2 che ha. Il video si intitola \u201cAgujetas Cantaor\u201d, opera del regista Dominique Abel, cineasta francese, ed \u00e8 stato prodotto in Francia.<\/p>\n<div id=\"attachment_157\" style=\"width: 310px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-157\" loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-157\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Manuel-Agujetas3-300x169.jpg\" alt=\"Cantaores flamenco Manuel Agujetas\" width=\"300\" height=\"169\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Manuel-Agujetas3-300x169.jpg 300w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Manuel-Agujetas3-768x433.jpg 768w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Manuel-Agujetas3-600x338.jpg 600w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Manuel-Agujetas3.jpg 830w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><p id=\"caption-attachment-157\" class=\"wp-caption-text\">Manuel Agujetas<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">L\u2019attrazione nei confronti del suo cante \u00e8 analoga\u00a0 a quella che si pu\u00f2 avere nei confronti di un film dell\u2019orrore: i suoi suoni sono stridenti, senza nessuna trasgressione alla forma, all\u2019estetica o alla piacevolezza, \u201csonidos negros\u201d, suoni neri, qualcuno li definisce.<br \/>\nSia nella vita personale che nel cante fa mostra di ribellione, facendo della libert\u00e0 la sua bandiera.<br \/>\nHa fama di avere un carattere molto complicato, intransigente, che genera un modo di \u201cdire\u201d il cante, un modo serio, sobrio: canta esattamente come gli pare, senza curarsi dei toni, n\u00e9 del compas.<br \/>\nIl suo cante \u00e8 tutto il contrario di frivolo o superficiale. Fin dalla prima nota, ci trasporta in nun mondo suo, diverso da qualunque altro, nel quale \u00e8 chiaro che non si pu\u00f2 restare indifferenti: o ti coinvolge completamente o ti inquieta profondamente.<br \/>\nNessuno sa come suonassero le voci dei cantes antichi, primigeni, per\u00f2 ascoltqare la voce di Mnuel Agujetas d\u00e0 l\u2019impressione di ritornare indietro nel tempo. Come il mitico Manuel Torre, Agujetas possiede un tipo di voce che \u00e8 un grido, un grido di dolore, di angoscia. Nel suo cante prospera la bandiera del cante fuori tono, tipica di Jerez, sfacciatamente contollata, che crea il senso del cante primitivo.<br \/>\nTutti i palos si trasformano completamente quando li canta lui. La sua specialit\u00e0 assoluta \u00e8 il cante por Martinetes, come \u00e8 logico pensare che sia, date le origini della sua famiglia, di fabbri professionisti del barrio di San Miguel.<\/p>\n<\/div>\n<div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Manuel Agujetas Nome artistico del cantaor Manuel de los Santos Pastor, nato in una localit\u00e0 fra Rota, Jerez o Mesas de Asta, in provincia di C\u00e1diz, in una data fra il 1939 e il&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[24],"tags":[44,25,43,5,61,19,30,37],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/152"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=152"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/152\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":158,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/152\/revisions\/158"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=152"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=152"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=152"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}