{"id":159,"date":"2018-07-24T16:33:00","date_gmt":"2018-07-24T14:33:00","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=159"},"modified":"2018-07-24T16:33:00","modified_gmt":"2018-07-24T14:33:00","slug":"tomas-de-vargas-suarez","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/tomas-de-vargas-suarez\/","title":{"rendered":"Tom\u00e1s de Vargas Su\u00e1rez"},"content":{"rendered":"<h1 align=\"center\">Tom\u00e1s de Vargas Su\u00e1rez, Tom\u00e1s el Nitri<\/h1>\n<p align=\"justify\">\nNacque presumibilmente a El Puerto de Santa Mar\u00eda in provincia di C\u00e1diz nel 1850, sconosciuta la data ed il luogo della sua morte.<br \/>\nNipote di El Fillo, Juan Encueros e Curro Pabla.<\/p>\n<div id=\"attachment_160\" style=\"width: 333px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-160\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-160\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Tom\u00e1s-de-Vargas-Su\u00e1rez-1850-205x300.jpg\" alt=\"Cantaores flamenco Tom\u00e1s de Vargas Su\u00e1rez\" width=\"323\" height=\"473\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Tom\u00e1s-de-Vargas-Su\u00e1rez-1850-205x300.jpg 205w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Tom\u00e1s-de-Vargas-Su\u00e1rez-1850.jpg 240w\" sizes=\"(max-width: 323px) 100vw, 323px\" \/><p id=\"caption-attachment-160\" class=\"wp-caption-text\">Tom\u00e1s de Vargas Su\u00e1rez 1850<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Avvolto nella leggenda e da una serie di contraddizioni ad iniziare dal suo luogo di nascita: esistono opinioni che lo considerano originario di C\u00e1diz, Arcos de la Frontera, Jerez de la Frontera e Puerto Real con grosse polemiche tra gli investigatori. Quanto alla sua morte, la tradizione orale egualmente si contraddice: alcuni sostengono che sia morto giovane di tubercolosi ed altri lo negano.<br \/>\nStessa situazione per quanto riguarda le circostanze del riconoscimento ad El Nitri della prima storica &#8216;Llave de Oro del Cante&#8217;. La versione pi\u00f9 divulgata di questo avvenimento \u00e8 che la ricevette nel 1868 nel &#8216;Caf\u00e9 sin Techo&#8217; di M\u00e1laga dalle mani di Manuel P\u00e9rez de Guzm\u00e1n; esiste per\u00f2 un&#8217;altra versione che vuole la consegna a Jerez de la Frontera. Pare che Antonio Mairena abbia detto che la versione veritiera sia quella jerezana, con la consegna ad opera di Manuel Molina e Juan Junquera.<\/p>\n<p>Del Nitri, conosciuto anche come El Nitre o El Mandanga, si raccontano aneddoti bizzarri, alcuni di difficile credibilit\u00e0 come il fatto che cantasse solamente in riunioni di amici e familiari e mai in competizione con altri cantaores professionisti.<br \/>\nCi\u00f2 che appare certo \u00e8 che sia vissuto da giovane a C\u00e1diz poi ad Alcal\u00e1 de Guadaira, in altre localit\u00e0 sivigliane ed a M\u00e1laga.<\/p>\n<p>Un&#8217;altra delle curiosit\u00e0 che circondano El Nitri \u00e8 il suo rifiuto di cantare alla presenza di Silverio Franconetti per non dargli a conoscere i canti ereditati da suo zio El Fillo, canti che comunque fecero parte del repertorio del cantaor oriundo italiano.<\/p>\n<p>A fronte di circostanze sconosciute Tom\u00e1s El Nitri ha vissuto sin da bambino con suo zio Francisco Ortega, il leggendario El fillo, artefice costui anche dell&#8217;iniziazione al cante di Silverio Franconetti. Potrebbe quindi essere questa la chiave di volta della rivalit\u00e0 tra Franconetti ed El Nitri. Chi difese il primo disse di un complesso di inferiorit\u00e0 da parte del Nitri, ma pare che il motivo fosse molto pi\u00f9 complicato e profondo: le relazioni di stampo familiare che legavano Franconetti con El Fillo furono troncate repentinamente, non \u00e8 dato saperne il motivo, ma pare fu a causa di una tragedia familiare. Fu cos\u00ec che Silverio Franconetti emigr\u00f2 nelle Americhe dove si stabil\u00ec per diversi anni. Durante questo periodo invece Tom\u00e1s El Nitri rest\u00f2 accanto a suo zio, apprendendo e finendo con l&#8217;ereditare la sua scuola. Al ritorno di Franconetti, El Fillo era morto. Pare quindi che costui avesse grande interesse ad ascoltare El Nitri dal momento che, vista l&#8217;epoca che stiamo trattando, era l&#8217;unico modo di rinfrescarsi la memoria sui canti e lo stile del suo antico maestro. Da qui si spiega quindi la reticenza di Tom\u00e1s ad esibirsi all&#8217;orecchio di Silverio.<br \/>\nCi furono poi tra i due radicali differenze: Tomas El Nitri era un cantaor specialista, la sua peculiarit\u00e0 erano le Ton\u00e1s e le Seguiriyas (Franconetti al contrario fu un enciclopedico), radicato nella tradizione ereditata da suo zio sicuramente ne miglior\u00f2 i canti, purtroppo della grande variet\u00e0 dei suoi testi solo tre o quattro sono arrivati sino a noi, dalla disarmante semplicit\u00e0 ma allo stesso tempo grandezza: \u00abOlea\u00edtas e la ma furiosa \/ que fuertes ven\u00e9s \/ y a la probe mare de mi alma \/ no me la tra\u00e9\u00bb; \u00abArbolito der campo \/ riega el roc\u00edo \/ como yo riego las pieras de tu calle \/ con el llanto m\u00edo\u00bb.<br \/>\nBohemien di temperamento, errabondo, trascinato dalla costante inquietudine e dalle insaziabili ansie della sua immaginazione, ha attraversato regioni e citt\u00e0 dipingendo il cante attraverso le angosce dell&#8217;isolazione del suo animo, che si sent\u00ec solo, straniero, in mezzo all&#8217;umanit\u00e0: &#8220;La pastora divina \/ venga en mi compa\u00f1\u00eda, \/ que me veo sin calor de nadie \/ y en tierra mu extra\u00f1a&#8221;.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tom\u00e1s de Vargas Su\u00e1rez, Tom\u00e1s el Nitri Nacque presumibilmente a El Puerto de Santa Mar\u00eda in provincia di C\u00e1diz nel 1850, sconosciuta la data ed il luogo della sua morte. Nipote di El Fillo,&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[24],"tags":[25,5,19,30,37,62,63],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/159"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=159"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/159\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":161,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/159\/revisions\/161"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=159"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=159"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=159"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}