{"id":162,"date":"2018-07-24T16:38:47","date_gmt":"2018-07-24T14:38:47","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=162"},"modified":"2018-07-24T16:38:47","modified_gmt":"2018-07-24T14:38:47","slug":"jose-torres-garzon","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/jose-torres-garzon\/","title":{"rendered":"Jos\u00e9 Torres Garz\u00f3n"},"content":{"rendered":"<h2 align=\"center\">Jos\u00e9 Torres Garz\u00f3n, Pepe Pinto,<br \/>\nSevilla, 1903-1969.<\/h2>\n<p align=\"justify\">\n<div id=\"attachment_163\" style=\"width: 298px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-163\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-163\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Jos\u00e9-Torres-Garz\u00f3n-218x300.jpg\" alt=\"cantaores di flamenco Jos\u00e9 Torres Garz\u00f3n\" width=\"288\" height=\"396\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Jos\u00e9-Torres-Garz\u00f3n-218x300.jpg 218w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Jos\u00e9-Torres-Garz\u00f3n.jpg 325w\" sizes=\"(max-width: 288px) 100vw, 288px\" \/><p id=\"caption-attachment-163\" class=\"wp-caption-text\">Jos\u00e9 Torres Garz\u00f3n<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Sposato con La\u00a0Ni\u00f1a de los Peines.<br \/>\nLa prima volta che cant\u00f2 in pubblico fu nel\u00a0&#8216;Caf\u00e9 Novedades&#8217; della sua citt\u00e0 natale, verso il 1917, insieme ad altri due giovani che sarebbero divenuti anch&#8217;essi figure del cante: El Carbonerillo e\u00a0Pepe Marchena.<\/p>\n<p align=\"justify\">Si dedicher\u00e0 professionalemente al flamenco dal 1927, realizzando le sue prime registrazioni e tourn\u00e9e con gruppi di artisti. Venne contrattato dalla Ni\u00f1a de los Peines per uno spettacolo presso il teatro del Duque di Siviglia nel quale parteciparono anche i ballerini Rosario ed il mitico Antonio, che allora formavano una coppia che si chiamava &#8216;Los Chavalillos&#8217;.<br \/>\nContrasse matrimonio con Pastora Pavon nel 1931 e l&#8217;anno seguente percorsero la Spagna dirigendo un gruppo di opera flamenca con la collaborazione di Pepe Marchena, nel 1935 rifecero il giro questa volta con El Sevillano e Canalejas del Puerto Real.<\/p>\n<p align=\"justify\">Dopo la parentesi della guerra civile nel 1939 continu\u00f2 a girare tutta la Spagna con diversi gruppi, interviene nel 1940 ne &#8216;Las Calles de Cadiz&#8217; interpretata dalla canzonettista Concha Piquer. A continuazione presenta durante varie stagioni il suo spettacolo &#8216;Solera de Espa\u00f1a&#8217; in vari importanti teatri. Nel 1949 inaugura &#8216;Espa\u00f1a y su Cantaora&#8217; dove riappare Pastora Pavon.<br \/>\nAltri dei suoi spettacoli rappresentazione della situazione spagnola degli anni cinquanta furono &#8216;Del coraz\u00f3n a los labios&#8217;, &#8216;Escalera de Canciones&#8217; e &#8216;As\u00ed canta Andaluc\u00eda&#8217;. Seguirono nuovi titoli negli anni sessanta: &#8216;Ronda de domingo&#8217;, &#8216;\u00a1Tele y ol\u00e9!&#8217; e &#8216;Coplas y Toros&#8217;,\u00a0 con Pastora Pavon e Juanito Valderrama nella maggior parte di loro.<\/p>\n<p align=\"justify\">Scompare il 6 di novembre del 1969, a causa di un&#8217;emorragia intestinale. Cantaor di ampio repertorio, conobbe ed interpret\u00f2 i canti basici, sviluppo dei Fandangos molto personali; compagin\u00f2 il tutto con canzoni afflamencate, che diventarono molto popolari tra il grande pubblico arrivando forse per\u00f2 ad affrire una versione troppo teatrale del flamenco.<br \/>\nAlcuni critici gli danno pesantemente contro, Anselmo Gonz\u00e1lez Climent scrive:<br \/>\n&#8216;Ha abusato dell&#8217;appoggio letterario, il suo recitare stracco, inarmonioso e sopratutto extraflamenco ha svenduto ci\u00f2 che veramente poteva interessare di lui.&#8217;<\/p>\n<p align=\"justify\">Altri invece cercano di contestualizzare nel momento storico le vicissitudini che hanno portato Pepe Pinto a scegliere una certa strada, Ricardo Molina scrive: Molte volte le circostanze avverse impediscono all&#8217;artista di manifestare la pienezza della sua arte.<br \/>\nSono quindi in pochi a conoscere il valore immenso delle sue Malague\u00f1as e delle sue Siguiriyas. Meno ancora coloro che sono a conoscenza della sua profonda e misteriosa conoscenza delle tecniche, dei meccanismi intimi, delle molle segrete e delle chiavi ineffabili del cante flamenco: Pepe Pinto fu uno di questi.&#8217;<\/p>\n<div id=\"attachment_164\" style=\"width: 319px\" class=\"wp-caption alignright\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-164\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-164\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Jos\u00e9-Torres-Garz\u00f3n2-233x300.jpg\" alt=\"cantaores di flamenco Jos\u00e9 Torres Garz\u00f3n\" width=\"309\" height=\"398\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Jos\u00e9-Torres-Garz\u00f3n2-233x300.jpg 233w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Jos\u00e9-Torres-Garz\u00f3n2-768x989.jpg 768w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Jos\u00e9-Torres-Garz\u00f3n2-795x1024.jpg 795w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Jos\u00e9-Torres-Garz\u00f3n2-600x773.jpg 600w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Jos\u00e9-Torres-Garz\u00f3n2.jpg 885w\" sizes=\"(max-width: 309px) 100vw, 309px\" \/><p id=\"caption-attachment-164\" class=\"wp-caption-text\">Jos\u00e9 Torres Garz\u00f3n<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Manuel R\u00edos Ruiz: &#8216;Ci sono artisti che non sono destinati a compiere il proprio destino, e nel genere del flamenco Pepe Pinto \u00e8 uno di costoro. Ascoltandolo all&#8217;interno dei canoni, delle leggi scritte dalla tradizione, con il suo conoscimento del cante e le sue qualit\u00e0 vocali, pu\u00f2 non sembrare vero che divent\u00f2 famoso con la sua perorata in versi narrativi tra una solea e un fandango. Non aveva bisogno di nessuna aggiunta per essere ascoltato dai meno iniziati, per avere comunque un gran pubblico, la sua voce melliflua e gradevole offriva la jondura del cante in un modo che sarebbe stato comunque raggiungibile a tutti.&#8217;<\/p>\n<p align=\"justify\">Non si pu\u00f2 negare che abbia acquisito rinomanza sposandosi con Pastora Pavon, da lei e da suo cognato Tomas apprese vari stili aggitanati, ma gi\u00e0 di per se Pepe Pinto fu un artista privilegiato: il gran numero dei suoi fandanguillos erano autentiche originalit\u00e0 che hanno creato uno stile all&#8217;interno di questi canti.<\/p>\n<p align=\"justify\">Secondo sue stesse dichiarazioni Pepe Pinto avrebbe voluto essere un attore, quella sua intrinseca vocazione, la voglia irrefrenabile che lo spingeva a recitare, col tempo divent\u00f2<br \/>\nenormemente popolare in composizioni un po&#8217; sentimentaloidi come &#8216;Trigo Limpio&#8217;; &#8216;La chiquita piconera&#8217; e &#8216;To\u00edto te lo consiento&#8217;, arrivando ad essere grandi successi discografici e radiofonici che hanno inevitabilmente distorto il destino di un cantaor rimasto oscurato nei suoi valori legittimamente flamenchi, valori che corrispondevano a profonde conoscenze di quest&#8217;arte.<\/p>\n<p align=\"justify\">\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Jos\u00e9 Torres Garz\u00f3n, Pepe Pinto, Sevilla, 1903-1969. Sposato con La\u00a0Ni\u00f1a de los Peines. La prima volta che cant\u00f2 in pubblico fu nel\u00a0&#8216;Caf\u00e9 Novedades&#8217; della sua citt\u00e0 natale, verso il 1917, insieme ad altri due&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[24],"tags":[25,5,64,19,30,37],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/162"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=162"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/162\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":165,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/162\/revisions\/165"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=162"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=162"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=162"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}