{"id":167,"date":"2018-07-24T16:52:00","date_gmt":"2018-07-24T14:52:00","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=167"},"modified":"2018-07-24T16:52:00","modified_gmt":"2018-07-24T14:52:00","slug":"adela-silvia-campallo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/adela-silvia-campallo\/","title":{"rendered":"Adela Silvia Campallo"},"content":{"rendered":"<p align=\"justify\">\n<div id=\"attachment_168\" style=\"width: 492px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-168\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-168\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Adela-Silvia-Campallo-300x171.jpg\" alt=\"Adela Silvia Campallo\" width=\"482\" height=\"275\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Adela-Silvia-Campallo-300x171.jpg 300w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Adela-Silvia-Campallo-768x437.jpg 768w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Adela-Silvia-Campallo-600x342.jpg 600w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Adela-Silvia-Campallo.jpg 790w\" sizes=\"(max-width: 482px) 100vw, 482px\" \/><p id=\"caption-attachment-168\" class=\"wp-caption-text\">Adela Silvia Campallo<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: georgia,palatino;font-size: medium\">Adela Silvia Campallo nasce a\u00a0Siviglia\u00a0nel 1977, nel quartiere molto legato al Flamenco che si chiama Cerro del \u00c1guila. Inizia la sua formazione nell\u2019Accademia di Manolo Mar\u00edn per poi studiare con Jos\u00e9 Galv\u00e1n, ma a soli 15 anni cominci\u00f2 a fare spettacoli in giro per il mondo, per cui il tempo che poteva dedicare allo studio era davvero poco e discontinuo. In realt\u00e0 la sua formazione fu pi\u00f9 che altro la famiglia stessa. Proviene da una famiglia legata al Flamenco, da una famiglia di artista: uno zio e un prozio paterno,la madre stessa canta, pur non essendosi mai esibita in pubblico. Ha molti fratelli, e tutti hanno cominciato da piccoli a cantare, ballare e suonare. Ben presto formarono il gruppo della famiglia Campallo \u201cCampayo\u201d, quando Adela aveva solo 9 anni.<br \/>\nNella sua famiglia si fa juerga, da sempre, anche senza bisogno di occasioni particolari. E\u2019 sufficiente che qualcuno suoni\u2026 ed ecco che la danza travolge tutti, e a farne le spese \u00e8 il pavimento di casa\u2026<br \/>\nHa insegnato nell\u2019Accademia di Manolo Mar\u00edn e in quella di Javier Cruz a Siviglia, e in parecchi paesi stranieri.<br \/>\nHa ovviamente continuato la sua formazione artistica collaborando con flamenchi del calibro di Eva la Yerbabuena, Antonio Canales, Javier Bar\u00f3n, il suo stesso fratello Rafael Campallo, Adri\u00e1n Galia e Manolete.<br \/>\nHa preso parte a numerosi spettacoli, fino ad entrare nella Compa\u00f1\u00eda Andaluza de Danza e poi in quella di Manuela Carrasco e del Torombo.<br \/>\n<\/span><\/p>\n<div id=\"attachment_169\" style=\"width: 233px\" class=\"wp-caption alignright\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-169\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-169\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Adela-Silvia-Campallo2.jpg\" alt=\"Adela Silvia Campallo\" width=\"223\" height=\"226\" \/><p id=\"caption-attachment-169\" class=\"wp-caption-text\">Adela Silvia Campallo<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: georgia,palatino;font-size: medium\">Per molti anni ha lavorato con Andr\u00e9s Mar\u00edn e si \u00e8 fatta le ossa in moltissimi tablaos di Sevilla, Barcelona e Tokio.<br \/>\nAlla Bienal di Siviglia nel 2002 \u00e8 arrivata seconda, misurandosi in dirittura d\u2019arrivo con Mercedes Ruiz.<br \/>\n\u201cMia madre non mi ha mai cantato una ninna nanna. Mi cantava la Sole\u00e1 di Triana\u201d, dice in\u00a0 un\u2019intervista, per simboleggiare quanto il Flamenco sia stato e sia per lei la sua stessa vita.<br \/>\n<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: georgia,palatino;font-size: medium\">Dotata di grande presenza e di uno stile molto personale, sulla scena \u00e8 estremamente interessante e di sicuro fascino. E\u2019 sicuramente una delle figure pi\u00f9 interessanti del panorama attuale. Fra l\u2019altro \u00e8 anche una donna di una bellezza particolare, unica.\u00a0<\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Adela Silvia Campallo nasce a\u00a0Siviglia\u00a0nel 1977, nel quartiere molto legato al Flamenco che si chiama Cerro del \u00c1guila. Inizia la sua formazione nell\u2019Accademia di Manolo Mar\u00edn per poi studiare con Jos\u00e9 Galv\u00e1n, ma a&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[65],"tags":[66,5,19,30,37],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/167"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=167"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/167\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":170,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/167\/revisions\/170"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=167"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=167"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=167"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}