{"id":171,"date":"2018-07-24T17:01:30","date_gmt":"2018-07-24T15:01:30","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=171"},"modified":"2018-07-24T17:01:30","modified_gmt":"2018-07-24T15:01:30","slug":"adrian-jorge-caviglia-marcioni","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/adrian-jorge-caviglia-marcioni\/","title":{"rendered":"Adri\u00e1n Jorge Caviglia Marcioni"},"content":{"rendered":"<h2 align=\"left\">Adri\u00e1n Jorge Caviglia Marcioni, Adri\u00e1n Galia<\/h2>\n<div id=\"attachment_172\" style=\"width: 202px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-172\" loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-172\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Adri\u00e1n-Jorge-Caviglia-Marcioni-192x300.jpg\" alt=\"bailaores flamenchi Adri\u00e1n Jorge Caviglia Marcioni\" width=\"192\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Adri\u00e1n-Jorge-Caviglia-Marcioni-192x300.jpg 192w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Adri\u00e1n-Jorge-Caviglia-Marcioni.jpg 200w\" sizes=\"(max-width: 192px) 100vw, 192px\" \/><p id=\"caption-attachment-172\" class=\"wp-caption-text\">Adri\u00e1n Jorge Caviglia Marcioni<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-size: medium\">Nasce a Buenos Aires in Argentina, nel 1965, in seno ad una famiglia di ballerini. Sua madre \u00e8 La China.<br \/>\n<\/span><span style=\"font-size: medium\">Inizia a studiare baile nella scuola del Ballet Nacional de Espa\u00f1a, diretto dal grande Antonio.<br \/>\nNel 1982 entra nel Ballet Espa\u00f1ol de Madrid, e lavora a fianco di Jos\u00e9 Antonio, Merche Esperalda, El G\u00fcito, Jos\u00e9 Merc\u00e9 y Emilio de Diego.<br \/>\nNel 1988 entra nella compagnia Teatro de Danza Espa\u00f1ola diretta da Luisillo, sempre\u00a0nell&#8217; 88 partecipa al Gal\u00e0 &#8220;Geants de la Dance&#8221;, al teatro degli Champs Eliys\u00e9es di Parigi, riportando notevole successo, con la &#8220;Compa\u00f1\u00eda de Adri\u00e1n Galia, Lola Greco y Joaqu\u00edn Cort\u00e9s&#8221;.<br \/>\nNel 1989 fa parte del Ballet Teatro Espa\u00f1ol di Rafael Aguilar, nel 1991 partecipa al Gal\u00e0 delle Stelle, insieme con aristi del calibro di Peter Schaufuss, Silvie Guill\u00e9m y Maya Plisetskaya.\u00a0Partecipa al primo Gal\u00e0 della Danza di Mosca, nel quale balla accanto a Maya Plisetskaya, Vladimir Vasiliev e la Makarova.<br \/>\nNel 1992 balla al teatro degli Champs Eliys\u00e9es ddi Parigi, accanto a Patrick Dupont e Julio Bocca.<br \/>\nSempre nel 1992 vince il Premio del &#8220;I Certamen Internacional de coreograf\u00eda de Danza Espa\u00f1ola y Flamenco de Madrid&#8221;. Cristina Hoyos lo chiama come primo ballerino e coreografo nella sua compagnia con lo spettacolo &#8220;Caminos Andaluces&#8221;.<br \/>\nNel 1994 presenta con la sua propria compagnia &#8220;Compa\u00f1\u00eda de Flamencos Adri\u00e1n Galia&#8221; lo spettacolo\u00a0 &#8220;En Clave Flamenca&#8221;, nel Festival Madrid en Danza, al Teatro de la Abad\u00eda.<br \/>\nNel 1995 balla alla presentazione del disco \u201cOmega\u201d di Enrique Morente con il gruppo rock Lagartija Nick, basato su testi di Federico Garcia Lorca.<br \/>\nNel 1997 con la sua compagnia presenta lo spettacolo \u201cPensando en Flamenco\u201d,\u00a0 che ottiene grande successo.<br \/>\nSempre nel 1997 produce la collezione di video &#8220;Paso a Paso los Palos del Flamenco&#8221;, la prima enciclopedia pedagogica\u00a0 audiovisiva sul baile flamenco, composta di ben 21 video, dedicati ognuno ad un diverso palo, in co-produzione con la rivista Flamenca giapponese \u201cPaseo\u201d ed edita anche in Spagna\u00a0 con il titolo \u201cSentir Flamenco&#8221;. I video si basano sulla sua esperienza di insegnamento, e mostrano l\u2019intenzione di fornire a chi balla il training fisico necessario.<br \/>\nIl suo gusto \u00e8 senza dubbio rivolto verso un baile elegante, stilizzato, nel quale \u00e8 evidente la base di danza classica.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Adri\u00e1n Jorge Caviglia Marcioni, Adri\u00e1n Galia Nasce a Buenos Aires in Argentina, nel 1965, in seno ad una famiglia di ballerini. Sua madre \u00e8 La China. Inizia a studiare baile nella scuola del Ballet&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[65],"tags":[68,5,19,67,30,37],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/171"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=171"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/171\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":173,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/171\/revisions\/173"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=171"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=171"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=171"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}