{"id":174,"date":"2018-07-24T17:08:24","date_gmt":"2018-07-24T15:08:24","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=174"},"modified":"2018-07-24T17:08:24","modified_gmt":"2018-07-24T15:08:24","slug":"alejandro-granados","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/alejandro-granados\/","title":{"rendered":"Alejandro Granados"},"content":{"rendered":"<h2 align=\"justify\">Alejandro Granados, Madrid, 1961, Bailaor<\/h2>\n<div id=\"attachment_175\" style=\"width: 210px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-175\" loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-175\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Alejandro-Granados-200x300.jpg\" alt=\"bailaores flamenchi Alejandro Granados\" width=\"200\" height=\"300\" \/><p id=\"caption-attachment-175\" class=\"wp-caption-text\">Alejandro Granados<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Alejandro Granados comincia a muovere i primi passi nella danza a partire dalla danza classica, non dal Flamenco. Studia Danza Classica a Saragozza, con Mar\u00eda de \u00c1vila. Inizia la carriera di danzatore professionista come solista del Ballet Clasico di Saragozza. Successivamente comincia a studiare Flamenco con Paco Fern\u00e1ndez e Manolo Mar\u00edn.<br \/>\nNegli anni fra il 1987 e il 1990 fa parte del Ballet Nacional de Espa\u00f1a.<\/p>\n<p align=\"justify\">E\u2019 in questo contesto che comincia a dimostrare e proprie doti di coreografo, e diviene solista del Ballet Espa\u00f1ol de Madrid.<\/p>\n<p align=\"justify\">Lavora per tre successive stagioni al Festival di Salisburgo, sotto la direzione di Von Karajan.<\/p>\n<p align=\"justify\">Pi\u00f9 tardi lavora in coppia con Lola Greco, nel 1990 con lo spettacolo &#8220;Los Flamencos somos as\u00ed&#8221;. Un anno dopo lavora con Carmen Cort\u00e9s nella produzione &#8220;La memoria del cobre&#8221; di Francisco Su\u00e1rez.<\/p>\n<p align=\"justify\">Parallelamente fa coreografie e balla con la ballerina giapponese Yoko Komatsubara e per la compagnia di Maria Benites, negli Stati Uniti.<\/p>\n<p align=\"justify\">Nel 1995 \u00e8 stato presente in vari festival negli USA, esibendosi con la famiglia Farruco.<\/p>\n<p align=\"justify\">Ha lavorato in opere: &#8220;Yerma&#8221;, diretto da Nuria Espert (1996); &#8220;Picasso flamenco&#8221; (1996); &#8220;Flamenco, Sonidos Gitanos&#8221; di Mar\u00eda Berm\u00fadez, del quale \u00e8 coreografo; &#8220;A nuestro aire&#8221; (1998).<\/p>\n<div id=\"attachment_176\" style=\"width: 259px\" class=\"wp-caption alignright\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-176\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-176\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Alejandro-Granados2.jpg\" alt=\"bailaores flamenchi Alejandro Granados\" width=\"249\" height=\"326\" \/><p id=\"caption-attachment-176\" class=\"wp-caption-text\">Alejandro Granados<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Da parecchi anni dirige una compagnia sua, continuando a prendere parte a progetti creati da altri artisti, come Cristina Hoyos, nello spettacolo &#8220;El baile flamenco de las nuevas generaciones&#8221;, e Juana Amaya, nell\u2019opera &#8220;Medea&#8221;, diretta da Pilar T\u00e1vora, e lo spettacolo &#8220;Un, dos, tres&#8230; faaaa&#8221; di Mario Maya, che debutta nel Festival de Jerez del 2004.<\/p>\n<p align=\"justify\">Nel 2001 presenta lo spettacolo &#8220;Trilog\u00eda&#8221; accanto a Andr\u00e9s Mar\u00edn e Rafael Campallo, prendendo il posto del Torombo, che faceva parte del progetto originario dello spettacolo, per come era stato presentato alla Bienal di Siviglia del 2000.<\/p>\n<p align=\"justify\">La sua attivit\u00e0 di bailaor si svolge nei maggiori teatri di Spagna, Stati Uniti e Giappone.<\/p>\n<p align=\"justify\">Riguardo alla carriera di insegnante, Granados \u00e8 maestro titolare del Centro Flamenco de Estudios Esc\u00e9nicos di Granada, diretto da Mario Maya, e tiene seminari in molti paesi del mondo. Il suo stile sanguigno e il suo corpo muscoloso si fondono molto bene sulla scena e rendono il suo baile molto energico.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Alejandro Granados, Madrid, 1961, Bailaor Alejandro Granados comincia a muovere i primi passi nella danza a partire dalla danza classica, non dal Flamenco. Studia Danza Classica a Saragozza, con Mar\u00eda de \u00c1vila. Inizia la&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[65],"tags":[69,68,5,22,30,37],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/174"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=174"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/174\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":177,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/174\/revisions\/177"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=174"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=174"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=174"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}