{"id":178,"date":"2018-07-24T17:13:19","date_gmt":"2018-07-24T15:13:19","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=178"},"modified":"2018-07-24T17:13:19","modified_gmt":"2018-07-24T15:13:19","slug":"alejandro-vega","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/alejandro-vega\/","title":{"rendered":"Alejandro Vega"},"content":{"rendered":"<h2>Alejandro Vega, Alejandro Corsi Oliveira<\/h2>\n<p align=\"justify\">Alejandro Corsi Oliveira, in arte Alejandro Vega, nacque a\u00a0 Huelva nel 1910 e mor\u00ec a Madrid nel 1980.<br \/>\nE\u2019 stato un bailaor molto importante.<\/p>\n<div id=\"attachment_179\" style=\"width: 310px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-179\" loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-179\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Alejandro-Vega-300x222.jpg\" alt=\"bailaores flamenchi Alejandro Vega\" width=\"300\" height=\"222\" \/><p id=\"caption-attachment-179\" class=\"wp-caption-text\">Alejandro Vega<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Gonz\u00e1lez Climent, in Flamencolog\u00eda, faceva un interessante confronto fra il suo stile e quello di Antonio: &#8220;Antonio \u00e8 senz\u2019altro il miglior ballerino andaluso. E\u2019 unico. Ma Alejandro Vega \u00e8 il miglior bailaor flamenco. Antonio ha il genio dell\u2019equilibrio. Vega ha il genio della sorpresa. L\u2019uno ha l\u2019estetica del progetto, l\u2019altro segue la legge della passione. Antonio \u00e8 l\u2019angelo. Vega \u00e8 il Duende. Antonio \u00e8 tutta l\u2019Andaluc\u00eda. Vega rappresenta un punto qualunque del triangolo classico compreso fra C\u00e1diz, Sevilla e Jerez&#8221;.<\/p>\n<p align=\"justify\">Come Vicente Escudero, Vega credeva nella profonda influenza del mondo della tauromachia sulle dinamiche del baile flamenco. \u201cVado a vedere le corride per osservare gli atteggiamenti dei toreri, i cui modi mi ispirano una infirnita serie di suggestioni\u00a0 che trasporto in seguito nei miei spettacoli. Considero i toreri pi\u00f9 come bailaores che come tecnici della corrida &#8220;.<\/p>\n<p align=\"justify\">Ebbe per anni una sua compagnia, con la quale fece moltissimi spettacoli. Chano Lobato cant\u00f2 per anni nella compagnia e Matilde Coral vi danz\u00f2.<\/p>\n<p align=\"justify\">Alejandro Vega ammirava moltissimo Pilar L\u00f3pez, della quale diceva che era ancor pi\u00f9 che la sua maestra o una sua amica, sua sorella.<br \/>\nLo possiamo ammirare nel film \u201cDuende y misterio del Flamenco\u201d, del 1952, di Edgar Neville, accanto a Pilar L\u00f3pez, e nel IV volume dell\u2019enciclopedia in video \u201cRito y geografia del Baile\u201d, in cui balla por Peteneras.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Alejandro Vega, Alejandro Corsi Oliveira Alejandro Corsi Oliveira, in arte Alejandro Vega, nacque a\u00a0 Huelva nel 1910 e mor\u00ec a Madrid nel 1980. E\u2019 stato un bailaor molto importante. Gonz\u00e1lez Climent, in Flamencolog\u00eda, faceva&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[65],"tags":[70,68,5,67,37],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/178"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=178"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/178\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":180,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/178\/revisions\/180"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=178"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=178"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=178"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}