{"id":181,"date":"2018-07-24T17:17:52","date_gmt":"2018-07-24T15:17:52","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=181"},"modified":"2018-07-24T17:17:52","modified_gmt":"2018-07-24T15:17:52","slug":"alicia-marquez","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/alicia-marquez\/","title":{"rendered":"Alicia M\u00e1rquez\u00a0"},"content":{"rendered":"<h1 align=\"center\">Alicia M\u00e1rquez<\/h1>\n<div id=\"attachment_182\" style=\"width: 270px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-182\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-182\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Alicia-M\u00e1rquez--214x300.jpg\" alt=\"bailaores flamenchi Alicia M\u00e1rquez\u00a0\" width=\"260\" height=\"364\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Alicia-M\u00e1rquez--214x300.jpg 214w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Alicia-M\u00e1rquez-.jpg 250w\" sizes=\"(max-width: 260px) 100vw, 260px\" \/><p id=\"caption-attachment-182\" class=\"wp-caption-text\">Alicia M\u00e1rquez<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000\">Alicia M\u00e1rquez inizia la sua solida formazione a C\u00f3rdoba, con la Carrera de Danza espa\u00f1ola, e nella Escuela de Danza Maica.<br \/>\nStudia Danza Spagnola alla scuola di Matilde Coral e Arte Drammatica al Conservatorio di Sevilla.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000\">Studia balletto classico al Centro Andaluz de Danza a Sevilla.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000\">Balla, giovanissima, nei film &#8220;Sevillanas&#8221;(1992) e &#8220;Flamenco&#8221; (1995) di Carlos Saura, e nel programma &#8220;Cavilaciones&#8221; di Pilar T\u00e1vora trasmesso da Canal Sur.<br \/>\nNello stesso anno entra nel corpo di ballo della Compa\u00f1\u00eda Andaluza de Danza de la Consejer\u00eda de Cultura de la Junta de Andaluc\u00eda e balla negli spettacoli\u00a0 &#8220;De lo flamenco&#8221; e &#8220;Requiem&#8221;. Nel 1996, balla come solista in \u00abTientos tangos\u00bb e in &#8220;Suite Iberia&#8221; di Manolo Mar\u00edn e in &#8220;El perro andaluz&#8221; di Mar\u00eda Pag\u00e9s; si esibisce anche per la inaugurazione dei Giochi Olimpici di Inverno di Granada.<br \/>\nNel 1998 continua a lavorare per la Compa\u00f1\u00eda Andaluza de Danza, sotto la guida di Jos\u00e9 Antonio, e balla nella coreografia &#8220;La vida breve&#8221; al Teatro Real di Madrid.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000\">Sempre nel 1998 balla alla Bienal de Flamenco di Sevilla con lo spettacolo &#8220;Amor Brujo&#8221; di Rafael Aguilar e Matilde Coral.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000\">Nel 1999 balla in vari spettacoli: di nuovo &#8220;El perro andaluz&#8221; di Mar\u00eda Pag\u00e9s, &#8220;Latido flamenco&#8221; di Manolete, &#8220;Cosas de payos&#8221; di Javier Latorre, &#8220;Turina&#8221; di Jos\u00e9 Antonio, e &#8220;Ramito de locura&#8221; di Javier Bar\u00f3n.<br \/>\nNel 2000 balla alla Bienal de Flamenco di Sevilla nello spettacolo &#8220;Bachdaliana&#8221;, un\u2019interessante ricerca sui legami e il confronto fra il Flamenco e l\u2019opera di Bach, per la musica di Paco Arriaga e le coreografie di Fernando Romero, accanto alla bailora Isabel Bay\u00f3n.\u00a0Da anni ha a Sevilla una scuola di flamenco, in Calle Cantabria 7,che \u00e8 una vera istituzione per tutti gi stranieri appassionati i baile che amano quella citt\u00e0, in cui insegna con la sorella Roc\u00edo.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Alicia M\u00e1rquez Alicia M\u00e1rquez inizia la sua solida formazione a C\u00f3rdoba, con la Carrera de Danza espa\u00f1ola, e nella Escuela de Danza Maica. Studia Danza Spagnola alla scuola di Matilde Coral e Arte Drammatica&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[65],"tags":[71,5,19,67,30,37],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/181"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=181"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/181\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":183,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/181\/revisions\/183"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=181"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=181"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=181"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}