{"id":184,"date":"2018-07-24T17:20:44","date_gmt":"2018-07-24T15:20:44","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=184"},"modified":"2018-07-24T17:20:44","modified_gmt":"2018-07-24T15:20:44","slug":"ana-torcuato-gomez","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/ana-torcuato-gomez\/","title":{"rendered":"Ana Torcuato Gomez"},"content":{"rendered":"<h2 align=\"center\">Ana Torcuato Gomez, Ana Cal\u00ed<\/h2>\n<p align=\"justify\">Comincia a studiare Sevillanas, Fandangos de Huelva e danze regionali all&#8217; \u2019et\u00e0 di soli 6 anni a Motril, sulla costa Granadina, sua citt\u00e0 natale.<br \/>\nA 8 anni, incoraggiata dal noto cantaor Luis El Polaco, comincia a studiare baile con la famosissima bailaora e maestra\u00a0 granadina Mariquilla, un vero \u201cmonumento\u201d al baile di Granada.<br \/>\nSempre a 8 anni fa una serie di apparizioni televisive con il gruppo \u201cLos Rumbitos\u201d<br \/>\ne ad 11 anni entra nel gruppo \u201cMaya\u201d col quale viaggia in tutta Europa per diversi anni come unica bailaora.<br \/>\nHa danzato in moltissimi teatri, locali dedicati al flamenco e festival, a fianco di artisti affermanti come Juana La Revuelo, Jos\u00e9 Merc\u00e9, Rafael de C\u00f3rdoba, Enrique Morente, Gabriel Moreno etc..<br \/>\nHa danzato per 4 anni con Eva La Yerbabuena.<br \/>\nHa insegnato per parecchi anni alla scuola Carmen de Las Cuevas di Granada, ed ha tenuto apprezzatissimi seminari di baile in tutto il mondo.<br \/>\nAttualmente fa parte della compagnia di Belen Maya e Mayte Martin con il ruolo di palmera. Con questa formazione ha fatto spettacoli in tutto il mondo.<br \/>\nParallelamente ha una sua compagnia con la quale partecipa, come bailaora a festival e manifestazioni a livello internazionale.<\/p>\n<p align=\"justify\">\u201cHechizo de Agua\u201d (\u201cl\u2019incanto dell\u2019acqua\u201d) \u00e8 stato il suo primo lavoro coreografico, ispirato ad un poema di Lu\u00eds Cernuda, che fra altre cose dice:\u00a0 &#8220;&#8230; l\u2019incanto dell\u2019acqua contiene l\u2019istante:\u00a0 il sollievo delle pene umane. Una forma che fluttua dalla luce all\u2019ombra. La confusione della morte dissolta in una melodia&#8230;&#8221;<br \/>\nDa quest&#8217;idea, Ana Cali evolve il concetto che quando nella vita tutto sembra sia fermo, si pu\u00f2 guardare al passato e attraverso di esso si pu\u00f2 capire il presente ed il futuro.\u00a0 In quel momento \u00e8 facile evolversi verso il futuro, come l\u2019acqua, che \u00e8 capace di trasformarsi in mare, pozzo, fiume o pioggia.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ana Torcuato Gomez, Ana Cal\u00ed Comincia a studiare Sevillanas, Fandangos de Huelva e danze regionali all&#8217; \u2019et\u00e0 di soli 6 anni a Motril, sulla costa Granadina, sua citt\u00e0 natale. A 8 anni, incoraggiata dal&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[65],"tags":[72,5,67,30,37],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/184"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=184"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/184\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":185,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/184\/revisions\/185"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=184"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=184"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=184"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}