{"id":186,"date":"2018-07-24T17:26:44","date_gmt":"2018-07-24T15:26:44","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=186"},"modified":"2018-07-24T17:26:44","modified_gmt":"2018-07-24T15:26:44","slug":"angel-atienza","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/angel-atienza\/","title":{"rendered":"Angel Atienza"},"content":{"rendered":"<h2>Angel Atienza<\/h2>\n<div id=\"attachment_187\" style=\"width: 322px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-187\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-187\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/angel.jpg\" alt=\" ballerino di flamenco Angel Atienza\" width=\"312\" height=\"226\" \/><p id=\"caption-attachment-187\" class=\"wp-caption-text\">Angel Atienza<\/p><\/div>\n<p><span style=\"color: #000000\">Angel Atienza nasce vicino a Sevilla.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000\">Angel Atienza \u00e8 un bailaor, coreografo ed insegnante riconosciuto in tutto il mondo. Il suo baile si caratterizza per linee precise ed eleganti, dal gusto contemporaneo nel rispetto della tradizione del flamenco.<br \/>\nLavora con alcune delle pi\u00f9 rinomate compagnie di flamenco di Spagna, e si \u00e8 esibito in varie edizioni dell Bienal della sua citt\u00e0.<br \/>\nEsperienza formativa e professionale determinante\u00a0 \u00e8 stata per lui quella con la compagnia di Mario Maya.<br \/>\nHa ballato in varie compagnie: con Manuela Carrasco, con Javier Baron, con Maria Serrano esibendosi in motlissimi paesi del mondo, come Italia, Giappone, Taiwan, Germania, Stati Uniti, Costa Rica, Francia.<\/span><\/p>\n<div id=\"attachment_188\" style=\"width: 346px\" class=\"wp-caption alignright\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-188\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-188\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/angel2.jpg\" alt=\"bailaores flamenchi Angel Atienza\" width=\"336\" height=\"518\" \/><p id=\"caption-attachment-188\" class=\"wp-caption-text\">Angel Atienza<\/p><\/div>\n<p><span style=\"color: #000000\">Da anni ha aperto a Sevilla &#8220;Flamenco ados&#8221;,<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000\">in collaborazione con la bailaora Isabel Bayon.<br \/>\n<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000\">Flamenco a dos \u00e8 una scuola di danza<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000\">fiorentissima nel flamenco quartiere Sivigliano<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000\">di Triana.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000\">Angel Atienza \u00e8 un bravissimo bailaor ed un<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000\">maestro eccezionale. Chi ha studiato con lui<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000\">se ne ricorda ancora, dopo molti anni! Inoltre<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000\">sta approfondendo quotidianamente la sua gi\u00e0 collaudatissima tecnica didattica.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000\">Dotato di una mirabile pulizia ed eleganza di<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000\">movimento, Angel con grande semplicit\u00e0 ed<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000\">altrettanta precisione coinvolge gli allievi e li<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000\">conduce all&#8217;apprendimento in maniera gradevole<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000\">ma determinata.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000\">Le doti di insegnamento di Angel Atienza sono apprezzatissime ovunque: \u00e8 un maestro molto<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000\">attento e chiarissimo nelle spiegazioni e nelle correzioni.<\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Angel Atienza Angel Atienza nasce vicino a Sevilla. Angel Atienza \u00e8 un bailaor, coreografo ed insegnante riconosciuto in tutto il mondo. Il suo baile si caratterizza per linee precise ed eleganti, dal gusto contemporaneo&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[65],"tags":[73,68,5,67,30,37],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/186"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=186"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/186\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":189,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/186\/revisions\/189"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=186"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=186"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=186"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}