{"id":19,"date":"2018-07-18T18:56:04","date_gmt":"2018-07-18T16:56:04","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=19"},"modified":"2018-07-18T18:56:04","modified_gmt":"2018-07-18T16:56:04","slug":"gli-artisti-del-flamenco","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/gli-artisti-del-flamenco\/","title":{"rendered":"Gli artisti del Flamenco"},"content":{"rendered":"<h2 align=\"center\">I Chitarristi<\/h2>\n<p align=\"center\"><em><span style=\"font-size: 14pt\">Agust\u00edn Carbonell Serrano,\u00a0El Bola<\/span><\/em><\/p>\n<div id=\"attachment_23\" style=\"width: 372px\" class=\"wp-caption alignright\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-23\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-23\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Agust\u00edn-Carbonell-Serrano-300x198.jpg\" alt=\"El Bola\" width=\"362\" height=\"239\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Agust\u00edn-Carbonell-Serrano-300x198.jpg 300w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Agust\u00edn-Carbonell-Serrano.jpg 400w\" sizes=\"(max-width: 362px) 100vw, 362px\" \/><p id=\"caption-attachment-23\" class=\"wp-caption-text\">Agust\u00edn Carbonell Serrano<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Agust\u00edn Carbonell Serrano, El Bola nasce a Madrid nel 1967.<br \/>\nFiglio del cantaor Agust\u00edn Montoya \u201cEl gitano de Valladolid\u201d, El Bola viene da una famiglia flamenca gitana di Madrid, nella quale si distinguono nomi come il maestro chitarrista\u00a0Sabicas. A soli 13 anni comincia a suonare con piccole formazioni di musicisti, in locali e\u00a0tablaos\u00a0flamenchi di Madrid. Ben presto comincia ad accompagnare artsiti come El G\u00fcito in tourn\u00e9e internazionali e a prender parte a \u201cCumbre Flamenca\u201d e \u201cFlamenco Puro\u201d, spettacoli andati in scena a Broadway e Hollywood, con figure di primo piano del panorama flamenco, come\u00a0Fernanda de Utrera, Adela la Chaqueta,\u00a0Manuela Carrasco,\u00a0Chocolate,\u00a0Farruco\u00a0e gli Habichuela.<br \/>\nCompleta la sua formazione nella scuola Taller de M\u00fasicos di Madrid.<br \/>\nSuccessivamente, sulla scia del \u201cNuevo Flamenco\u201d, crea uno stile suo e fonda un suo gruppo musicale. A 22 anni, incide il suo primo disco, intitolato \u201cBola\u201d, che ha grande diffusione internazionale. Collabora anche con il gruppo di\u00a0Paco de Luc\u00eda, con cui incide 3 dischi, e con molte altre formazioni di flamenco, musica contemporanea, jazz e lavora con compagnie di baile.<br \/>\nHa suonato in dischi come \u201cMisa flamenca\u201d, \u201cFantas\u00eda flamenca, para voz y orquesta\u201d e \u201cNegra, si t\u00fa supieras\u201d di\u00a0Enrique Morente, \u201cLos gitanos de la plaza\u201d di Ram\u00f3n el Portugu\u00e9s, \u201cLas cigarras son quiz\u00e1 sordas\u201d, \u201cVeloz hacia su sino\u201d e \u201c2332\u2019 di\u00a0Jorge Pardo, \u201cChano\u201d di\u00a0Chano Dom\u00ednguez, ecc. Si \u00e8 esibito in festival come la Bienal di Sevilla o Veranos de la Villa di Madrid, o come il Festival jazz di Montreal o il Festival jazz di Vitoria.<br \/>\nNel 1996 incide il suo secondo album, \u201cVuelo flamenco\u201d.<br \/>\nNel 1997 si trasferisce in Brasile, paese in cui vive per 8 anni, collaborando con artisti locali, cosa che gli permette di ampliare la sua cultura musicale e la sua creativit\u00e0.<\/p>\n<p align=\"center\"><span style=\"font-size: 14pt\"><em>Antonio Carri\u00f3n Jim\u00e9nez<\/em><\/span><\/p>\n<div id=\"attachment_20\" style=\"width: 144px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-20\" loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-20\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/antonio_carrion-134x300.jpg\" alt=\"l'artista del Flamenco Antonio Carrion\" width=\"134\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/antonio_carrion-134x300.jpg 134w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/antonio_carrion.jpg 267w\" sizes=\"(max-width: 134px) 100vw, 134px\" \/><p id=\"caption-attachment-20\" class=\"wp-caption-text\">Il chitarrista Antonio Carrion<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Antonio Carri\u00f3n Jim\u00e9nez, nasce a Sevilla nel 1964. All&#8217;inizio della sua carriera era conosciuto come Ni\u00f1o Carri\u00f3n. Proviene da una famiglia dalle solide tradizioni flamenche: \u00e8 figlio del cantaor flamenco &#8220;Carri\u00f3n de Mairena&#8221; che lo introdusse nel mondo del flamenco, facendolo esibire in molti spettacoli per tutta la Spagna. A soli 13 anni incide il suo primo disco accompagnando il padre.<br \/>\nE&#8217; pronipote del cantaor di stile\u00a0mairenero\u00a0&#8220;Cancuna&#8221;, che spesso si esib\u00ec accanto allo stesso\u00a0Antonio Mairena.<\/p>\n<p align=\"justify\">Antonio ha ereditato dalla sua famiglia la profonda\u00a0afici\u00f3n\u00a0al flamenco\u00a0e la qualit\u00e0 di\u00a0un profondissimo\u00a0senso del\u00a0comp\u00e1s.<br \/>\nHa realizzato una grande quantit\u00e0 di dischi accompagnando cantaores di primo piano come:\u00a0Jos\u00e9 Menese, Curro Malena, Manuel Mairena,\u00a0Chano Lobato, El Chozas, Jos\u00e9 Gal\u00e1n, Jes\u00fas Carrillo, Diego Clavel,\u00a0Chocolate, fra gli altri.<\/p>\n<p align=\"justify\">Accompagna\u00a0con la sua chitarra anche il cante di\u00a0Vicente Soto,\u00a0Rancapino,\u00a0Pansequito, Tina Pav\u00f3n,\u00a0La Macanita, Elu de Jerez, Carmen de la Jara,\u00a0Carmen Linares,\u00a0El Lebrijano, Ra\u00fal Montesinos, Rubito de Par\u00e1, Miguel de Tena, el Almendro,\u00a0Jos\u00e9 Merc\u00e9, ecc.<\/p>\n<p align=\"justify\">Antonio suona nello spettacolo &#8220;100 Anni di cante&#8221;.<\/p>\n<p>Il suo modo di suonare si mantiene in perfetto equilibrio fra le forme tradizionali e l&#8217;innovazione contemporanea. Le radici della sua sensibilit\u00e0 artistica sono da ricercare nelle scuole di\u00a0Melchor de Marchena, di\u00a0Ni\u00f1o Ricardo\u00a0e di Manolo de Huelva, senza ovviamente trascurare la forte influenza che\u00a0Paco de Luc\u00eda\u00a0ha esercitato su tutti i chitarristi giovani.<br \/>\nLa sua \u00e8 una figura di spicco nel panorama dell&#8217;accompagnamento al cante flamenco pi\u00f9 classico.<\/p>\n<p align=\"justify\">Ha suonato in Francia (Parigi, Mont de Marsan, Perpignan, Nimes, Bordeaux, etc&#8230;), in Olanda (Amsterdam), in Belgio (Bruxelles, Brujas, Amberesh), in Germania (Berlino, Frankfurt, Dusseldorf), in Italia (Roma, Bologna), in Svizzera (Zurigo, Ginevra), in Egitto (Il Cairo, Alessandria) e in America (New York, nell&#8217;ambito del festival Sevilla In Usa, e come chitarra di accompagnamento al cante del Chocolate con la compagnia di\u00a0Manuela Carrasco).<\/p>\n<div id=\"attachment_21\" style=\"width: 310px\" class=\"wp-caption alignright\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-21\" loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-21\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/antonio_carrion2-300x225.jpg\" alt=\"antonio carrion con la chitarra\" width=\"300\" height=\"225\" \/><p id=\"caption-attachment-21\" class=\"wp-caption-text\">il chitarrista antonio carrion<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Insegna tecnica, perfezionamento e accompagnamento a chitarristi di tutti i livelli. Ha insegnato e tenuto conferenze sul Flamenco e sulla chitarra in vari paesi.<\/p>\n<p align=\"justify\">In qualit\u00e0 di rappresentante della &#8216;Federaci\u00f3n Provincial de Pe\u00f1as y Entidades Flamencas&#8217; ha tenuto conferenze e concerti a Siviglia sulla vita e le opere del chitarrista Ni\u00f1o Ricardo (1904-1972) durante il centesimo anniversario della sua nascita.<\/p>\n<p align=\"justify\">Ha accompagnato il cantaor Manuel de Paula con cui ha rappresentato Sevilla e i suoi cantes.<br \/>\nHa una grande personalit\u00e0 artistica, che lo rende una delle migliori chitarre flamenche di oggi.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>I Chitarristi Agust\u00edn Carbonell Serrano,\u00a0El Bola Agust\u00edn Carbonell Serrano, El Bola nasce a Madrid nel 1967. Figlio del cantaor Agust\u00edn Montoya \u201cEl gitano de Valladolid\u201d, El Bola viene da una famiglia flamenca gitana di&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3],"tags":[4,7,6,5,8,9],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=19"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":24,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19\/revisions\/24"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=19"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=19"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=19"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}