{"id":190,"date":"2018-07-24T17:30:36","date_gmt":"2018-07-24T15:30:36","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=190"},"modified":"2018-07-24T17:30:36","modified_gmt":"2018-07-24T15:30:36","slug":"angel-munoz","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/angel-munoz\/","title":{"rendered":"\u00c1ngel Mu\u00f1oz"},"content":{"rendered":"<h2 align=\"center\">\u00c1ngel Mu\u00f1oz<\/h2>\n<div id=\"attachment_191\" style=\"width: 258px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-191\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-191\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/\u00c1ngel-Mu\u00f1oz-150x300.jpg\" alt=\"bailaores flamenchi \u00c1ngel Mu\u00f1oz\" width=\"248\" height=\"496\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/\u00c1ngel-Mu\u00f1oz-150x300.jpg 150w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/\u00c1ngel-Mu\u00f1oz.jpg 513w\" sizes=\"(max-width: 248px) 100vw, 248px\" \/><p id=\"caption-attachment-191\" class=\"wp-caption-text\">\u00c1ngel Mu\u00f1oz<\/p><\/div>\n<p align=\"center\"><span style=\"font-size: medium\">\u00c1ngel Mu\u00f1oz nasce a Cordova nel 1973.\u00a0Dopo otto anni di studio con la maestra Inmaculada Luque Nella sua citt\u00e0 natale, Cordova, nella quale frequenta anche il Conservatorio de Danza, entra nella Compa\u00f1\u00eda Ziryab Danza, diretta da Javier Latorre.<br \/>\n<\/span><span style=\"font-size: medium\">\u00c1ngel Mu\u00f1oz fin da subito \u00e8 stato solista nell\u2019opera coreografica basata su \u201cLa Forza del Destino\u201d, con cui si esibisce in parecchi teatri in tutta Europa.<br \/>\n<\/span><span style=\"font-size: medium\">Balla in varie opere e compare in una serie televisiva. Ottiene nel 1994 il premio \u2018La Mejorana\u2019 nel Concurso Nacional de Arte Flamenco di Cordova.<br \/>\nComo protagonista ha ballato nella compagnia del ballerino Jos\u00e9 Antonio e in quella del chitarrista Paco Pe\u00f1a, con cui ha fatto spettacoli in tutto il mondo.\u00a0<\/span><span style=\"font-size: medium\">E\u2019 stato primo ballerino nella compagnia di Mar\u00eda Pag\u00e9s. Con lei ha ballato in spettacoli come \u201cLa Tirana\u201d, che ha debuttato alla Bienal de Sevilla del 1998, e \u201cFlamenco Republic\u201d, che \u00e8 stato presentato a New York nel 2001. Con la compagnia, \u00c1ngel Mu\u00f1oz ha ballato da solista in moltissimi teatri internazionali.<br \/>\n<\/span><span style=\"font-size: medium\">Un altro dei suoi lavori pi\u00f9 recenti \u00e8 la colaborazione con il chitarrista V\u00edctor Monge Serranito nello spettacolo \u201cSue\u00f1os de ida y vuelta\u201d, nel quale balla insieme con sua moglie, Charo Espino, che spesso \u00e8 anche sua partner artistica. \u00c1ngel Mu\u00f1oz ha formato una sua compagnia con la miglie, le bailaoras Maribel Espino e Inmaculada Ortega, i chitarristi Jorge Rodr\u00edguez e Manuel P\u00e9rez; i cantaores Miguel Ortega e Jos\u00e9 \u00c1ngel Carmona e il \u00a0percussionista Nacho L\u00f3pez. Con la compagnia, nel 2003 debutta in Sudafrica con lo spettacolo \u201cRob\u00e1ndole al alma\u201d.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-size: medium\">Attualmente \u00e8 una delle figure di maggiore forza nel baile flamenco, e gode di grande considerazione da parte del pubblico, della stampa e dei colleghi.\u00a0<\/span><span style=\"font-size: medium\">Da anni si dedica con succeso anche all\u2019insegnamento.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00c1ngel Mu\u00f1oz \u00c1ngel Mu\u00f1oz nasce a Cordova nel 1973.\u00a0Dopo otto anni di studio con la maestra Inmaculada Luque Nella sua citt\u00e0 natale, Cordova, nella quale frequenta anche il Conservatorio de Danza, entra nella Compa\u00f1\u00eda&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[65],"tags":[74,68,5,67,30],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/190"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=190"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/190\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":192,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/190\/revisions\/192"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=190"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=190"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=190"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}