{"id":193,"date":"2018-07-24T17:42:48","date_gmt":"2018-07-24T15:42:48","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=193"},"modified":"2018-07-24T17:43:13","modified_gmt":"2018-07-24T15:43:13","slug":"i-miti-del-flamenco-angelita-vargas-e-antonio-canales","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/i-miti-del-flamenco-angelita-vargas-e-antonio-canales\/","title":{"rendered":"I miti del flamenco: Angelita Vargas\u00a0e Antonio Canales"},"content":{"rendered":"<p align=\"center\"><span style=\"font-size: 18pt\"><strong>Angelita Vargas\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<div id=\"attachment_194\" style=\"width: 210px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-194\" loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-194\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Angelita-Vargas--200x300.jpg\" alt=\"bailaores flamenchi Angelita Vargas\u00a0\" width=\"200\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Angelita-Vargas--200x300.jpg 200w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Angelita-Vargas-.jpg 299w\" sizes=\"(max-width: 200px) 100vw, 200px\" \/><p id=\"caption-attachment-194\" class=\"wp-caption-text\">Angelita Vargas<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Inizia la sua carriera a soli tre anni. A otto gi\u00e0 si esibiva in festival in tutta la Spagna, conosciuta da tutti come \u201cLa Gitanilla\u201d. Lavora nel tablao di Madrid, \u201cLas Brujas\u201d e partecipa all\u2019acclamato spettacolo \u201cFlamenco Puro\u201d che ha un successo enorme a Parigi, durante il Festival d&#8217;Automne, e a New York, dove rimane un\u2019intera stagione a Broadway.<\/p>\n<p align=\"justify\">Insieme con la sua famiglia\u00a0 balla al Teatro Lope de Vega nell\u2019ambito della VI Bienal de Arte Flamenco di Sevilla. Interviene come solista nello spettacolo \u201cLa diosa\u201d, rappresentato a Madrid e a Sevilla.<br \/>\nNel 1997 balla al Teatro Lope de Vega con Aurora Vargas nello spettacolo \u201cAzabache y Coral\u201d. Nel 1998 balla in \u201cHuellas: Antolog\u00eda de un tiempo\u201d al Teatro de la Maestranza di Sevilla. Alla Expo di Lisbona del 1998 presenta il suo gruppo e fa una tourn\u00e9e nell\u2019ambito del progetto \u201cEl Flamenco y el Son Cubano\u201d promosso dalla Diputaci\u00f3n di Sevilla.<br \/>\nNello stesso anno fa una lunga tourn\u00e9e in Giappone con la sua compagnia e ottiene grande successo alla\u00a0 Queen Elisabeth Hall di Londrae al National Concert Hall di Dublino.<\/p>\n<p align=\"justify\">Alla X Bienal de Arte Flamenco, partecipa con il suo gruppo allo spettacolo \u201cExtremo Puro\u201d, che sottolineava il particolare stile della sua andalucia natale.<\/p>\n<p align=\"justify\">Nel 1999 Angelita riporta il suo gruppo al Teatro Lope de Vega d Sevilla, nell\u2019ambito del Ciclo Noches Flamencas, e porta in Olanda lo spettacolo \u201cUna noche de flamenco puro\u201d.<br \/>\nInterviene anche nel Festival Musiktriennale di Colonia, evento tedesco di massimo prestigio.<\/p>\n<p style=\"text-align: center\"><span style=\"font-size: 18pt\"><strong>Antonio Canales, 1961, Sevilla<\/strong><\/span><\/p>\n<div id=\"attachment_195\" style=\"width: 452px\" class=\"wp-caption alignright\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-195\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-195\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-Canales-300x199.jpg\" alt=\"bailaores flamenchi Antonio Canales\" width=\"442\" height=\"293\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-Canales-300x199.jpg 300w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-Canales.jpg 599w\" sizes=\"(max-width: 442px) 100vw, 442px\" \/><p id=\"caption-attachment-195\" class=\"wp-caption-text\">Antonio Canales<\/p><\/div>\n<p>&#8220;Oggi chi capisce davvero il flamenco \u00e8 colui che ha un cuore grande\u201d<br \/>\nFiglio della bailaora Pastora de los Reyes, allieva di Enrique el Cojo, e nipote del cantaor Jos\u00e9 Canales, Antonio G\u00f3mez de los Reyes nasce nel 1961 a Siviglia e gi\u00e0 nei suoi geni \u00e8 segnato il suo destino nel mondo del Flamenco.<br \/>\nLavor\u00f2 ancora ragazzino come operaio in una fabbrica, e a soli 19 anni fu scelto come ballerino per il Ballet Nacional. Si trasfer\u00ec a Madrid, dove giunse ad essere solista del Ballet Nacional per tre anni, lavorando anche in diverse compagnie, fino a crearne una tutta sua, nel 1992.<br \/>\nNel 1988 riceve in Italia il Premio Navisela al Miglior Ballerino.<br \/>\nHa ballato nei teatri di mezzo mondo, insieme con artisti del calibro di Nureyev, Maya Plisetskaya, Carla Fracci o Julio Bocca (con cui nel 1990 condivide il Premio al Mejor Bailar\u00edn Internacional Ciudad de M\u00e9xico), e fa esperienza di palco con altri tipi di danza, ad esempio con la compagnia di Maguy Marin ancora giovanissimo, nel 1981.<\/p>\n<p>Nel 1992, Antonio Canales debutta con la sua compagnia a Bilbao con le coreografie \u201cA ti, Carmen Amaya\u201d e\u00a0 \u201cSiempre Flamenco\u201d.<br \/>\nIl maggior successo internazionale arriva con \u201cTorero\u201d, nel 1993, con cui ottiene il Premio Nacional de Danza nel 1995 e con il quale compie una quantit\u00e0 impressionante di repliche in tutto il mondo. Riceve la\u00a0 Medalla de Andaluc\u00eda e il Premio Max al Mejor Espect\u00e1culo de Danza per \u201cGitano\u201d, l\u2019opera che lancia Sara Baras come star e che vede Antonio premiato due volte, come miglior ballerino e per lo spettacolo stesso, dalla Societ\u00e0 degli Autori Spagnoli.\u00a0Creatore instancabile e di una prodigiosa prolificit\u00e0, ha portato in scena numerose opere, fra le quali \u201cNarciso y Triana\u201d (1995), \u201cArrieritos somos\u201d (1996), \u201cBengues\u201d (1997), \u201cGuernica\u201d (1998), \u201cRaiz\u201d(1999), \u201cFuerza Latina\u201d(1999) con Juana Amaya, \u201cA ciegas\u201d, \u201cLa Cenicienta\u201d(2000), \u201cPrometeo\u201d (2000), \u201cBailaor\u201d (2000)\u2026, creando anche varie coreografie nel repertorio del Ballet Nacional de Espa\u00f1a.<br \/>\nNel marzo del 2002, pubblica la sua prima novella, \u201cSangre de Albero\u201d.<br \/>\nAlla Bienal di Sevilla del 2002 presenta \u201cMinotauro\u201d. Nel 2003 crea \u201cOjos Verdes\u201d.<br \/>\nL\u2019ultimo spettacolo \u00e8 \u201cCarmen, Carmela\u201d, con Lola Greco, del 2004.<br \/>\nPartecipa alla registrazione del disco \u201cDe Ak\u00ed A Ketama\u201d dei Ketama.<br \/>\nAl suo attivo ha anche ruoli di attore cinematografico: a fianco di Cristina Hoyos in \u201cMontoyas y Tarantos\u201d, film candidato all\u2019Oscar nel 1990, come protagonista in \u201cVengo\u201d, per la regia di Tony Gatlif, nel 1999,\u00a0 e nel pi\u00f9 recente\u00a0 film \u201cDuende\u201d.<\/p>\n<div id=\"attachment_196\" style=\"width: 363px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-196\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-196\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-Canales2-300x169.jpg\" alt=\"Antonio Canales\" width=\"353\" height=\"199\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-Canales2-300x169.jpg 300w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-Canales2-768x433.jpg 768w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-Canales2-600x338.jpg 600w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-Canales2.jpg 830w\" sizes=\"(max-width: 353px) 100vw, 353px\" \/><p id=\"caption-attachment-196\" class=\"wp-caption-text\">Antonio Canales<\/p><\/div>\n<p>Canales \u00e8 senza dubbio un personaggio molto discusso nel mondo del Flamenco. Di lui si dice di tutto, di solito facendo riferimento a suoi atteggiamenti un po\u2019 divistici o a certi eccessi, legati alla complessit\u00e0 del suo modo di essere.\u00a0A prescindere dalla futilit\u00e0 di discorsi sul personaggio pubblico, Antonio Canales \u00e8 stato ed \u00e8 una figura chiave nella storia del Flamenco. Ha creato modi, gesti e un gusto per i suoni che dopo di lui si sono diffusi come un patrimonio comune a tutti, e si sono integrati nel Flamenco cos\u00ec tanto che non ci si ricorda pi\u00f9 chi li ha usati per primo.<br \/>\nIl suo corpo massiccio non sembrava essere nato per danzare, ma Canales lo ha usato con intelligenza, creandosi uno stile speciale, adatto proprio all\u2019impatto che un corpo cos\u00ec imponente pu\u00f2 avere sulla scena. Vederlo sul palcoscenico ci fa capire con chiarezza che quello \u00e8 il posto che preferisce!<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Angelita Vargas\u00a0 Inizia la sua carriera a soli tre anni. A otto gi\u00e0 si esibiva in festival in tutta la Spagna, conosciuta da tutti come \u201cLa Gitanilla\u201d. Lavora nel tablao di Madrid, \u201cLas Brujas\u201d&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[65],"tags":[76,75,5,67,30],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/193"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=193"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/193\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":198,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/193\/revisions\/198"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=193"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=193"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=193"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}