{"id":199,"date":"2018-07-24T18:35:41","date_gmt":"2018-07-24T16:35:41","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=199"},"modified":"2018-07-24T18:35:41","modified_gmt":"2018-07-24T16:35:41","slug":"antonio-el-pipa","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/antonio-el-pipa\/","title":{"rendered":"Antonio El Pipa"},"content":{"rendered":"<h2 style=\"text-align: center\">Antonio El Pipa<\/h2>\n<div id=\"attachment_200\" style=\"width: 516px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-200\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-200 \" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-El-Pipa-300x200.jpg\" alt=\"Antonio El Pipa\" width=\"506\" height=\"337\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-El-Pipa-300x200.jpg 300w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-El-Pipa-768x513.jpg 768w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-El-Pipa-600x401.jpg 600w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-El-Pipa.jpg 800w\" sizes=\"(max-width: 506px) 100vw, 506px\" \/><p id=\"caption-attachment-200\" class=\"wp-caption-text\">Antonio El Pipa<\/p><\/div>\n<p>&#8220;Il duende del flamenco \u00e8 innato in colui che ha avuto in sorte il fatto di nascere in seno ad una famiglia gitana di Jerez; esprimiamo i nostri sentimenti e ci capiamo ballando, cantando e suonando la chitarra. Ho la fortuna di essere stato nella migliore delle scuole, quella della mia terra, e di aver avuto i migliori insegnanti, i miei avi, che non capiscono le tecniche nuove, sia nel modernismo che nella fusion. Essi mantengono unica e intatta la loro cultura e esprimono il flamenco dal profondo dell\u2019anima.&#8221;<br \/>\nAntonio el Pipa nasce nel 1970 a Jerez de la Frontera, in seno ad una fmiglia gitana del Barrio de Santiago radicatissima nella tradizone del flamenco: sua nonna T\u00eda Juana la del Pipa, figura emblematica, si impose con il suo baile come una delle pi\u00f9 forti personalit\u00e0 della Spagna del XX secolo. Antonio basa la sua arte in questa eredit\u00e0 familiare, dalla quale trae anche il nome d\u2019arte, ispirandosi anche allo zio, il bailaor Antonio el Pipa e alla zia Juana la del Pipa, cantaora e bailaora con la quale ancora oggi collabora.<br \/>\nSi forma al baile nel suo stesso ambiente famigliare, e fin da bambino prende parte alle formazioni artistiche del flamenco di Jerez.<br \/>\nNella sua brillante carriera a fatto parte di numerose compagnie, fra cui quella di Manuel Morao e il Ballet Flamenco di Cristina Hoyos, esibendosi accanto ad artisti di prino piano, come Lola Flores, La Tati, Jos\u00e9 Merc\u00e9, Tomatito, Manuela Carrasco o Matilde Coral.<br \/>\nHa condiviso il palco anche con grossi nomi del mondo dell\u2019arte,\u00a0 non\u00a0 solo del flamenco: ricordiao Jos\u00e9 Carreras o l\u2019Orchestra da camera di Sevilla.<br \/>\nSi \u00e8 esibito in tantissimi teatri, fra cui il City Center di New York, il Kennedy Center di Washington, i l teatro de Les Champs Elys\u00e9es di Parigi, il Queen Elizabeth Hall di Londra, il Teatro dell\u2019Opera di Grass, il Teatro Albeniz di Madrid, il Teatro de La Maestranza di Sevilla, il Palau De La Musica di Valencia.<br \/>\nLe sue coreografie sono state premiatein varieoccasioni: Premio Copa Pavon del Circulo de Bellas Artes di Madrid per lo spettacolo &#8220;Vivencias&#8221;, o il Premio della critica al Miglior Spettacolo per &#8220;Generaciones&#8221;, che debutta al III Festival di Jerez.<br \/>\nVince al Concurso nacional de Cordoba i premi \u201cJuana la Macarrona\u201d e \u201cPaco Laberinto\u201d, e la critica specializzata lo ha pi\u00f9 volte definito come degno successore di figure come Antonio Gades, Mario Maya o El Guito.<br \/>\nHa partecipato ad eventi come: Festival Internazionale di Musica e Danza di Granada, Bienal de Arte Flamenco di Sevilla, Congresso Internazionale &#8220;Rafael Alberti&#8221;, Expo&#8217;92, Festival Flamenco di Madrid, Festival di Teatro Flamenco di Alhama, Festival Flamenco di Valencia, Biennale della danza di Lione, Festival Flamenco di Jerez&#8230;<\/p>\n<div id=\"attachment_201\" style=\"width: 365px\" class=\"wp-caption alignright\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-201\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-201\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-El-Pipa2-259x300.jpg\" alt=\"bailaores flamenchi Antonio El Pipa\" width=\"355\" height=\"411\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-El-Pipa2-259x300.jpg 259w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-El-Pipa2.jpg 260w\" sizes=\"(max-width: 355px) 100vw, 355px\" \/><p id=\"caption-attachment-201\" class=\"wp-caption-text\">Antonio El Pipa<\/p><\/div>\n<p>Ha tenuto corsi e seminari\u00a0 in mezzo mondo, ed \u00e8 contattato come insegnante da importanti strutture spagnole come il Centro Andaluz di Danza, la Fundacion de Arte Flamenco Cristina Heeren, o il Festival di Jerez. Ha aperto il suo centro di danza a Jerez.<br \/>\nAntonio \u00e8 figlio del baile gitano di tradizione pura, lineare ed elegante. Non ama dilungarsi in virtuosismi ritmici, mentre predilige la cura estrema dell\u2019eleganza, curando fin nei minimi particolari le linee del suo baile, che ben si adattano alle linee delle sue lunghissime braccia e gambe, le creazioni coreografiche e i costumi, che sono sempre di taglio raffinato e prevedono l\u2018uso di colori e tessuti ricercati e raffinati. Nessun particolare \u00e8 lasciato al caso.<br \/>\nSul palcoscenico Antonio El Pipa si diverte, si gode ogni momento dello spettacolo, fa da anfitrione agli altri artisti, che tratta sempre come un buonn padrone di casa dovrebbe fare con i suoi ospiti: d\u00e0 loro spazio ed importanza, mettendone in risalto le qualit\u00e0. Nei suoi spettacoli mette in scena il flamenco puro, senza cedere alla tentazione moderna di usare il flamenco per parlare d\u2019altro. E\u2019 molto chiaro che per lui gli spettacoli sono il centro della sua vita.<br \/>\nAncora molto giovane, Antonio ball\u00f2 nel 1988 come vedette allo spettacolo di Manuel Morao &#8220;Flamenco esa forma de vivir&#8221;, che debutt\u00f2 al Gran Teatro di Cordoba. Sempre sotto la sua direzione, partecip\u00f2 agli spettacoli &#8220;Pasi\u00f3n Gitana\u201d, \u201cAire y Comp\u00e1s&#8221; (per la Expo di Siviglia del 1992) e &#8220;Jondo la raz\u00f3n incorporea&#8221; del quale co-dirige la coregraf\u00eda, che fu in cartellone nella VIII Bienal di Siviglia.<br \/>\nHa preso parte a numerosi festivale in Spagna e all\u2019estero e ha collaborato con la compagnia di Cristina Hoyos in &#8220;Sue\u00f1os Flamencos&#8221; e &#8220;Yerma&#8221; (1993).<br \/>\nNel 1994 ball\u00f2 in \u201cApolog\u00eda Flamenca\u201d e \u201cHerej\u00eda de la llama\u201d di Luis P\u00e9rez Palacios.<br \/>\nCon il Ballet de Antonio Vargas, \u00e8 stato primo bailaor in &#8220;Carmen&#8221;, cantata da Jos\u00e9 Carreras.<br \/>\nNel 1995 vince il premio Juana la Macarrona (por alegr\u00edas) nel XIV Concurso Nacional de Cordoba e il premio Paco Laberinto (por Buler\u00edas)<br \/>\nSempre nel 1995 per la prima volta diresse una compagnia, della quale \u00e8 stato anche primo bailaor con lo spettacolo &#8220;Herencia Flamenca&#8221;, nel quale fece mostra, accompagnato da una parte della sua famiglia, di ci\u00f2 che considera la sua eredit\u00e0 pi\u00f9 importante: la cultura del popolo gitano andaluso, cio\u00e8 il Flamenco.<br \/>\nIl suo spettacolo &#8220;Vivencias&#8221; \u00e8 un po\u2019 il risultato del suo processo artistico: esprimere sulla scena i ricordi delle feste di famiglia nel barrio Santiago di Jerez, ed insieme un omaggio alla nonna, T\u00eda Juana la del Pipa, che \u00e8 l\u2019autentica ispiratrice della sua arte.<br \/>\nFra il 1995 e il 1996 figura in moltissimi spettacoli come artista invitato, e porta in tourn\u00e9e lo spettacolo \u201cSentires Flamencos\u201d.<br \/>\nNel 1996 giunge secondo al concorso dei giovani della IX Bienal di Siviglia.<br \/>\nIn seguito, Antonio si esib\u00ec con La Tati, l\u2019 Orquesta de C\u00e1mara de Sevilla e la Compagnia Lola Flores, Carmen Linares.<br \/>\nNel 1997 balla nell spettacolo \u201cUn gitano de ley\u201d di Jos\u00e9 Heredia Maya, rappresentato nella\u00a0 cattedrale di Siviglia.<br \/>\nSempre nel 1997 vince la Copa Jerez della Cattedra di Flamencologia.<br \/>\nIn varie occasioni le sue opere sono state pemiate (Copa Pav\u00f3n por el C\u00edrculo de Bellas Artes de Madrid per \u201cVivencias\u201d o il Premio de la Cr\u00edtica al mejor espect\u00e1culo del III Festival de Jerez per \u201cGeneraciones\u201d). La critica specializzata lo ha definito \u201cdegno successore\u201d di Antonio Gades, Mario Maya o El G\u00fcito.<br \/>\nNel 1998 balla nello spettacolo di Jos\u00e9 Luis Ortiz Nuevo \u201cHuellas&#8230; antolog\u00eda de un tiempo (1926-1986)\u201d al Teatro de la Maestranza di Siviglia e partecipa alla serata di gala del II Festival di Jerez con Manolete e Milagros Meng\u00edbar.<br \/>\nNello stesso anno viene premiato dall\u2019associazione Nazionale dei Critici dell\u2019arte Flamenca.<br \/>\nPresent\u00f3 nel 1999 lo spettacolo \u201cDe la tierra\u201d, al teatro Lope de Vega di Siviglia e \u201cGeneraciones\u201d al III Festival de Jerez, vincendo il premio della critica.<br \/>\nNel 2000 riceve il premio al miglior bailaor dalla rivista audiovisiva Flamenco Hoy.<br \/>\nNel marzo 2003 balla al VII Festival de Jerez, con Juan Moneo \u201cEl Torta\u201de Fernando Terremoto, due emblematici personaggi del Flamenco Jerezano, come artisti invitati.<\/p>\n<div id=\"attachment_202\" style=\"width: 370px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-202\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-202\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-El-Pipa3-300x150.jpg\" alt=\"bailaores flamenchi Antonio El Pipa\" width=\"360\" height=\"180\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-El-Pipa3-300x150.jpg 300w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-El-Pipa3.jpg 318w\" sizes=\"(max-width: 360px) 100vw, 360px\" \/><p id=\"caption-attachment-202\" class=\"wp-caption-text\">Antonio El Pipa<\/p><\/div>\n<p>E\u2019 stato invitato ad esibirsi al World Music Institute di New York con il musical \u201cGypsy Caravan\u201d che \u00e8 stato in cartellone in moltissimi teatri oltre oceano.<br \/>\nL\u2019Istituto Cervantes ha sovvenzionato il suo spettacolo con Carmen Linares, che ha girato Egitto, Giordania, Siria, Marocco e Inghilterra.<\/p>\n<p>Nel 2000 porta in scena ben 25 bailaores nello spettacolo \u201cPuntales\u201d, che debutta al teatro Maestranza nell\u2019ambito della Bienal di Sevilla.<br \/>\nA Madrid, al Teatro de la Zarzuela, lavora fianco a fianco con la bailaora granadina Eva la Yerbabuena.<\/p>\n<p>Coreografie della compagnia di flamenco di Antonio el Pipa:<\/p>\n<p>&#8220;Vivencias&#8221;<br \/>\n-che debutta al Teatro Lope de Vega di Sevilla, nel 1997,<br \/>\nPREMIO COPA PAVON-<\/p>\n<p>&#8220;Generaciones&#8221;<br \/>\n-che debutta al Teatro Villamarta di Jerez nel 1999 e riceve il premio della Critica al Miglior Spettacolo-<\/p>\n<p>&#8220;Puntales&#8221;<br \/>\n-che debutta al Teatro de La Maestranza di Sevilla nel 2000-<\/p>\n<p>&#8220;Trilogia&#8221;<br \/>\n-che debutta al Teatro Villamarta di Jerez nel 2001-<\/p>\n<p>&#8220;De la Tierra&#8221;<br \/>\n-che debutta al Teatro Alhambra, nell&#8217;ambito del Primo Circuito Andaluz del Flamenco nel 20001-<\/p>\n<p>&#8220;De cai&#8230; el Baile&#8221;<br \/>\n-che debutta al VI Festival di Jerez nel 2002-<\/p>\n<p>\u201cDe Tablao\u201d<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Antonio El Pipa &#8220;Il duende del flamenco \u00e8 innato in colui che ha avuto in sorte il fatto di nascere in seno ad una famiglia gitana di Jerez; esprimiamo i nostri sentimenti e ci&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[65],"tags":[68,5,67,37],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/199"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=199"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/199\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":203,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/199\/revisions\/203"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=199"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=199"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=199"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}