{"id":204,"date":"2018-07-24T18:42:01","date_gmt":"2018-07-24T16:42:01","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=204"},"modified":"2018-07-24T18:42:01","modified_gmt":"2018-07-24T16:42:01","slug":"belen-fernandez","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/belen-fernandez\/","title":{"rendered":"Bel\u00e9n Fern\u00e1ndez"},"content":{"rendered":"<p align=\"left\">\n<div id=\"attachment_206\" style=\"width: 225px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-206\" loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-206\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Bel\u00e9n-Fern\u00e1ndez2-215x300.jpg\" alt=\"Bel\u00e9n Fern\u00e1ndez\" width=\"215\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Bel\u00e9n-Fern\u00e1ndez2-215x300.jpg 215w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Bel\u00e9n-Fern\u00e1ndez2.jpg 221w\" sizes=\"(max-width: 215px) 100vw, 215px\" \/><p id=\"caption-attachment-206\" class=\"wp-caption-text\">Bel\u00e9n Fern\u00e1ndez<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;font-family: georgia, palatino;font-size: medium\">Bel\u00e9n Fern\u00e1ndez nasce a Cavue\u00f1as in Asturias nel 1971.<br \/>\nAncora bambina si trasferisce a Madrid, dove comincia gli studi di danza classica spagnola a sette anni.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;font-family: georgia, palatino;font-size: medium\">Si avvicina al flamenco sotto la guida di Mar\u00eda Magdalena, Ciro, G\u00fcito, Paco Romero, Tom\u00e1s de Madrid, Laura Lopez, Angel T\u00f3rres e Pedro Azor\u00edn<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;font-family: georgia, palatino;font-size: medium\">Comincia la carriera di professionista nei tablaos \u201cEl Corral de la Morer\u00eda\u201d di Madrid e \u201cCarmen Amaya\u201d di Barcelona nel 1984.<br \/>\n<\/span><span style=\"color: #000000;font-family: georgia, palatino;font-size: medium\">Lavora , fra le altre, nelle compagnie di Rafael Aguilar, Javier Bar\u00f3n, Paco Pe\u00f1a, Paco Romero, Ra\u00fal e Manolete, e nella Cumbre Flamenca come figura di primo piano.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;font-family: georgia, palatino;font-size: medium\">Dal 1991 ha una compagnia sua, e contemporaneamente \u00e8 stata coppia artistica di Joaqu\u00edn Grilo in parecchie occasioni.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;font-family: georgia, palatino;font-size: medium\">Dal 1993 Bel\u00e9n \u00e8 stata la bailaora di punta del Teatro Flamenco di Antonio Vargas, e si \u00e8 esibita in tutta Europa con grande successo in \u201cAl Andalus\u201d, \u201cLa casa de Bernarda Alba\u201d, \u201cPasi\u00f3n, Gracia y Fuego\u201d, \u201cMisa Flamenca\u201d e \u201cFiesta\u201d.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;font-family: georgia, palatino;font-size: medium\">Nel 1994 \u00e8 stata protagonista del cortometraggio \u201cPassover\u201d di Jamil Dehlavi.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;font-family: georgia, palatino;font-size: medium\">Nell\u2019estate del 2003 presenta al \u201cCorral de la Morer\u00eda\u201d lo spettacolo \u201cMagia flamenca\u201d con il bailaor granadino Juan Andr\u00e9s Maya.<\/span><\/p>\n<div id=\"attachment_206\" style=\"width: 225px\" class=\"wp-caption alignright\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-206\" loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-206\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Bel\u00e9n-Fern\u00e1ndez2-215x300.jpg\" alt=\"Bel\u00e9n Fern\u00e1ndez\" width=\"215\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Bel\u00e9n-Fern\u00e1ndez2-215x300.jpg 215w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Bel\u00e9n-Fern\u00e1ndez2.jpg 221w\" sizes=\"(max-width: 215px) 100vw, 215px\" \/><p id=\"caption-attachment-206\" class=\"wp-caption-text\">Bel\u00e9n Fern\u00e1ndez<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;font-family: georgia, palatino;font-size: medium\">Ha lavorato nei teatri pi\u00f9 prestigiosi del mondo, come il Carnegie Hall di New York, il Queen Elizabeth Hall di Londra, il Gasteig di Monaco e l&#8217;Espectrum di Montreal, e ha deliziato il pubblico in tutta l\u2019Australia.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;font-family: georgia, palatino;font-size: medium\">Attualmente \u00e8 insegnante stabile dell\u2019Accademia Amor de Dios di Madrid.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;font-family: georgia, palatino;font-size: medium\">Piccola e minuta, ha una forza incredibile. Si tratta sicuramente di una delle bailaoras con le migliori capacit\u00e0 di tecnica di piedi, al giorno d\u2019oggi. Forse la migliore in assoluto.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;font-family: georgia, palatino;font-size: medium\">Il suo senso del comp\u00e1s \u00e8 molto sviluppato, e l\u2019esperienza di spettacolo la ha portata a sperimentare ancor di pi\u00f9 al fianco di bailaores come Antonio Canales e Ramirez, vero virtuoso della ritmica. Fa incredibili giochi ritmici molto personali e creativi: la sua ritmica e il suo innovativo uso delle dinamiche del lavoro di taconeo hanno influenzato moltissimi bailaores.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;font-family: georgia, palatino;font-size: medium\">Ha braccia molto fiere e una comprensione tanto profonda del flamenco da catturare il pubblico di tutto il mondo, esibendosi non soltanto in spettacoli di Flamenco puro, ma anche in prouzioni teatrali pi\u00f9 spermentali.<\/span><\/p>\n<p align=\"left\"><span style=\"color: #000000;font-family: verdana, geneva\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bel\u00e9n Fern\u00e1ndez nasce a Cavue\u00f1as in Asturias nel 1971. Ancora bambina si trasferisce a Madrid, dove comincia gli studi di danza classica spagnola a sette anni. Si avvicina al flamenco sotto la guida di&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[65],"tags":[68,77,5,67,37],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/204"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=204"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/204\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":207,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/204\/revisions\/207"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=204"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=204"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=204"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}