{"id":208,"date":"2018-07-25T16:48:59","date_gmt":"2018-07-25T14:48:59","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=208"},"modified":"2018-07-25T16:50:28","modified_gmt":"2018-07-25T14:50:28","slug":"carmen-montanes-eduardo-serrano-iglesias-e-israel-galvan","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/carmen-montanes-eduardo-serrano-iglesias-e-israel-galvan\/","title":{"rendered":"Carmen Monta\u00f1es, Eduardo Serrano Iglesias e Israel Galv\u00e1n"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: center\"><span style=\"font-size: 18pt\"><strong>Carmen Monta\u00f1es<\/strong><\/span><\/p>\n<p>Carmen Monta\u00f1es Montoya nasce a Sevilla nel 1962.<br \/>\nGitana, Flamenca purosangue, cresciuta in una delle famiglie di pi\u00f9 profonda tradizione flamenca, la famiglia Montoya, balla e canta fin dalla pi\u00f9 tenera et\u00e0.<br \/>\nComparve ancor bimba nello speciale che il programma televisivo di TVE \u201cRito y geograf\u00eda del cante\u201d dedic\u00f2 ai<br \/>\nbambini del Flamenco.<br \/>\nA soli 7 anni si esibiva con la madre, Carmen Montoya, e a 9 entra a far parte stabilmente della compagnia di famiglia, Los Montoya.<br \/>\nA 15 anni vince il Premio Nacional de Baile flamenco, emesso dalla C\u00e1tedra de Flamencolog\u00eda de Jerez.<br \/>\nHa partecipato alla serie televisiva \u201cEl Angel\u201d.<br \/>\nNel 2000 si \u00e8 esibita alla Bienal de Flamenco di Sevilla, con la Familia Montoya, come bailaora e cantaora.<br \/>\nNon \u00e8 una ballerina di scuola, per cui non \u00e8 certo versatile, ma \u00e8 molto espressiva e coinvolgente.<br \/>\nCanta anche negli spettacoli e la sua voce \u00e8 davvero molto jonda.<br \/>\nSul palco ha molta forza. E\u2019 molto sensuale e grintosa, il suo baile \u00e8 pieno di salero e riesce ad incantare il pubblico sembrando alta e bella, mentre invece \u00e8 piccolina. Ovviamente, con un simile carattere, si distingue nel baile por Alegr\u00edas.<\/p>\n<p align=\"center\"><span style=\"font-size: 18pt\"><strong>Eduardo Serrano Iglesias, El G\u00fcito<\/strong><\/span><\/p>\n<div id=\"attachment_211\" style=\"width: 310px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-211\" loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-211\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Eduardo-Serrano-Iglesias-300x218.jpg\" alt=\"Eduardo Serrano Iglesias, El G\u00fcito\" width=\"300\" height=\"218\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Eduardo-Serrano-Iglesias-300x218.jpg 300w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Eduardo-Serrano-Iglesias.jpg 400w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><p id=\"caption-attachment-211\" class=\"wp-caption-text\">Eduardo Serrano Iglesias, El G\u00fcito<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">El G\u00fcito \u00e8 una delle figure pi\u00f9 significative del baile flamenco del XX secolo.<br \/>\nNasce a Madrid nel 1942. Inizia a ballare all\u2019accademia di Antonio Mar\u00edn Delgado e studia con la Quica, con il soprannome di El Neg\u00fcito.<br \/>\nGitanello del barrio-quartiere- del Rastro di Madrid, figlio di una venditrice di biglietti della lotteria, a soli 5 anni vince un concorso per bambini al teatro Madrid. Il chitarrista Pepe Motos, che lo accompagnava, racconta che G\u00fcito era tanto minuto e piccolo che il pubblico all\u2019inizio neppure lo aveva visto sul palco.<br \/>\nDebutta da professionista a 15 anni nel Ballet di Pilar L\u00f3pez, con la quale lavora fino al 1959, anno in cui vince a Parigi il premio Sarah Bernard.<br \/>\nDal 1972 al 1975 fa parte del famoso e indimenticabile Tr\u00edo Madrid con Mario Maya e la moglie Carmen Mora.<br \/>\nFa parecchie tourn\u00e9e come artista invitato con il Ballet Nacional de Espa\u00f1a, con la Compagnia di Manuela Vargas, e con il Ballet Espa\u00f1ol de Madrid.<br \/>\nBalla nelle edizioni del 1984 e del 1985 della Cumbre Flamenca de Madrid e realizza una grande tourn\u00e9e mondiale in Europa e USA con Enrique Morente, Familia Montoya e Serranito.<br \/>\n\u201dFlamenco Puro\u201d del 1989 \u00e8 uno dei maggiori spettacoli di quell\u2019epoca, nel quale l\u2019artista si esibisce a fianco di Farruco, Manuela Carrasco, Chocolate, Fernanda de Utrera, Juan e Pepe Habichuela.<\/p>\n<p align=\"justify\">Partecipa alla Bienal de Arte Flamenco di Sevilla e alla 1\u00aa Muestra de Flamenco Joven, nella quale si esibisce accanto a Camar\u00f3n de la Isla e a Manolo Sanl\u00facar.<\/p>\n<div id=\"attachment_212\" style=\"width: 348px\" class=\"wp-caption alignright\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-212\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-212\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Eduardo-Serrano-Iglesias2-300x109.jpeg\" alt=\"bailaores flamenchi El G\u00fcito\" width=\"338\" height=\"123\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Eduardo-Serrano-Iglesias2-300x109.jpeg 300w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Eduardo-Serrano-Iglesias2-768x278.jpeg 768w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Eduardo-Serrano-Iglesias2-600x217.jpeg 600w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Eduardo-Serrano-Iglesias2.jpeg 799w\" sizes=\"(max-width: 338px) 100vw, 338px\" \/><p id=\"caption-attachment-212\" class=\"wp-caption-text\">Eduardo Serrano Iglesias<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Lavora dappertutto, collaborando con moltissimi artisti: Carmen Linares, Jos\u00e9 Merc\u00e9, Enrique Morente, Antonio Canales&#8230;<br \/>\nAncora con Camar\u00f3n de la Isla prende parte al Festival Flamenco di Nimes in Francia.<br \/>\nPresenta un omaggio a Carmen Amaya nel Festival de M\u00fasica y danza di Granada.<br \/>\nGli viene attribuita la cattedra di Flamencolog\u00eda di Jerez come miglior bailaor flamenco.<br \/>\nIl Festival Flamenco di Madrid gli conferisce il premio Calle de Alcal\u00e1, per i suo contributo allo sviluppo del Flamenco a Madrid.<br \/>\nIl suo spettacolo &#8220;Ra\u00edces gitanas&#8221; fa il giro d\u2019Europa.<br \/>\nNel 2000 presenta &#8220;Puro y jondo&#8221; accanto a Manolete alla Bienal de Flamenco di Sevilla.<\/p>\n<p align=\"justify\">Nel 2001 e 2002 partecipa a ogni sorta di gal\u00e0 e di festival con lo spettacolo &#8220;A puerta abierta&#8221;.<\/p>\n<p align=\"justify\">Si tratta di un artista Flamenco integrale: Maestro, coreografo, interprete.<br \/>\nArmonioso, elegante, sobrio e plastico il suo baile jondo, ortodosso, ha influenzato generazioni di bailores. In particolare, il suo baile por sole\u00e1 ha fatto scuola e verr\u00e0 ricordato nella storia del Flamenco.<br \/>\nCompare anche in alcuni film.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center\"><strong><span style=\"font-size: 18pt\">Israel Galv\u00e1n<\/span><\/strong><\/p>\n<div id=\"attachment_213\" style=\"width: 280px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-213\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-213\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Israel-Galv\u00e1n.jpg\" alt=\"bailaores flamenchi Israel Galv\u00e1n\" width=\"270\" height=\"280\" \/><p id=\"caption-attachment-213\" class=\"wp-caption-text\">Israel Galv\u00e1n<\/p><\/div>\n<p>&#8220;E\u2019 il pi\u00f9 antico dei bailaores giovani&#8221;, dice di lui Enrique Morente. Ed \u00e8 verissimo, perch\u00e8 Israel Galv\u00e1n conosce le cose del baile antico tanto quanto \u00e8 in grado di scovare un gesto flamenco nella danza butho o nello yoga o nelle arti marziali.<br \/>\nFra i rigidi canoni storici e il formalismo moderno, Israel Galv\u00e1n si distoglie dai percorsi battuti, stravolgendo i canoni, ma per farlo usa i canoni stessi della pi\u00f9 pura tradizione del baile flamenco, tenendo sempre in mente nelle sue creazioni il lavoro dei grandi.<br \/>\nIsrael Galv\u00e1n viene ispirato per le sue creazioni da tutto ci\u00f2 che lo circonda, da tutto ci\u00f2 che lui \u201cvede flamenco\u201d, sia esso un film, una partita di calcio, una coreografia di danza classica o un quadro di Dal\u00ed.<br \/>\nI suoi colleghi lo adorano e siedono sempre fra il pubblico nei suoi spettacoli.<br \/>\nSenza dubbio il lavoro di Israel Galv\u00e1n ha segnato un punto di non ritorno: dopo di lui il baile flamenco si apre a nuovi orizzonti.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Carmen Monta\u00f1es Carmen Monta\u00f1es Montoya nasce a Sevilla nel 1962. Gitana, Flamenca purosangue, cresciuta in una delle famiglie di pi\u00f9 profonda tradizione flamenca, la famiglia Montoya, balla e canta fin dalla pi\u00f9 tenera et\u00e0.&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[65],"tags":[68,80,79,5,78,19,30],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/208"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=208"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/208\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":214,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/208\/revisions\/214"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=208"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=208"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=208"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}