{"id":216,"date":"2018-07-25T16:54:37","date_gmt":"2018-07-25T14:54:37","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=216"},"modified":"2018-07-25T16:56:56","modified_gmt":"2018-07-25T14:56:56","slug":"rocio-molina","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/rocio-molina\/","title":{"rendered":"Roc\u00edo Molina"},"content":{"rendered":"<h2 align=\"center\">Roc\u00edo Molina, 1984, M\u00e0laga<\/h2>\n<div id=\"attachment_218\" style=\"width: 273px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-218\" loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-218\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Roc\u00edo-Molina-263x300.jpg\" alt=\"bailaores flamenchi Roc\u00edo Molina\" width=\"263\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Roc\u00edo-Molina-263x300.jpg 263w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Roc\u00edo-Molina-600x685.jpg 600w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Roc\u00edo-Molina.jpg 662w\" sizes=\"(max-width: 263px) 100vw, 263px\" \/><p id=\"caption-attachment-218\" class=\"wp-caption-text\">Roc\u00edo Molina<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Roc\u00edo Molina a nasce a M\u00e1laga nel 1984.<br \/>\nA soli tre anni si affaccia al mondo della danza. La sua formazione professionale termina nel 2002 al Real Conservatorio de Danza di Madrid in cui si diploma con \u201cmatricula de honor\u201d.<br \/>\nNel 2001 entra nella compagnia di Mar\u00eda Pag\u00e9s per la quale monta una coreografia nello spettacolo \u201cLas Cuatro Estaciones\u201d, che ha fatto tappa in tutta Italia, Giappone, Canada e Statu Uniti, participando anche alla Gala de Andaluc\u00eda nel City Center di New York.<br \/>\nNel 2003 Roc\u00edo Molina viene di nuovo chiamata a ballare per il Flamenco Festival USA, come solista, insieme a Manuela Carrasco e Chocolate e in duo con Israel Galv\u00e1n.<br \/>\nNel 2005 presenta il suo primo spettacolo \u201cEntre Paredes\u201d che debutta al Teatro Principal di Vitoria, nel Paese Basco, e fa numerose repliche in Andaluc\u00eda.<br \/>\nCon la prima edizione del Festival M\u00e1laga en Flamenco, sempre nel 2005, la Agencia Andaluza para el Desarrollo del Flamenco la sceglie per la produzione dello spettacolo\u00a0 \u201cEl Eterno Retorno\u201d basato sull\u2019opera di Nietzsche, per la direzione musicale di Juan Carlos Romero, la direzione scenica di Pepa Gamboa e la colaborazione di Pasi\u00f3n Vega e Teresa Nieto. L\u2019opera viene replicata al Festival di Jerez del 2006 ricevendo sempre ottime critiche.<br \/>\nCome artista ospite, Roc\u00edo Molina balla nello spettacolo \u201cBohemio\u201d di Antonio Canales.<br \/>\nNel 2006 debutta con lo spettacolo \u201cTurquesa como el Lim\u00f3n\u201d al Teatro Pradillo en Madrid, accanto alla bailaora Laura Rozal\u00e9n.<br \/>\nBalla anche come ospite speciale nello spettacolo di Dorantes al Teatro Lope de Vega di Sevilla, spettacolo con cui si esibisce in tutta Spagna. Alla Bienal de Flamenco di Sevilla del 2006 Roc\u00edo Molina partecipa come protagonista allo spettacolo \u201cAndaluc\u00eda, el Flamenco y la Humanidad\u201d diretto da Mario Maya, insieme con Bel\u00e9n Maya e Rafaela Carrasco accompagnata dal cante di Carmen Linares.<br \/>\nNel 2007 balla come ospite nella presentazione del nuovo disco di Miguel Poveda a Madrid e a Barcelona.<br \/>\nSempre nel 2007 accompagna come unica bailaora anche il cante di Chano Lobato durante l\u2019omaggio al grande cantaor che si svolge al Teatro de la Maestranza di Sevilla.<br \/>\nE\u2019 ancora del 2007 \u201cAlmario\u201d, per la direzione di Miguel Serrano, che debutta al Festival di Jerez al Teatro Villamarta.<\/p>\n<div id=\"attachment_220\" style=\"width: 210px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-220\" loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-220\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Roc\u00edo-Molina2-200x300.jpg\" alt=\"Bailaores flamenchi Roc\u00edo Molina\" width=\"200\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Roc\u00edo-Molina2-200x300.jpg 200w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Roc\u00edo-Molina2-768x1155.jpg 768w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Roc\u00edo-Molina2-681x1024.jpg 681w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Roc\u00edo-Molina2-600x902.jpg 600w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Roc\u00edo-Molina2.jpg 798w\" sizes=\"(max-width: 200px) 100vw, 200px\" \/><p id=\"caption-attachment-220\" class=\"wp-caption-text\">Roc\u00edo Molina<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Lungo la sua carriera ha ricevuto numerosi premi, fra i quali:<br \/>\n&#8211;\u00a0\u00a0 \u00a0premio alla miglior ballerina emesso dal XI Certamen de Coreograf\u00eda y Danza di Madrid nel 2002;<br \/>\n&#8211;\u00a0\u00a0 \u00a0premi El Madro\u00f1o e Venencia Flamenca \u201cel Mistela\u201d alla miglior Bailaora 2006.<br \/>\n&#8211;\u00a0\u00a0 \u00a0Premio della Critica \u201cFlamenco de Hoy\u201d alla miglior Bailaora Rivelazione\u00a0 2006.<br \/>\nRoc\u00edo Molina \u00e8 la migliore apportazione al flamenco malague\u00f1o degli ultimi anni e rispetto al baile si potrebbe dire che sia la migliore bailaora prodotta dalla citt\u00e0 negli ultimi 100 anni. Roc\u00edo Molina sta evolvendo la sua recerca di uno stile personale: riassume in s\u00e9 molti caratteri eterogenei ed ha una capacit\u00e0 incredibile di assimilare modi di muoversi e forme diverse per farle proprie, ispirandosi agli altri artisti.<br \/>\nA prescindere dalla sua giovane et\u00e0, \u00e8 una bailaora molto inquieta, e il suo baile \u00e8 carico di tensione, e non pare diretto al pubblico, ma molto introverso.<\/p>\n<p align=\"justify\">\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Roc\u00edo Molina, 1984, M\u00e0laga Roc\u00edo Molina a nasce a M\u00e1laga nel 1984. A soli tre anni si affaccia al mondo della danza. La sua formazione professionale termina nel 2002 al Real Conservatorio de Danza&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[65],"tags":[68,5,81,30,37],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/216"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=216"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/216\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":221,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/216\/revisions\/221"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=216"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=216"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=216"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}