{"id":222,"date":"2018-07-25T16:59:42","date_gmt":"2018-07-25T14:59:42","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=222"},"modified":"2018-07-25T17:03:15","modified_gmt":"2018-07-25T15:03:15","slug":"sara-baras","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/sara-baras\/","title":{"rendered":"Sara Baras"},"content":{"rendered":"<h2 align=\"center\">Sara Baras<\/h2>\n<div id=\"attachment_224\" style=\"width: 210px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-224\" loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-224\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Sara-Baras-200x300.jpg\" alt=\"bailaores flamenchi Sara Baras\" width=\"200\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Sara-Baras-200x300.jpg 200w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Sara-Baras-600x900.jpg 600w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Sara-Baras.jpg 667w\" sizes=\"(max-width: 200px) 100vw, 200px\" \/><p id=\"caption-attachment-224\" class=\"wp-caption-text\">Sara Baras<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Sara Baras nasce a C\u00e1diz, nel 1971, e a 8 anni si trasferisce a nella vicina San Fernando, dove comincia i suoi studi artistici nella accademia di baile flamenco di sua madre, Concha Baras.<br \/>\nEntra a far parte del gruppo &#8220;Los Ni\u00f1os de la Tertulia Flamenca&#8221;, con il quale partecipa a numerose esibizioni e giunge a ballare per la regina di Spagna, Do\u00f1a Sof\u00eda.<br \/>\nA 18 anni vince il primo premio della televisione spagnola, la TVE, &#8220;Gente Joven&#8221;.<br \/>\nNel 1989 balla con la Compa\u00f1\u00eda di Manuel Morao, esibendosi nel Festival di Teatro Flamenco Alhambra 89, a Granada, e nel 1991, con questa stessa compagnia rimane in cartello per due mesi interi in un teatro di Parigi.<br \/>\nNel 1992 si esibisce in coppia con Javier Bar\u00f3n, partecipando alla Biennale della Danza di Lione e danzando al Palazzo dei Congressi di Parigi.<br \/>\nDurante la Expo 92 di Sevilla, Sara Baras balla nello spettacolo di Manuel Morao all\u2019Auditorio de la Cartuja\u00a0 e lo stesso spettacolo viene portato in scena al Teatro Town Hall di New York.<br \/>\nSuccessivamente si esibisce a\u00a0 Genova con lo spettacolo &#8220;Mira qu\u00e9 Flamenco&#8221;, al Teatro Verdi.<br \/>\nNel 1994, balla accompagnando Enrique Morente nell\u2019ambito della Semana Flamenca de la Caja de Avila, e nello stesso anno balla anche per la compagnia di Paco Pe\u00f1a, effettuando una tourn\u00e9e in tutta Europa.<br \/>\nPartecipa nello stesso anno ad uno spettacolo nel teatro Maestranza di Sevilla, nella Bienal del flamenco, nello spettacolo dedicato al bailaor e bailarin Antonio Ruiz Soler..<br \/>\nNel 1996 entra a far parte della Compa\u00f1\u00eda de Merche Esmeralda, ballando nello spettacolo \u201cMujeres\u201d che debutta al Teatro Principal di Vitoria, nel Pais Basco, proseguendo la tourn\u00e9e con Madrid, Barcelona, il Festival di Segovia e la partecipazione agli spettacoli estivi della Universidad Complutense di Madrid.<br \/>\nNella stagione 1996 viene invitata a ballare da Antonio Canales, come artista invitata nel suo spettacolo &#8220;Gitano\u201d, che debutta nella Bienal del Flamenco di Sevilla per poi andare in tourn\u00e9e nei principali teatri di Spagna. La colaborazione fra Sara Baras e Antonio Canales continuer\u00e0 fino all\u2019inizio del 1999.<br \/>\nNel 1997 finalmente Sara Baras forma la sua propia compagnia, partecipando allo spettacolo di chiusura del XXXVII Festival del Cante de las Minas di La Union, Murcia, ottenendo un consenso unanime di critica e di pubblico.<br \/>\nNel 1998, la sua compagnia, composta da 7 musicisti e da\u00a0 7 bailaoras, 8 con Sara, presenta lo spettacolo &#8220;Sensaciones&#8221;, spettacolo dedicato a sua madre Concha Baras, che debutta nell\u2019Auditorio de Murcia, e lo spettacolo \u201cC\u00e1diz-la isla\u201d che debutta al teatro Maestranza nella Bienal di Sevilla .<br \/>\nNel 1998 la compagnia di Sara Baras si esibisce al Festival de Evian, diretto dal Maestro Rostropovich.<br \/>\nAlla fine dello stesso anno presenta in televisione, alla TVE, il programma &#8220;Algo m\u00e1s que Flamenco&#8221;,\u00a0 dapprima per 13 puntate, poi per altre 26.<br \/>\nNel 1999 partecipa al film \u201cMission Impossible II\u201d con Tom Cruise, ballando nel Patio de la Casa Pilatos di Sevilla.<br \/>\nNello stesso anno la SGAE (Sociedad General de Autores y Editores, la SIAE spagnola), le riconosce il Premio Max de las Artes Esc\u00e9nicas come miglior interprete di danza.<br \/>\nSempre nel 1999, Sara Baras debutta con il suo spettacolo &#8220;Sue\u00f1os&#8221; al Teatro Villamarta di Jerez, invitando a sua volta some artisti ospiti Estrella Morente e Miguel Toleo.<br \/>\nAncora nel 1999, Sara Baras \u00e8 artista invitata nella Compa\u00f1\u00eda Flamenca de &#8220;El G\u00fcito&#8221;.<br \/>\nSara Baras ha anche preso parte a manifestazioni del mondo della moda, presentandosi nella Settimana della moda di Londra nella sfilata per la collezione di Amaya Arzuaga. Sara Baras ha anche presentato, con le danzatrici della sua compagnia, la collezione di intimo Triumph, con una sfilata danzata che ha avuto grande successo. Ha anche posato per un catalogo di gioielli di Cartier e ha sfilato per Francis Montesinos.<\/p>\n<div id=\"attachment_226\" style=\"width: 528px\" class=\"wp-caption alignright\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-226\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-226\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Sara-Baras2-300x169.jpg\" alt=\"bailaores flamenchi Sara Baras\" width=\"518\" height=\"292\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Sara-Baras2-300x169.jpg 300w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Sara-Baras2-768x432.jpg 768w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Sara-Baras2-1024x576.jpg 1024w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Sara-Baras2-600x338.jpg 600w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Sara-Baras2.jpg 1280w\" sizes=\"(max-width: 518px) 100vw, 518px\" \/><p id=\"caption-attachment-226\" class=\"wp-caption-text\">Sara Baras<\/p><\/div>\n<p>Nel 2000 fa una tourn\u00e9e con la sua compagnia in Giappone, Per\u00fa, Costa Rica e Panama, Brasile, USA, Colombia, Francia.<br \/>\nPresenta nello sesso anno lo spettacolo &#8220;Juana la Loca (Vivir por amor)&#8221; alla Bienal di Sevilla e al Gran Teatro Falla di Madrid.<br \/>\nDa 2002 porta in tourn\u00e9e il suo spettacolo \u201cMariana Pineda\u201d collezionando ovunque successi, cosa che le ha valso il Premio Nacional de Danza nel 2003.<br \/>\nSara Baras ha partecipato alla Exposici\u00f3n Filat\u00e9lica Mundial di Madrid, in qualit\u00e0 di rappresentante femminile della danza spagnola, con una edizione limitata di francobolli.<br \/>\nCome artista in questi ultimi anni \u00e8 talmente richiesta che \u00e8 molto difficile vederla esibirsi al di fuori dei grandissimi teatri, ed \u00e8 cos\u00ec impegnata negli spettacoli in giro per il mondo che \u00e8 quasi complicato poterla vedere nella stessa Spagna.<br \/>\nNel settembre 2007 debutter\u00e0 con una nuova versione di Carmen nel Liceo di Barcelona.<br \/>\nSara Baras, come si nota dalla sua eterogenea biografia, \u00e8 un personaggio pubblico, di quelli onnipresenti sulla stampa rosa. Il pubblico la adora e ai suoi spettacoli in Spagna si registra sempre il tutto esaurito.<br \/>\nNei suoi spettacoli mette una cura incredibile, che giunge fin nei minimi particolari: le sue produzioni sono infatti molto belle esteticamente quanto a luci, colori, coreografie, pulizia della qualit\u00e0 del suono, costruzione scenica. Crea immagini pittoriche utilizzando i corpi dei suoi danzatori in movimento ma anche nella statica, offrendo movimenti di scena fantasiosi.<br \/>\nPer i costumi Sara Baras usa sempre abiti molto ampi, a doppia ruota, di seta svolazzante, sovrapponendo tessuti e mescolando ad arte i colori alla ricerca della bellezza.<br \/>\nQuesta estrema ricerca della bellezza rende spesso lo spettacolo poco veritiero, e d\u00e0 risalto al personaggio di Sara Baras pi\u00f9 che comunicare emozioni flamenche. Si tratta di una sua indiscutibile scelta personale.<br \/>\nTecnicamente il baile di Sara \u00e8 molto energico, forte e di altissima precisione tecnica. Il suo zapateo raggiunge velocit\u00e0 e puliza mirabili e si accompagna ad un uso del corpo elegante e studiato, che ben si accompagna con la sua figura sottile e leggera.<br \/>\nE\u2019 proprio un \u201canimale da palcoscenico\u201d: la sua esperienza di scena \u00e8 cos\u00ec forte che sa molto bene come guadagnarsi l\u2019attenzione del pubblico e quando strappare l\u2019applauso. Le piace molto creare atmosfere sospese, ballando magari nel silenzio e facendo risuonare una media planta, o lo schiocco delle dita in penombra, per poi esplodere in una ritmica complessa e rapida, in un crescendo di energia e vitalit\u00e0.<br \/>\nHa un modo del tutto personale di usare la gonna nel baile, che viene drappeggiata quasi come fosse un manton, appoggiata su un braccio o addirittura annodata.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Sara Baras Sara Baras nasce a C\u00e1diz, nel 1971, e a 8 anni si trasferisce a nella vicina San Fernando, dove comincia i suoi studi artistici nella accademia di baile flamenco di sua madre,&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[65],"tags":[5,82,30,37],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/222"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=222"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/222\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":227,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/222\/revisions\/227"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=222"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=222"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=222"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}