{"id":229,"date":"2018-07-25T17:25:03","date_gmt":"2018-07-25T15:25:03","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=229"},"modified":"2018-07-25T17:25:03","modified_gmt":"2018-07-25T15:25:03","slug":"arturo-pavon-sanchez","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/arturo-pavon-sanchez\/","title":{"rendered":"Arturo Pav\u00f3n S\u00e1nchez"},"content":{"rendered":"<h2 align=\"center\">Arturo Pav\u00f3n S\u00e1nchez, Siviglia 1931<\/h2>\n<div id=\"attachment_230\" style=\"width: 538px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-230\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-230\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Arturo-Pav\u00f3n-S\u00e1nchez-300x172.jpg\" alt=\"percussionista strumentista di musica flamenca Arturo Pav\u00f3n S\u00e1nchez\" width=\"528\" height=\"303\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Arturo-Pav\u00f3n-S\u00e1nchez-300x172.jpg 300w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Arturo-Pav\u00f3n-S\u00e1nchez-600x344.jpg 600w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Arturo-Pav\u00f3n-S\u00e1nchez.jpg 610w\" sizes=\"(max-width: 528px) 100vw, 528px\" \/><p id=\"caption-attachment-230\" class=\"wp-caption-text\">Arturo Pav\u00f3n S\u00e1nchez<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: verdana,geneva;font-size: medium\">Arturo Pav\u00f3n S\u00e1nchez \u00e8 nato a Siviglia nel 1931, \u00e8 stato il primo pianista flamenco della\u00a0<\/span><span style=\"font-family: verdana,geneva;font-size: medium\">storia, precursore dei numerosi pianisti contemporanei.<br \/>\nFiglio della bailaora Elo\u00edsa Alb\u00e9niz e del cantaor Arturo Pav\u00f3n, nipote delle leggendarie e\u00a0<\/span><span style=\"font-family: verdana,geneva;font-size: medium\">storiche figure del cante La Ni\u00f1a de los Peines e Tom\u00e1s Pav\u00f3n. Fu marito della cantante\u00a0<\/span><span style=\"font-family: verdana,geneva;font-size: medium\">Luisa Ortega, costei figlia del cantaor manolo Caracol, e padre della cantaora Salom\u00e9 e\u00a0<\/span><span style=\"font-family: verdana,geneva;font-size: medium\">della bailaora Jordana.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: verdana,geneva;font-size: medium\">Arturo Pav\u00f3n studia nel Real Conservatorio de M\u00fasica di Siviglia ed a partire dal 1949,\u00a0<\/span><span style=\"font-family: verdana,geneva;font-size: medium\">dopo il suo esordio nel teatro Calder\u00f3n di Madrid, realizza un lungo giro nella geografia\u00a0<\/span><span style=\"font-family: verdana,geneva;font-size: medium\">spagnola facendo concerti con le sue versioni per pianoforte degli stili flamenchi.<br \/>\nDal 1954 forma parte della compagnia di sua moglie, accompagnando al piano le sue canzoni,\u00a0<\/span><span style=\"font-family: verdana,geneva;font-size: medium\">accompagna anche suo suocero Manolo Caracol nelle sue interpretazioni di cantes e zambras\u00a0<\/span><span style=\"font-family: verdana,geneva;font-size: medium\">in continui viaggi per la Spagna e l&#8217;America raggiungendo grande successo.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: verdana,geneva;font-size: medium\">Dal 1961 si esibisce nel tablao Los Canasteros di Madrid. Autore di un gran numeri di pezzi\u00a0<\/span><span style=\"font-family: verdana,geneva;font-size: medium\">contava con l&#8217;apprezzamento dei patiti dell&#8217;arte andalusa; nel 1965 gli venne tributato un\u00a0<\/span><span style=\"font-family: verdana,geneva;font-size: medium\">omaggio nella cornice dello scomparso Circo Price di Madrid, altro luogo dove le sue\u00a0interpretazioni sono state famose.<br \/>\nHa inciso vari dischi in solitario e collaborato in quelli di numerosi altri artisti\u00a0<\/span><span style=\"font-family: verdana,geneva;font-size: medium\">flamenchi come &#8216;Mi Secreto Pirata&#8217; di Vicente Soto Sorderita del 1995, dove interpreta il\u00a0<\/span><span style=\"font-family: verdana,geneva;font-size: medium\">tema Caracoleando. Tra le sue registrazioni si distacca la titolata &#8216;Suite Flamenca&#8217;\u00a0uscita sul mercato<\/span><span style=\"font-family: verdana,geneva;font-size: medium\">\u00a0nel 1970, riedita da Philips nel 1991. Vi Registra palos come la media<span class=\"textos\">\u00a0grana\u00edna, la ca\u00f1a, alegr\u00edas, peteneras, serranas, o martinetes, e\u00a0vi partecipano la &#8216;Orquesta Sinf\u00f3nica de Castilla&#8217; diretta\u00a0da Valero, la chitarra di Paco Cepero\u00a0con arrangiamenti di Rafael Ibarbia.<\/span><\/span><\/p>\n<div id=\"attachment_231\" style=\"width: 200px\" class=\"wp-caption alignright\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-231\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-231\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Arturo-Pav\u00f3n-S\u00e1nchez2-224x300.jpg\" alt=\"percussionista e strumentista musica flamenca Arturo Pav\u00f3n S\u00e1nchez\" width=\"190\" height=\"254\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Arturo-Pav\u00f3n-S\u00e1nchez2-224x300.jpg 224w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Arturo-Pav\u00f3n-S\u00e1nchez2.jpg 263w\" sizes=\"(max-width: 190px) 100vw, 190px\" \/><p id=\"caption-attachment-231\" class=\"wp-caption-text\">percussionista Arturo Pav\u00f3n S\u00e1nchez<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: verdana,geneva;font-size: medium\">Nel 2003, in occasione del trentennale della scomparsa di\u00a0Manolo Caracol sono stati realizzati una serie di tributi sotto la direzione di Don Arturo Pav\u00f3n nei quali attuava tutta la famiglia.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: verdana,geneva;font-size: medium\">Poco prima della sua scomparsa realizza la registrazione di vari temi per il futuro primo disco di sua figlia\u00a0<span class=\"textos\">Salom\u00e9 Pav\u00f3n; era cos\u00ec legato alla musica che scrisse fino alla fine, nonostante la sua malattia. Si spegne\u00a0a Madrid il 6 giugno del 2005.<\/span><br \/>\nViene considerato come il pianista che, creando una scuola, ha portato la musica jonda al m<\/span><span style=\"font-family: verdana,geneva;font-size: medium\">pianoforte.<\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Arturo Pav\u00f3n S\u00e1nchez, Siviglia 1931 Arturo Pav\u00f3n S\u00e1nchez \u00e8 nato a Siviglia nel 1931, \u00e8 stato il primo pianista flamenco della\u00a0storia, precursore dei numerosi pianisti contemporanei. Figlio della bailaora Elo\u00edsa Alb\u00e9niz e del cantaor&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[83],"tags":[86,5,84,37,85],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/229"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=229"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/229\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":232,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/229\/revisions\/232"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=229"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=229"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=229"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}