{"id":233,"date":"2018-07-25T17:29:25","date_gmt":"2018-07-25T15:29:25","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=233"},"modified":"2018-07-25T17:29:45","modified_gmt":"2018-07-25T15:29:45","slug":"bernardo-parrilla","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/bernardo-parrilla\/","title":{"rendered":"Bernardo Parrilla"},"content":{"rendered":"<h2 style=\"text-align: center\">Bernardo Parrilla, C\u00e0diz 1969<\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div id=\"attachment_234\" style=\"width: 310px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-234\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-234 size-medium\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Bernardo-Fern\u00e1ndez-G\u00e1lvez-300x200.jpg\" alt=\"violinista musicista Bernardo Fern\u00e1ndez G\u00e1lvez\" width=\"300\" height=\"200\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Bernardo-Fern\u00e1ndez-G\u00e1lvez-300x200.jpg 300w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Bernardo-Fern\u00e1ndez-G\u00e1lvez.jpg 600w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><p id=\"caption-attachment-234\" class=\"wp-caption-text\">Strumentista Bernardo Fern\u00e1ndez G\u00e1lvez<\/p><\/div>\n<p>Bernardo Fern\u00e1ndez G\u00e1lvez nasce a Jerez de la Frontera (C\u00e1diz) nel 1969.<br \/>\nDi famiglia gitana dedita per tradizione alla musica, \u00e8 figlio del chitarrista Juan Parrilla. Suo zio \u00e8 il chitarrista Parrilla de Jerez.<br \/>\nSi pu\u00f2 dire che Bernardo Parrilla stesso incarni il ruolo del violino nel flamenco. E\u2019 il violino flamenco per antonomasia.<br \/>\nHa iniziato la sua carriera professionale con i suoi fratelli Juan, flautista, e Manuel, chitarrista, nel trio &#8220;Alburejo&#8221;. Ama e rispetta il flamenco tradizionale ma anche altri generi musicali, soprattutto il jazz di St\u00e9phane Grappelli.<br \/>\nE\u2019 un profondo conoscitore del flamenco, e ha suonato con moltissimi artisti, come Enrique Morente, i Ketama, Remedios Amaya, Carmen Linares, Joaqu\u00edn Cort\u00e9s, Antonio Canales, Manolo Sanl\u00facar, Tomatito per non citarne che alcuni.<br \/>\nNel 2002 presenta un suo gruppo, il Bernardo Parrilla Quinteto, al festival di Jerez, con Juan Parrilla, al flauto, Ram\u00f3n Jim\u00e9nez, alla chitarra, Fernando Anguita, al contrabbasso e Luqui Losada, alle percussioni.<br \/>\nVive a Madrid.<br \/>\nHa collaborato a tantissimi cd:<br \/>\n\u201cMisa Flamenca\u201d di Enrique Morente, 1991<br \/>\n\u201cGitanos de la plaza\u201d, di Ram\u00f3n El Portugu\u00e9s, 1992<br \/>\n\u201cAlegr\u00edas de Cascorro\u201d di August\u00edn Carbonell \u201cEl Bola\u201d, 1995<br \/>\nEncunetro con el \u201cKatana College of percussion&#8221;, 1995<br \/>\n\u201cLo mejor que tengo\u201d di Pedro Ojesto, 1996<br \/>\n\u201cBarrio negro &#8211; Guitarra Gitana\u201d di Tomatito, 1997<br \/>\n\u201dGipsy Passion Band\u201d tratto dagli spettacoli di Joaqu\u00edn Cort\u00e9s, 1997<br \/>\n\u201cEntre vareta y canasta\u201d di Diego el Cigala, 2000<br \/>\n\u201cMira\u201d, di Jorge Pardo, 2001<br \/>\n\u201cQuiero\u201d, del Pedro Ojesto Tr\u00edo, 2004<br \/>\n\u201cRa\u00edz Flamenca\u201d di Enrique de Melchor, 2005<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bernardo Parrilla, C\u00e0diz 1969 &nbsp; Bernardo Fern\u00e1ndez G\u00e1lvez nasce a Jerez de la Frontera (C\u00e1diz) nel 1969. Di famiglia gitana dedita per tradizione alla musica, \u00e8 figlio del chitarrista Juan Parrilla. Suo zio \u00e8&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[83],"tags":[5,87,84,37,85],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/233"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=233"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/233\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":235,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/233\/revisions\/235"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=233"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=233"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=233"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}