{"id":236,"date":"2018-07-25T17:37:13","date_gmt":"2018-07-25T15:37:13","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=236"},"modified":"2018-07-25T18:07:48","modified_gmt":"2018-07-25T16:07:48","slug":"carles-benavent","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/carles-benavent\/","title":{"rendered":"Carles Benavent"},"content":{"rendered":"<h2 align=\"center\">Carles Benavent, Barcellona 1954<\/h2>\n<div id=\"attachment_237\" style=\"width: 283px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-237\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-237\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Carles-Benavent.jpg\" alt=\"strumentista musicista percussionista di musica flamenca Carles Benavent\" width=\"273\" height=\"290\" \/><p id=\"caption-attachment-237\" class=\"wp-caption-text\">musicista Carles Benavent<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Carles Benavent nasce a Barcellona il primo marzo 1954. Nel 1967 forma insieme a Salvador Font ed Emili Baleriola il gruppo di blues-jazz-rock Crack, dal quale nel 1969 sarebbe sorto il gruppo M\u00e1quina che fu un mito nella musica spagnola d&#8217;avanguardia di quell&#8217;epoca.<br \/>\nRealizza studi di contrabbasso ed armonia presso il conservatorio di Barcellona. Tra il 1973 ed il &#8217;74 alterna lavori con gruppi rock, jazz e musica brasiliana con la cantante Erica Norimar.<br \/>\nNel 1975, insieme a Salvador Font, Joan Albert Amarg\u00f3s, Mathew Simon, Jaume Cortadellas e Jordi Bonell, fonda il gruppo &#8220;M\u00fasica Urbana&#8221; che \u00e8 considerato il gruppo jazz-rock pi\u00f9 importante mai esistito in Spagna. Nel 1980 realizza gire in tutto il paese con le pi\u00f9 distaccate formaziono jazzistiche insieme a musicisti del calibro di Kitflus, J.L. Medrano, Tito Duarte, Manolo Morales e Max Sunyer.<br \/>\nNello stesso anno entra a far parte del gruppo di Paco de Luc\u00eda realizzando tourne\u00e9 in Europa, America e Giappone. In questo gruppo entra in contatto con musicisti come Jorge Pardo, Rubem Dantas, Pepe de Luc\u00eda e Ram\u00f3n de Algeciras.<br \/>\nCon Chick Corea, nel 1982, incide due album e realizza una tourne\u00e9 mondiale. Nel 1983 suona con il quintetto di Jorge Pardo con cui incide altri due dischi. Lo stesso anno registra il suo primo lavoro da solista e debutta con il suo proprio gruppo nel &#8220;IV Festival Internacional de Jazz de Madrid&#8221;. Nel 1985 pubblica il suo secondo lavoro personale insieme a a Joan Albert Amarg\u00f3s, mentre il suo primo viene pubblicato in Germania Austria e Svizzera.<br \/>\nLo stesso anno partecipa ne festival internazionali di Istambul e Cork.<br \/>\nNel 1986 partecipa al festival di Grenoble. Riceve anche il premio speciale della critica rilasciato da Radio Nacional, TVE e dalla rivista &#8220;Qu\u00e1rtica Jazz&#8221;.<\/p>\n<div id=\"attachment_238\" style=\"width: 197px\" class=\"wp-caption alignright\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-238\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-238\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Carles-Benavent2-219x300.jpg\" alt=\"Carles Benavent\" width=\"187\" height=\"256\" \/><p id=\"caption-attachment-238\" class=\"wp-caption-text\">Carles Benavent<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Durante gli anni 1986 e &#8217;87 gira il mondo con il &#8220;Paco de Luc\u00eda Sextet&#8221; e collabora con il violinista francese Didier Lockwood.<br \/>\nNel 1989 lavora con il gruppo Flamenco Fusi\u00f3n e con il Max Sunyer Tr\u00edo. Quest&#8217;anno registra il suo terzo disco con la collaborazione di Didier Lockwood.<br \/>\nNel 1990 viene invitato con Jorge Pardo, per attuare con il pianista Gil Goldstein, il percussionista Don Alias ed il batterista Alex Acu\u00f1a in un concerto speciale della televisione svizzera; questa formazione da origine ad una serie di apparizioni nell&#8217;ottobre dello stesso anno che culminano con la registrazione di un disco per la Blue Note.<br \/>\nNel Luglio del 1991 viene invitato a suonare in un concerto speciale con Miles Davis e Quincy Jones nel festival di Montreux.<br \/>\nNel giugno del &#8217;92 si presenta nel Town Hall di New York insieme a Jorge Pardo e Flamencos invitati al New Music Seminar. In luglio partecipa al progetto tedesco Jazzpa\u00f1a, flamenco jazz,<br \/>\ninsieme alla Big-Band della televisione Tedesca, alla testa di un gruppo di invitati Spagnoli.<br \/>\nNel &#8217;94 riceve il titolo di miglior musicista jazz catalano dell&#8217;anno.<br \/>\nNel &#8217;95 edita il suo disco &#8220;Ag\u00fcita que corre&#8221; con il quale riceve grande successo a Parigi con il gruppo che guida insieme a Jorge Pardo.<br \/>\nRiappare al festival di Jazz Europeo di Getxo con una nuova formazione che include alcuni dei pi\u00f9 interessanti musicisti europei ed americani del momento; ci sono i collaboratori di sempre della sua generazione: Joan Albert Amarg\u00f3s, Jorge Pardo, Rubem Dantas; insieme a loro anche il geniale percussionista francese Tino di Geraldo oltre che gli americani Gil Goldstein, (tastierista e acordeon) collaboratore nel disco anteriore di Benavent; ed Othello Molineaux, lo steel drum dell&#8217; antico gruppo di Jaco Pastorius.<\/p>\n<div id=\"attachment_239\" style=\"width: 217px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-239\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-239\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Carles-Benavent3-300x225.jpg\" alt=\"strumentista musicista di flamenco Carles Benavent\" width=\"207\" height=\"155\" \/><p id=\"caption-attachment-239\" class=\"wp-caption-text\">Strumentista Carles Benavent<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Con questo gruppo realizzer\u00e0 gire in Spagna nel 1999.<br \/>\nNel 2001 edita con Nuevos Medios il suo ultimo disco &#8220;Aigua&#8221;, dove raccoglie le sue composizioni pi\u00f9 intimiste.<br \/>\nNel 2003 si esibisce con Pat Metheny nel festival di jazz di Vitoria e nel 2004 realizza un&#8217;estesa gira internazionale con Chick Corea dal nome Touchstone tour.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Carles Benavent, Barcellona 1954 Carles Benavent nasce a Barcellona il primo marzo 1954. Nel 1967 forma insieme a Salvador Font ed Emili Baleriola il gruppo di blues-jazz-rock Crack, dal quale nel 1969 sarebbe sorto&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[83],"tags":[89,5,67,88,84,37,85],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/236"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=236"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/236\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":240,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/236\/revisions\/240"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=236"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=236"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=236"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}