{"id":241,"date":"2018-07-25T18:17:16","date_gmt":"2018-07-25T16:17:16","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=241"},"modified":"2018-07-25T18:17:16","modified_gmt":"2018-07-25T16:17:16","slug":"chano-dominguez","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/chano-dominguez\/","title":{"rendered":"Chano Dominguez"},"content":{"rendered":"<h2 style=\"text-align: center\" align=\"justify\"><span style=\"font-family: helvetica;font-size: 12pt\">Sebasti\u00e1n \u201cChano\u201d Dom\u00ednguez Lozano<\/span><\/h2>\n<div id=\"attachment_242\" style=\"width: 504px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-242\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-242\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Sebasti\u00e1n-\u201cChano\u201d-Dom\u00ednguez-Lozano-300x167.jpg\" alt=\"strumentista Sebasti\u00e1n \u201cChano\u201d Dom\u00ednguez Lozano\" width=\"494\" height=\"275\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Sebasti\u00e1n-\u201cChano\u201d-Dom\u00ednguez-Lozano-300x167.jpg 300w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Sebasti\u00e1n-\u201cChano\u201d-Dom\u00ednguez-Lozano-768x427.jpg 768w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Sebasti\u00e1n-\u201cChano\u201d-Dom\u00ednguez-Lozano-600x333.jpg 600w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Sebasti\u00e1n-\u201cChano\u201d-Dom\u00ednguez-Lozano.jpg 900w\" sizes=\"(max-width: 494px) 100vw, 494px\" \/><p id=\"caption-attachment-242\" class=\"wp-caption-text\">musicista \u201cChano\u201d Dom\u00ednguez Lozano<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: helvetica\"><span style=\"font-size: medium\">Sebasti\u00e1n \u201cChano\u201d Dom\u00ednguez Lozano nasce a C\u00e1diz il 29 Marzo 1960. In tenera et\u00e0 entra in sintonia con la musica: suo padre,\u00a0<\/span><span style=\"font-size: medium\">grande amante del flamenco, all&#8217; et\u00e0 di otto anni gli regala una chitarra con la quale comincia a sperimentare suonando a\u00a0<\/span><span style=\"font-size: medium\">orecchio. A dodici anni incontra le tastiere, sua vera passione, con l\u2019organo della sua parrocchia. Nel giro di poco comincia\u00a0<\/span><\/span><span style=\"font-family: helvetica\"><span style=\"font-size: medium\">a suonare in gruppi di musica folk e commerciale.<br \/>\nA diciotto anni fa parte del gruppo Cai, pionieri di quello che verr\u00e0 definito alla fine degli anni settanta come rock\u00a0<\/span><span style=\"font-size: medium\">andaluso; con\u00a0questo gruppo\u00a0incider\u00e0 tre dischi. Ma la sua vera attrazione era per il linguaggio musicale del jazz al quale sempre pi\u00f9\u00a0<\/span><\/span><span style=\"font-family: helvetica\"><span style=\"font-size: medium\">si andava avvicinando. Dopo lo scioglimento di Cai, Chano entra a far parte di Hiscadix, formazione mitica del jazz spagnolo.<br \/>\nComincia a farsi una solida reputazione: nel 1986 vince la \u201cMuestra Nacional de Jazz para J\u00f3venes Int\u00e9rpretes\u201d, la sua\u00a0<\/span><span style=\"font-size: medium\">presenza comincia ad essere avvalorata in festival internazionali e questi gli danno la solidit\u00e0 per la sua prossima\u00a0<\/span><\/span><span style=\"font-family: helvetica;font-size: medium\">avventura in solitario.<br \/>\nNel 1992 forma il suo trio con Guillermo McGill alla batteria e Javier Colina al contrabbasso e comicia a sviluppare l\u2019idea\u00a0<\/span><span style=\"font-family: helvetica\"><span style=\"font-size: medium\">che gli ronzava in testa da anni: la fusione tra Jazz e Flamenco.<br \/>\nNel 1993 vede la luce \u201cChano\u201d il risultato di anni di ricerca personale, si tratta di qualcosa di nuovo nel terreno della\u00a0<\/span><span style=\"font-size: medium\">jazz-fusion, dove non cadere su\u00a0 \u201csentieri percorsi\u201d diventa sempre pi\u00f9 difficile. Le melodie di Chano sono flamenco con\u00a0<\/span><\/span><span style=\"font-family: helvetica;font-size: medium\">swing, un\u2019interpretazione di tecnica jazzistica e base tradizionale.<br \/>\nNei quattro anni che intercorrono tra i suoi primi due lavori discografici personali Chano collabora alla registrazione di\u00a0<\/span><span style=\"font-family: helvetica\"><span style=\"font-size: medium\">\u201c10 de Paco\u201d di Jorge Pardo del 1994 e \u201cCoplas de Madrug\u00e1\u201d di Martirio nel 95.<br \/>\nLa fama delle sue collaborazioni si estende a Ana Bel\u00e9n in \u201cLorquiana\u201d nel 1997; la colonna sonora di \u201cSiempre hay un camino\u00a0<\/span><span style=\"font-size: medium\">a la derecha\u201d di Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda S\u00e1nchez , 1997; una spettacolare collaborazione con Javier Paxari\u00f1o e Hozan Yamamoto in\u00a0<\/span><\/span><span style=\"font-family: helvetica;font-size: medium\">\u201cOto\u00f1o\u201d nel 1999.<br \/>\n<\/span><\/p>\n<div id=\"attachment_243\" style=\"width: 285px\" class=\"wp-caption alignright\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-243\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-243\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Sebasti\u00e1n-\u201cChano\u201d-Dom\u00ednguez-Lozano-1.jpg\" alt=\"strumentista di musica flamenca Sebasti\u00e1n \u201cChano\u201d Dom\u00ednguez Lozano\" width=\"275\" height=\"275\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Sebasti\u00e1n-\u201cChano\u201d-Dom\u00ednguez-Lozano-1.jpg 225w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Sebasti\u00e1n-\u201cChano\u201d-Dom\u00ednguez-Lozano-1-150x150.jpg 150w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Sebasti\u00e1n-\u201cChano\u201d-Dom\u00ednguez-Lozano-1-160x160.jpg 160w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Sebasti\u00e1n-\u201cChano\u201d-Dom\u00ednguez-Lozano-1-320x320.jpg 320w\" sizes=\"(max-width: 275px) 100vw, 275px\" \/><p id=\"caption-attachment-243\" class=\"wp-caption-text\">Musicista Sebasti\u00e1n Chano Dom\u00ednguez Lozano<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: helvetica;font-size: medium\">Nel 1996 esce \u201cHecho a Mano\u201d. Questa volta si dedica alla sperimentazione con chitarristi e, nonostante le ottime critiche,\u00a0<\/span><span style=\"font-family: helvetica\"><span style=\"font-size: medium\">Chano arriva alla conclusione che \u201cla chitarra ed il pianoforte non legano bene\u201d, come afferma in alcune interviste.<br \/>\nNel 1997 appare \u201cDirecto a Piano Solo\u201d, registrato in presa diretta al Caf\u00e9 Central di Madrid, che gli fa vincere il premio\u00a0<\/span><span style=\"font-size: medium\">al miglior cd di jazz del 1998 della rivista \u201cCuaderno de Jazz\u201d oltre che il \u201cPremio de la M\u00fasica al Mejor \u00c1lbum de Jazz\u201d\u00a0<\/span><\/span><span style=\"font-family: helvetica;font-size: medium\">sempre nello stesso anno. Nel 1999 esce \u201cIm\u00e1n\u201d un nuovo passo verso la sua concezione del jazz flamenco. Vince lo stesso premio dell\u2019anno precedente al\u00a0<\/span><span style=\"font-family: helvetica\"><span style=\"font-size: medium\">miglior album di jazz. Per questa opera si avvale della collaborazione di Enrique Morente, Luis de la Pica, Blas C\u00f3rdoba, e del suo solito trio.<\/span><\/span><span style=\"font-family: helvetica\"><span style=\"font-size: medium\"><br \/>\nLo scossone internazionale definitivo, che lo fa conoscere alle masse oltre che agli intenditori arriva nel 2000, con la sua\u00a0<\/span><span style=\"font-size: medium\">partecipazione nel film \u201cCalle 54\u201d di Ferando Trueba.\u00a0<\/span><\/span><span style=\"font-size: medium\"><br \/>\n<span style=\"font-family: helvetica\">Registrandone la colonna conosce alcuni musicisti con cui collaborer\u00e0 intensamente come Paquito D\u2019 Rivera o Jerry Gonz\u00e1lez,\u00a0<\/span><\/span><span style=\"font-family: helvetica;font-size: medium\">con loro condivider\u00e0 tourn\u00e9e, autobus e jam session.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: helvetica\"><span style=\"font-size: medium\">Sempre nel 2000, Chano produce e dirige la registrazione del CD &#8220;T\u00fa no\u00a0Sospechas&#8221; insieme con Marta Vald\u00e9s, compositrice cubana.<br \/>\nIl lavoro che ne consegue \u00e8 \u201cOye c\u00f3mo viene\u201d del 2002, lezione magistrale di jazz, flamenco e ritmi latini.\u00a0<\/span><span style=\"font-size: medium\">In questo disco Chano abbandona la formazione classica del trio per formare un settetto,\u00a0<\/span><span style=\"font-size: medium\">risultato appunto della sua esperienza con i musicisti di \u201cCalle 54\u201d. Questa nuova formazione gli permette una gamma tonale\u00a0<\/span><span style=\"font-size: medium\">molto pi\u00f9 ampia, dei cromatismi intensi che riempie di allegria e luce i suoi temi. Il disco riceve la nomination per il\u00a0<\/span><\/span><span style=\"font-family: helvetica;font-size: medium\">Grammy nella categoria Jazz Latino. Viene registrato anche un dvd diretto da Fernando Trueba dal titolo &#8220;Mira Como Viene&#8221;.<br \/>\nChano si stabilisce a Barcelona ed \u00e8 oramai un\u2019indiscutibile<\/span><\/p>\n<div id=\"attachment_244\" style=\"width: 438px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-244\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-244\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Sebasti\u00e1n-\u201cChano\u201d-Dom\u00ednguez-Lozano3.jpg\" alt=\"strumentista di musica flamenca Sebasti\u00e1n \u201cChano\u201d Dom\u00ednguez Lozano\" width=\"428\" height=\"291\" \/><p id=\"caption-attachment-244\" class=\"wp-caption-text\">Musicista Sebasti\u00e1n \u201cChano\u201d Dom\u00ednguez Lozano<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: helvetica;font-size: medium\">figura del panorama internazionale del jazz.<br \/>\nNel 2003 arriva \u201cDiez a\u00f1os con Chano Dom\u00ednguez\u201d, che include pezzi inediti, retrospettiva ricompilatoria di questo autore che\u00a0<\/span><span style=\"font-family: helvetica;font-size: medium\">ha ritagliato uno spazio alla Spagna nel panorama jazzistico internazionale.<br \/>\nNel 2004 incide due nuovi lavori; &#8220;Acoplados&#8221;, un nuovo duo con Martirio; &#8220;Con Alma&#8221;, che viene inciso a New York, \u00e8 un\u00a0<\/span><span style=\"font-family: helvetica;font-size: medium\">ritorno al trio con George Mraz e Jeff Ballard.<br \/>\nChano Dominguez\u00a0 ha condiviso il palcoscenico con moltissimi personaggi di punta del panorama jazzistico internazionale e ha\u00a0<\/span><span style=\"font-family: helvetica;font-size: medium\">collezionato successi in tutto il mondo, incontrando i gusti del pubblico e della critica.<\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Sebasti\u00e1n \u201cChano\u201d Dom\u00ednguez Lozano Sebasti\u00e1n \u201cChano\u201d Dom\u00ednguez Lozano nasce a C\u00e1diz il 29 Marzo 1960. In tenera et\u00e0 entra in sintonia con la musica: suo padre,\u00a0grande amante del flamenco, all&#8217; et\u00e0 di otto anni&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[83],"tags":[90,5,88,84,85],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/241"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=241"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/241\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":245,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/241\/revisions\/245"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=241"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=241"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=241"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}