{"id":25,"date":"2018-07-19T17:08:46","date_gmt":"2018-07-19T15:08:46","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=25"},"modified":"2018-07-19T17:08:46","modified_gmt":"2018-07-19T15:08:46","slug":"il-chitarrista-diego-del-gastor","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/il-chitarrista-diego-del-gastor\/","title":{"rendered":"Il Chitarrista Diego del Gastor"},"content":{"rendered":"<h2 align=\"center\"><span style=\"font-size: 14pt\">Diego del Gastor, Diego Flores Amaya, 1908-1973<\/span><\/h2>\n<div id=\"attachment_41\" style=\"width: 310px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-41\" loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-41\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Diego-del-Gastor-Diego-Flores-Amaya-300x214.jpg\" alt=\"Chitarra flamenca Diego del Gastor\" width=\"300\" height=\"214\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Diego-del-Gastor-Diego-Flores-Amaya-300x214.jpg 300w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Diego-del-Gastor-Diego-Flores-Amaya.jpg 350w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><p id=\"caption-attachment-41\" class=\"wp-caption-text\">Il chitarrista Diego del Gastor 1908-1973<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Nacque nel Marzo del 1908 ad\u00a0Arriate\u00a0(Malaga) e venne battezzato a\u00a0Ronda\u00a0il giorno seguente. Nacque in una famiglia numerosa, di 9 figli, dei quali molti morirono in tenera et\u00e0.<br \/>\nSuo padre era Juan Amaya Cort\u00e9s, sua madre Barbara Flores Flores. I suoi nonni paterni Francisco Amaya Amaya e Maria Cort\u00e9s Jimenez; i nonni materni Agust\u00edn Flores Nu\u00f1ez e Catalina Flores Amaya. Suo padre, uno scaltro uomo d\u2019affari e mercante di cavalli, accumul\u00f2 grandi ricchezze durante la sua vita, che permisero a Diego di non fare il servizio militare e di dedicarsi totalmente alla chitarra.<\/p>\n<p align=\"justify\">Quando Diego era molto piccolo, la sua famiglia viveva a\u00a0El Gastor\u00a0(C\u00e1diz), e quando comp\u00ec sei anni si trasferirono a\u00a0Mor\u00f3n de la Frontera\u00a0(Sevilla), dove Diego visse fino alla fine dei suoi giorni.<\/p>\n<p align=\"justify\">Diego inizia a suonare la chitarra all\u2019et\u00e0 di 15 anni e si appassiona tanto da far pratica anche 10 ore al giorno. Studi\u00f2 anche solfeggio ma la sua dote naturale era un incredibile senso del\u00a0comp\u00e1s.<\/p>\n<p align=\"justify\">Era solito raccontare una storia di quando era ragazzo e con il suo amico Enrique Mendez si infil\u00f2 di soppiatto in un postribolo per ascoltare Manuel Torre che cantava in una fiesta. Rimasero soltanto qualche minuto prima di venire cacciati fuori.<br \/>\nSi racconta, forse senza fondamento, che Ramon Montoya sent\u00ec suonare Diego quando aveva solo 20 anni e che gli predisse il suo futuro successo.<\/p>\n<p align=\"justify\">Nel 1941, quando Diego aveva 33 anni, suo padre mor\u00ec. Diego non fu capace di portarne avanti l\u2019attivit\u00e0 commerciale e i suoi fratelli maggiori dilapidarono tutti i beni di famiglia. Finirono tutti in povert\u00e0, e Diego mantenne fino a 20 gruppi familiari fra i suoi parenti con la sua arte.<\/p>\n<p align=\"justify\">E\u2019 un personaggio leggendario, le cui\u00a0falsetas\u00a0hanno fatto storia. E\u2019 considerato il capostipite della escuela de toque de Mor\u00f3n, della quale oggi sono esponenti Diego de Mor\u00f3n, Paco del Gastor e Juan del Gastor, suoi nipoti.<\/p>\n<div id=\"attachment_42\" style=\"width: 225px\" class=\"wp-caption alignright\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-42\" loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-42\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Diego-del-Gastor-Diego-Flores-Amaya-1908-1973-215x300.jpg\" alt=\"Diego Flores Amaya 1908-1973\" width=\"215\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Diego-del-Gastor-Diego-Flores-Amaya-1908-1973-215x300.jpg 215w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Diego-del-Gastor-Diego-Flores-Amaya-1908-1973.jpg 329w\" sizes=\"(max-width: 215px) 100vw, 215px\" \/><p id=\"caption-attachment-42\" class=\"wp-caption-text\">Diego del Gastor<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Diego suonava la chitarra flamenca in un modo davvero molto personale. Lui diceva di avere il &#8220;toque gitano&#8221; il modo di suonare gitano. E\u2019 uno stile ereditato in parte da chitarristi come suo fratello Pepe Naranjo, che fu anche suo maestro, Ramon Montoya, Pepe Mesa, e soprattutto\u00a0Ni\u00f1o Ricardo, che gli piaceva moltissimo. Si caratterizza per una forte ritmica, con accenti marcati, ironia, ricerca del gusto, ed una profonda attenzione per l\u2019espressione pi\u00f9 che per il tecnicismo o la velocit\u00e0.<br \/>\nMolto creativo ed innovativo, compose sempre a partire da una forte base popolare, ma sempre in modo personalissimo. Il suo modo di suonare non era tipicamente gitano, mancava cio\u00e8 di quel massiccio uso delle note gravi di\u00a0bordone\u00a0e dei suoni graffianti, tipici della chitarra flamenca gitana. Al contrario Diego univa una solidissima tecnica ai confini con il virtuosismo all\u2019ispirazione che traeva dalle radici del flamenco, rimanendo fedele alla semplice necessit\u00e0 di espressione. Era in grado di suonare qualunque cosa con il cuore e far diventare poetica anche la falseta meno interessante.<\/p>\n<p align=\"justify\">Chiunque lo abbia ascoltato, che fosse un esperto o meno, ha notato che il suo modo personale di suonare era molto\u00a0jondo\u00a0anche se il suo repertorio era piuttosto limitato, aveva una magia rara, soprattutto nei palos in cui si esprimeva al massimo, come por\u00a0buler\u00edas.<\/p>\n<p align=\"justify\">Il suo toque era eccezionale anche nell\u2019accompagnamento al cante di gitani come Joselero,\u00a0Juan Talega, Manolito el de Mar\u00eda, o\u00a0Fernanda de Utrera. Con la leggendaria Fernanda Diego si esib\u00ec parecchio, trovando una comunicazione artistica di livello impareggiabile: disse Fernanda \u201c Yo era las cuerdas de su guitarra y \u00e9l la queja de mi voz. Nadie ha sabido arrancar lo que yo llevo dentro como Diego el del Gastor&#8230;\u201d (Io ero le corde della sua chitarra e lui era il lamento della mia voce. Nessuno mi ha saputo far uscire quello che ho dentro come Diego el del Gastor\u2026).<\/p>\n<p align=\"justify\">Per Diego il flamenco era un modo di vivere. La musica fu una costante nella sua vita. Passava il suo tempo al Bar Casa Pepe in Plaza San Miguel a Mor\u00f3n, bevendo vino, discutendo e parlando di flamenco, suonando. Una juerga poteva nascere in qualsiasi momento e durare per giorni. Dormiva solo poche ore per notte.<br \/>\nLa mattina presto mangiava una mela in qualche bar della zona del mercato. Era caldo e affettuoso. Anche se a Mor\u00f3n era un personaggio di rilievo, si faceva trattare in modo molto normale.<\/p>\n<div id=\"attachment_43\" style=\"width: 299px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-43\" loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-43\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Diego-del-Gastor-Diego-Flores-Amaya3-289x300.jpg\" alt=\"il chitarrista flamenco Diego Flores Amaya\" width=\"289\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Diego-del-Gastor-Diego-Flores-Amaya3-289x300.jpg 289w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Diego-del-Gastor-Diego-Flores-Amaya3.jpg 308w\" sizes=\"(max-width: 289px) 100vw, 289px\" \/><p id=\"caption-attachment-43\" class=\"wp-caption-text\">Il chitarrista Diego del Gastor 1908-1973<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Ebbe molte relazioni con gli americani della base militare di Mor\u00f3n, dai quali forse apprese sonorit\u00e0 nero-americane.\u00a0 Gli americani erano ricchi e organizzavano molte feste con i migliori artisti della zona. Uno dei soprannomi che gli diedero questi americani fu \u201cthe ambassador\u201d, l\u2019ambasciatore, poich\u00e9 la sua accoglienza faceva sentire a proprio agio chi arrivava, si rendeva sempre disponibile e dava lezioni ai principianti, che accorrevano numerosi nella citt\u00e0 alla ricerca delle origini del meraviglioso toque di Mor\u00f3n.<\/p>\n<p align=\"justify\">Diego aveva pochi beni personali, poich\u00e9 ci\u00f2 che per lui contava erano la sua personalit\u00e0 e la sua musica.<\/p>\n<p align=\"justify\">Ebbe un attacco cardiaco all&#8217;improvviso e mor\u00ec il 7 Luglio 1973. Aveva all&#8217;epoca solo qualche vestito di ricambio, una chitarra, una enciclopedia in due volumi ed un libro di ombre cinesi. Nell&#8217;ultimo anno della sua vita abitava nella pensione del paese, la Fonda Pascual, il cui proprietario era imbarazzato e si vergognava di chiedergli la pigione.<\/p>\n<p align=\"justify\">\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Diego del Gastor, Diego Flores Amaya, 1908-1973 Nacque nel Marzo del 1908 ad\u00a0Arriate\u00a0(Malaga) e venne battezzato a\u00a0Ronda\u00a0il giorno seguente. Nacque in una famiglia numerosa, di 9 figli, dei quali molti morirono in tenera et\u00e0.&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":44,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3],"tags":[10,11,12,5],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/25"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=25"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/25\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":45,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/25\/revisions\/45"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/44"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=25"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=25"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=25"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}