{"id":250,"date":"2018-07-26T18:31:37","date_gmt":"2018-07-26T16:31:37","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=250"},"modified":"2018-07-26T18:31:37","modified_gmt":"2018-07-26T16:31:37","slug":"manuel-soler-osa-reyes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/manuel-soler-osa-reyes\/","title":{"rendered":"Manuel Soler Osa Reyes"},"content":{"rendered":"<h2 align=\"center\">Manuel Soler Osa Reyes<\/h2>\n<p align=\"justify\">Manuel Soler Osa Reyes nacque a\u00a0Sevilla nel 1943 e vi mor\u00ec nel 2003.<\/p>\n<div id=\"attachment_253\" style=\"width: 310px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-253\" loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-253\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Manuel-Soler-Osa-Reyes-300x225.jpg\" alt=\"Manuel Soler Osa Reyes\" width=\"300\" height=\"225\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Manuel-Soler-Osa-Reyes-300x225.jpg 300w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Manuel-Soler-Osa-Reyes.jpg 480w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><p id=\"caption-attachment-253\" class=\"wp-caption-text\">Manuel Soler Osa Reyes<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Bailaor, chitarrista e percussionista, Manuel Soler \u00e8 una importantissima e indiscussa figura che in una lunga e produttiva carriera ha avuto modo di toccare tutti i palos del flamenco.<br \/>\nComincia i suoi studi di ballo all\u2019et\u00e0 di nove anni con Adelita Domingo, debuttando nel 1955 nelle \u201cGalas Juveniles\u201d del teatro San Fernando di Siviglia oramai scomparso. L\u2019anno seguente entra a far parte della compagnia di Manuela Vargas.<br \/>\nA 17 anni, nel 1960, form\u00f2 il suo gruppo.<br \/>\nNegli anni sessanta e settanta lavora frequentemente fuori dalla Spagna, specialmente in Messico. Nel 1979 entra nel tablao madrileno \u201cLos Canasteros\u201d dove comincia a delinearsi la sua rivoluzione personale. Collabora con Enrique Morente e Diego Carrasco fino a fare il salto, entrando come bailaor nel primo sestetto di Paco de Lucia. I suoi interventi danno luogo ad una spontanea accondiscendenza del pubblico per la sua capacit\u00e0 di trasmettere il suo genio e per il brio con il quale si offriva.<br \/>\nUna lesione cardiaca lo obbliga ad allontanarsi dal ballo ed, al suo ritorno a Siviglia, si concentra nello studio della chitarra e soprattutto dello strumento che sar\u00e0 l\u2019artefice del resto del suo percorso: il caj\u00f3n flamenco.<br \/>\nNella biennale di Sevilla\u00a0 del 1996 presenta lo spettacolo \u201cPor aqu\u00ed te quiero ver\u201d che fu una delle pi\u00f9 gradite sorprese dell\u2019edizione, e venne votata come il miglior spettacolo della Bienal di Sevilla. Con due caj\u00f3nes e tutta la sua arte crea un precedente che ancora deve essere superato: nessuno ha suonato questa percussione con l\u2019arte che aveva Manuel Soler.<br \/>\nNella edizione del 2002 della Bienal\u00a0 consegu\u00ec il Premio Giraldillo al Mejor Int\u00e9rprete de Acompa\u00f1amiento.<br \/>\nCrea quindi la sua scuola: negli ultimi anni della sua vita dedica molto tempo all\u2019insegnamento con un gesto di enorme generosit\u00e0 per le generazioni future.<br \/>\nIl vincolo di Manuel Soler con il \u201cTeatro Central\u201d \u00e8 imprescindibile visto che \u00e8 stato il percussionista della maggior parte degli artisti che sono passati dal suo palcoscenico. Ecco perch\u00e9 il Teatro Central gli rende omaggio riproponendo il suo spettacolo \u201cPor aqu\u00ed te quiero ver\u201d nella programmazione \u201cFlamenco viene del Sur\u201d del 2003-2004.<br \/>\nLa sua aderenza al comp\u00e1s era tale da poter dire che vederlo era vedere il comp\u00e1s.<br \/>\nIl suo baile era originale, minimalista e contenuto, con largo anticipo sulle mode, e estremamente flamenco. Caratteristica del suo modo di ballare era lo humor, che rendeva le cose nuove e leggere senza perderne la flamencura.<br \/>\nBall\u00f2 per il presidente statunitense Johnson, e si esib\u00ec nei tablaos di Madrid Los Canasteros, Corral de la Pacheca, la Venta del Gato y Torres Bermejas. Collabor\u00f2 con moltissimi artisti. Per una decina di anni collabor\u00f2 con Paco de Luc\u00eda, e lavor\u00f2 anche con Antonio Ruiz, Manuela Vargas, Juana Amaya, Mar\u00eda Pag\u00e9s, Israel Galv\u00e1n, Manolete, Lola Flores, Farruco, Matilde Coral, Camar\u00f3n de la Isla, Manolo Sanl\u00facar e Enrique Morente fra gli altri.<br \/>\nIsrael Galv\u00e1n, dopo una lunga e fruttuosa collaborazione e una grande amicizia, lo rimise a ballare in Metamorfosi, nel 2000, nel ruolo simbolico del padre del suo personaggio.<br \/>\nPossiamo ammirare il suo baile in Rito y Geograf\u00eda del Baile.<br \/>\nNell\u2019ultimo decennio fu molto richiesto in festival internazionali per impartire corsi intensivi di comp\u00e1s e percussioni. Il suo ultimo trionfo fu l\u2019intervento nella deliziosa produzione di &#8220;Dime&#8221; di Javier Bar\u00f3n, nella quale ancora una volta si mise in tasca il pubblico con i suoi giochi di mano e l\u2019ingegnosa percussione prodotta con un gigantesco giara, persino da dentro di essa.<\/p>\n<p align=\"justify\">Non fu il primo ad introdurre il caj\u00f3n peruviano nel flamenco, per\u00f2 senz\u2019ombra di dubbio fu colui che maggiormente lo rese popolare, e oggi, dopo 20 anni, sono pochi i gruppi che non includano il\u00a0caj\u00f3n. Nessuno lo ha mai impiegato con maggior gusto e consapevolezza di Manuel Soler, per cui probabilmente l\u2019artista sar\u00e0 ricordato soprattutto per questo, che era solo un aspetto della sua maestria.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Manuel Soler Osa Reyes Manuel Soler Osa Reyes nacque a\u00a0Sevilla nel 1943 e vi mor\u00ec nel 2003. Bailaor, chitarrista e percussionista, Manuel Soler \u00e8 una importantissima e indiscussa figura che in una lunga e&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[83],"tags":[5,92,87,88,84,37],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/250"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=250"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/250\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":254,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/250\/revisions\/254"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=250"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=250"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=250"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}