{"id":256,"date":"2018-07-26T18:48:26","date_gmt":"2018-07-26T16:48:26","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=256"},"modified":"2018-07-26T19:25:31","modified_gmt":"2018-07-26T17:25:31","slug":"rubem-dantas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/rubem-dantas\/","title":{"rendered":"Rubem Dantas"},"content":{"rendered":"<h2 align=\"center\">Rubem Dantas<\/h2>\n<div id=\"attachment_257\" style=\"width: 322px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-257\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-257\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Rubem-Dantas.jpg\" alt=\"strumentista di musica di flamenco Rubem Dantas\" width=\"312\" height=\"234\" \/><p id=\"caption-attachment-257\" class=\"wp-caption-text\">Musicista Rubem Dantas<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: verdana,geneva\">Brasiliano, nasce a Salvador de Bah\u00eda dove comincia gli studi di pianoforte insieme a sua madre per poi centrare il suo interesse nelle percussioni diretto dal maestro Vadinho do Gantois che attualmente viene considerato uno dei pi\u00f9 grandi percussionisti.<br \/>\n<\/span>Fin dagli esordi suona nei pi\u00f9 importanti festival brasiliani in gruppi come Sangue y Ra\u00e7a e Machina Naturalle.<br \/>\nNel 1977 si trasferisce a Madrid dove partecipa all&#8217;illuminazione di quegl&#8217;anni nel nouvo modo di intendere il flamenco. Tramite Pedro Rui Blas entra a far parte del gruppo Dolores, del quale fanno parte Jes\u00fas Pardo, \u00c1lvaro Y\u00e9benes e Jorge Pardo.<br \/>\nParallelamente conosce a Paco de Luc\u00eda e comincia a delinearsi il progetto che render\u00e0 universale il flamenco\u00a0nell&#8217;ultimo quarto del novecento: Il quintetto capitanato da Paco de Luc\u00eda insieme a suo fratello Ram\u00f3n de Algeciras come seconda chitarra, Pepe Perera, Jorge Pardo ed il proprio Rubem Dantas. Questo gruppo, con alcuni cambiamenti ed incorporazioni posteriori, ha costituito sino al 2003 un settetto; Paco de Luc\u00eda, Ram\u00f3n de Algeciras, Carles Benavent, Duquende, Joaqu\u00edn Grilo, Jorge Pardo, Jos\u00e9 Mar\u00eda Bandera e Rubem Dantas. Dalla sua creazione ha realizzato tour universali esibendosi nei teatri pi\u00f9 prestigiosi: Scala di Milano,<\/p>\n<p align=\"justify\">Olimpia di Parigi, Carnegie Hall di New York.<\/p>\n<p align=\"justify\">Rubem Dantas \u00e8 considerato il musicista che pi\u00f9, e meglio ha sviluppato la percussione nel flamenco. Fu lui insieme a Paco a scoprire il Cajon in Per\u00fa durante una tourn\u00e9e in Sudamerica portandolo in Spagna. A partire da allora divent\u00f2 uno strumento imprescindibile per un certo tipo di flamenco.<br \/>\nIl Percussionista brasiliano ha attinto da tutti i generi con grande sapienza.<br \/>\nHa collaborato con Enrique Morente, Camar\u00f3n de la Isla, El Potito, Ketama, Juan Ram\u00edrez, Manuel Soler, La Susi, Chick Corea, Paquito D\u00b4Rivera, Eddie Lou\u00eds, Christian Escude, Jon Balke, Arif Marden, Vince Mendoza, Mar\u00eda Creuza, Gilberto Gil, Bonga, Milton Nascimento, Nana Caymi, Wagner Tirso, Carlos Carl\u00ed, Luis Pastor, Pablo Milan\u00e9s&#8230;<\/p>\n<div id=\"attachment_259\" style=\"width: 483px\" class=\"wp-caption alignright\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-259\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-259\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Rubem-Dantas2-1-300x190.jpg\" alt=\"Rubem Dantas\" width=\"473\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Rubem-Dantas2-1-300x190.jpg 300w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Rubem-Dantas2-1.jpg 310w\" sizes=\"(max-width: 473px) 100vw, 473px\" \/><p id=\"caption-attachment-259\" class=\"wp-caption-text\">Rubem Dantas<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Rubem\u00a0 ha partecipato a numerosi lavori flamenchi universalmente riconosciuti come: Calle Real&#8217;, &#8216;Vivir\u00e9&#8217; e &#8216;Como el agua&#8217; di Camar\u00f3n; &#8216;Siroco&#8217;, &#8216;Live in America&#8217; e &#8216;S\u00f3lo quiero caminar&#8217; di Paco de Luc\u00eda; &#8216;Las cigarras son quiz\u00e1 sordas&#8217;, &#8216;Veloz hacia su sino&#8217; y &#8216;2332&#8217; di Jorge Pardo; &#8216;Aigua&#8217; e &#8216;F\u00e9nix&#8217; di Carles Benavent; &#8216;A Mandeli&#8217; di Pepe Habichuela; &#8216;Im\u00e1n&#8217; di Chano Dom\u00ednguez, &#8216;Jazzpa\u00f1a&#8217;&#8230;<br \/>\nAscoltandolo suonare dal vivo si pu\u00f2 ammirare la sua capacit\u00e0 creativa in cui confluiscono ritmi di ampissima variet\u00e0 musicale. Al festival di percussioni Percpan che si svolse a Salvador de Bah\u00eda e a Sao Paulo in aprile del 2000, ha presentato il Flamenco Native Ensemble, un gruppo composto da chitarristi, cajones, un bailaor, un cantaor ed il propio Rubem Dantas.<br \/>\nCon la sua musica e diverse formazioni si \u00e8 esibito in diversi festival mondiali come Montreux, Vitoria, Montreal, Istambul, il Paris Jazz Festival, Il Festival de Cante de las Minas de La Uni\u00f3n, il Jazz Vossa norvegese, il Puri Jazz Festival, il giapponese Life on the Sky ed il Festival de la Guitarra Flamenca.<br \/>\nUno dei suoi lavori pi\u00f9 recenti in ambito flamenco \u00e8 insieme Joaqu\u00edn Grilo in un montaggio per il Ballet Nacional de Espa\u00f1a.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Rubem Dantas Brasiliano, nasce a Salvador de Bah\u00eda dove comincia gli studi di pianoforte insieme a sua madre per poi centrare il suo interesse nelle percussioni diretto dal maestro Vadinho do Gantois che attualmente&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[83],"tags":[5,94,93,96,37,95],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/256"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=256"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/256\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":261,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/256\/revisions\/261"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=256"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=256"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=256"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}