{"id":262,"date":"2018-07-30T18:41:11","date_gmt":"2018-07-30T16:41:11","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=262"},"modified":"2018-07-30T18:41:11","modified_gmt":"2018-07-30T16:41:11","slug":"la-storia-del-festival-de-cante-jondo-de-las-minas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/la-storia-del-festival-de-cante-jondo-de-las-minas\/","title":{"rendered":"La storia del festival de cante jondo de las minas"},"content":{"rendered":"<h2 style=\"text-align: center\">L&#8217; evoluzione e le edizioni del festival di Flamenco<\/h2>\n<p><span style=\"font-family: 'times new roman', times, serif;font-size: 14pt\">In ogni festival flamenco di Spagna, molta importanza viene data ogni anno alla compilazione e all&#8217;impaginazione del manifesto, il &#8220;cartel&#8221;. Soprattutto se si tratta di un festival importante, come nel caso del Festival del cante de las minas di La Union, il progetto grafico del cartel viene affidato ad artisti riconosciuti.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;font-family: 'times new roman', times, serif;font-size: 14pt\">Al pie de la monta\u00f1a, en el monumental Mercado Antiguo,<br \/>\nLa Uni\u00f3n celebra su oficio de tinieblas.<br \/>\nEl cante es aqu\u00ed un rito imprescindible que convoca cada a\u00f1o<br \/>\na los peregrinos del flamenco para que ofrenden sus gargantas,<br \/>\n\u00e1speras y broncas, a la diosa de la sierra: la minera.<br \/>\nComo un culto a la bravura de la vida, a la fatalidad<br \/>\nde la muerte, desde La Uni\u00f3n se eleva la plegaria jonda<br \/>\nen la &#8220;noche oscura del cante&#8221;<\/span><\/p>\n<p><em><span style=\"color: #000000;font-family: 'times new roman', times, serif;font-size: 14pt\">Paco \u00cdcaro<\/span><\/em><\/p>\n<p><span style=\"font-family: 'times new roman', times, serif;font-size: 14pt\">MEMORIALE ACIDO<br \/>\nSi, acido. chi abbia visitato una di queste miniere, in pieno<br \/>\nsfruttamento, capir\u00e0 subito ci\u00f2 a cui mi riferisco. Miniere,<br \/>\nvoragini, lavatoi&#8230;, il fetore penetrante di questa alchimia<br \/>\nelementare pervade la mia memoria. Era anche l&#8217; odore che<br \/>\nimpregnava la pesante casacca di mio nonno. L&#8217; aroma dell&#8217; acqua<br \/>\nsporca in un catino, dove ogni giorno mia nonna gli lavava i<br \/>\npiedi screpolati. E un odore che non ho mai pi\u00f9 incontrato,<br \/>\nancora lo conservo nelle narici, nel palato&#8230;\u00e8 cos\u00ec denso che<br \/>\nmi sgrigliola in bocca, se rammento quel vento di allora che lo<br \/>\ntrascinava; lo respiro, lo mastico.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: 'times new roman', times, serif;font-size: 14pt\">Il festival evoca pietre millenarie che gi\u00e0 risplendevano quando<br \/>\nil Mediterraneo era solo una via e queste terre un faro<br \/>\nd&#8217; argento perso nella foschia dei secoli.<\/span><\/p>\n<p align=\"left\"><span style=\"font-family: 'times new roman', times, serif;font-size: 14pt\">Antico mercato pubblico de La Uni\u00f3n,<\/span><\/p>\n<p align=\"left\"><span style=\"font-family: 'times new roman', times, serif;font-size: 14pt\">La Cattedrale del cante<\/span><\/p>\n<p align=\"left\"><span style=\"font-family: 'times new roman', times, serif;font-size: 14pt\">Le prime diciassette edizioni del festival si sviluppano in\u00a0improvvisati\u00a0\u00a0cinema estivi all&#8217;aperto. Nel 1978, in concomitanza\u00a0con la XVIII\u00a0edizione la manifestazione trova sede nel\u00a0vecchio mercato pubblico.<\/span><\/p>\n<p align=\"left\"><span style=\"font-family: 'times new roman', times, serif;font-size: 14pt\">Esaltato da importanti critici d&#8217; arte come uno dei pezzi chiave\u00a0\u00a0nella storia dell&#8217;architettura modernista. All&#8217;inizio del 900, in un momento caratterizzato da grande\u00a0fervore economico della piccola citt\u00e0 viene approvato, con\u00a0fondi municipali, il progetto per il nuovo mercato, elaborato\u00a0dall&#8217;architetto Catalano V\u00edctor Beltr\u00ed Roquetas, di formazione\u00a0eclettica e dagli influssi neomud\u00e9jares e modernisti. Fu l&#8217;architetto Pedro Cerd\u00e1n Mart\u00ednez, il direttore della realizzazione\u00a0dei lavori.<\/span><\/p>\n<p align=\"left\"><span style=\"font-family: 'times new roman', times, serif;font-size: 14pt\">L&#8217;edificio venne costruito in armonia con le nuove esigenze\u00a0tecniche dei materiali, vetro e ferro, nel periodo di maggior\u00a0auge dell&#8217;architettura modernista; segue da vicino gli esempi\u00a0barcellonesi di Borne e di San Antonio, dei rispettivi architetti\u00a0Fontsere e Rovira.<br \/>\nLo sviluppo \u00e8 longitudinale, attraversato da una navata minore,\u00a0all&#8217;incrocio si innalza la cupola metallica ottagonale.<\/span><\/p>\n<p align=\"left\"><span style=\"font-family: 'times new roman', times, serif;font-size: 14pt\">Compiendo la missione per la quale \u00e8 stato costruito, i &#8220;canti&#8221; dei\u00a0commercianti hanno risuonato\u00a0\u00a0al suo interno dal 1908 fin verso la\u00a0fine degli anni settanta del ventesimo secolo.<br \/>\nRiconosciuti i suoi multipli valori, il vecchio mercato fu pensionato\u00a0dalla sua funzione commerciale e, dopo restaurazione, si \u00e8 aperto\u00a0il suo ciclo dedicato alla cultura e all&#8217; arte.<br \/>\nNel 1978 inizi\u00f2 questa sua nuova funzione inaugurando, il 15 agosto,\u00a0la XVIII edizione del Festival de Cante Jondo, che da allora si svolge\u00a0in questa sede.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: 'times new roman', times, serif;font-size: 14pt\">La quarantaseiesima edizione del Festival del Cante Jondo de Las Minas ha raggiunto quest\u2019anno le trentamila presenze.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: 'times new roman', times, serif;font-size: 14pt\">Luned\u00ec 14 agosto 2006,<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: 'times new roman', times, serif;font-size: 14pt\">l\u2019edizione di quest\u2019anno della pi\u00f9 importante manifestazione iberica\u00a0dedicata al Cante Jondo, ma anche ad altre forme espressive del flamenco, ha raggiunto le trentamila presenze tra il pubblico. L\u2019evento ha registrato il tutto esaurito nelle serate di gala cos\u00ec come il 12 agosto, giono della finale.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: 'times new roman', times, serif;font-size: 14pt\">Un ambiente vivace ha impregnato durante i dieci giorni del festival la piazza Joaquin Costa, di fronte alla quale si erge il monumentale edificio del \u201cMercado Publico\u201d detto \u201cLa Cattedrale del Cante\u201d.Le terrazze dei locali sono state gremite sino all\u2019alba tutti i giorni conferendo all\u2019evento un clima molto caldo e gradevole.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: 'times new roman', times, serif;font-size: 14pt\">Il Festival del Cante minero attraversa un eccellente momento; con quarantasei edizioni alle spalle, in questi ultimi anni, sotto la presidenza del Sindaco Manuel Sanes Vargas. Il lavoro dell\u2019organizzazione per difendere dall\u2019oblio\u00a0 la storia della sierra minera e le sue tradizioni sta dando ottimi frutti. Importanti figure hanno visitato la cittadina de La Union in questi giorni.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: 'times new roman', times, serif;font-size: 14pt\">Sta dando ottimi risultati la formula di congiungere agli spettacoli ed al concorso una serie di attivit\u00e0 parallele come i corsi di chitarra e ballo oltre che le conferenze con la presentazione di libri con l\u2019intercessione degli autori e di importanti esperti dell\u2019ambito flamenco.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: 'times new roman', times, serif;font-size: 14pt\">La Union \u00e8 stata l\u2019anfitrione di una moltitudine di visitatori procedenti dalle varie comunit\u00e0 iberiche come Madrid, Andalucia, Catalunya, Comunit\u00e0 Valenziana; e raggiunta da ospiti internazionali da Italia, Francia, Germania, Regno Unito, Stati Uniti, Paesi Bassi ed altri paesi.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: 'times new roman', times, serif;font-size: 14pt\">La rassegna conta col patrocinio di realt\u00e0 molto importanti come la \u201cFundaci\u00f3n Caja Murcia\u201d, la \u201cComunidad Aut\u00f3noma\u201d, il giornale \u201cLa Verdad\u201d, \u201cTelevision Espanola\u201d, \u201cRadio Nacional de Espana\u201d, \u201cCadena Ser\u201d, il \u201cMinisterio de Asuntos Exteriores y Cooperaci\u00f3n\u201d, il \u201cMinisterio de Cultura\u201d, la \u201cJunta de Andaluc\u00eda\u201d, la \u201cFundaci\u00f3n Cristina Heeren\u201d, cos\u00ec come importanti imprese della regione.<\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L&#8217; evoluzione e le edizioni del festival di Flamenco In ogni festival flamenco di Spagna, molta importanza viene data ogni anno alla compilazione e all&#8217;impaginazione del manifesto, il &#8220;cartel&#8221;. Soprattutto se si tratta di&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[97],"tags":[98,5,37],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/262"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=262"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/262\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":265,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/262\/revisions\/265"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=262"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=262"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=262"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}