{"id":266,"date":"2018-07-27T20:04:57","date_gmt":"2018-07-27T18:04:57","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=266"},"modified":"2018-07-30T18:40:09","modified_gmt":"2018-07-30T16:40:09","slug":"conc-nacional-de-arte-flamenca-cordoba","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/conc-nacional-de-arte-flamenca-cordoba\/","title":{"rendered":"Conc. nacional de arte flamenca cordoba"},"content":{"rendered":"<p>Il Concurso Nacional de Arte Flamenco de C\u00f3rdoba, si svolge ogni tre anni.<br \/>\nNasce nel 1956, con il desiderio di riscattare il cante con la purezza tradizionale del \u00abviejo Cante Jondo\u00bb, che all\u2019epoca si manteneva solo ai margini del mondo dello spettacolo, e insieme con la speranza di non gettare nell\u2019oblio la gara che si celebr\u00f3 a Granada nel 1922, proposta da Manuel de Falla e da Federico Garc\u00eda Lorca.<br \/>\nAlla nascita si chiam\u00f2 Concurso Nacional de Cante Jondo, denominazione che cambi\u00f2nell\u2019odierna di Concurso Nacional de Arte Flamenco alla sua quarta edizione, nel 1965.<br \/>\nIl Concurso \u00e8 promosso fin dalla sua prima edizione dal Comune di C\u00f3rdoba. Dal 1992 viene organizzato e gestito dalla Fundaci\u00f3n P\u00fablica Municipal Gran Teatro de C\u00f3rdoba.<br \/>\nQuesto concorso triennale viene inserito nella cornice delle feste del maggio cordobese, nobilitando cos\u00ec il Festival de los Patios.<br \/>\nNegli anni il Concurso ha incoraggiato e spinto il flamenco contribuendo a rendere pi\u00f9 degna la considerazione artistica e professionale del genere e dei suoi interpreti.<br \/>\nLe edizioni successive, celebrate da allora, costituirono, d\u2019altra parte, un ricco ed esauriente panorama delle diverse manifestazioni artistiche del genere, valore documentario, questo, che ha reso possibile registrare nella storia recente dell\u2019arte flamenca lo stato e l\u2019evoluzione del cante, del baile e del toque lungo tutto l\u2019ultimo mezzo secolo, rendendo la gara, come \u00e8 stato detto in qualche occasione, in un autentico \u00ablaboratorio del flamenco classico\u00bb.<br \/>\nDell\u2019importanza del Concurso Nacional de C\u00f3rdoba nella rivelazione di giovani talenti, e nel lanciare coloro i quali siano gi\u00e0 figure emergenti o nel confermare i grandi artisti, d\u00e0\u00a0 buona prova la lunga lista di nomi di riconosciuto prestigio che sono stati premiati nel concorso cordobese: Fosforito, Curro de Utrera, Fernanda e Bernarda de Utrera, Jos\u00e9 Menese, Paco Laberinto, Matilde Coral, Merche Esmeralda, Paco de Luc\u00eda, Merengue de C\u00f3rdoba, Paquera de Jerez, V\u00edctor Monge Serranito, El Lebrijano, Luis de C\u00f3rdoba, Manolo Sanl\u00facar, Juan Habichuela, Mario Maya, Paco Cepero, El Pele, Paco Pe\u00f1a, Jos\u00e9 Merc\u00e9, Joaqu\u00edn Grilo, Jos\u00e9 Antonio Rodr\u00edguez, Vicente Amigo, Javier Latorre, Paco Serrano, Antonio el Pipa&#8230;<br \/>\nIl prestigio del Concurso de C\u00f3rdoba, che viene denominato \u00abconcurso de concursos\u00bb, non ha pari nella storia della musica flamenca. Data l\u2019importanza del percorso che ha seguito a partire dalla sua creazione, la gara \u00e8 oggi il principale punto di riferimento dei concorsi flamenchi e l\u2019unico della sua categoria a portare il titolo di Premio Nacional.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Il Concurso Nacional de Arte Flamenco de C\u00f3rdoba, si svolge ogni tre anni. Nasce nel 1956, con il desiderio di riscattare il cante con la purezza tradizionale del \u00abviejo Cante Jondo\u00bb, che all\u2019epoca si&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[97,1],"tags":[98,5,37],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/266"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=266"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/266\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":267,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/266\/revisions\/267"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=266"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=266"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=266"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}