{"id":268,"date":"2018-07-30T18:40:21","date_gmt":"2018-07-30T16:40:21","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=268"},"modified":"2018-07-30T18:40:41","modified_gmt":"2018-07-30T16:40:41","slug":"federico-garcia-lorca-1898-1936","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/federico-garcia-lorca-1898-1936\/","title":{"rendered":"FEDERICO GARC\u00cdA LORCA 1898-1936"},"content":{"rendered":"<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;font-family: arial, helvetica, sans-serif\">ASSASSINATO VILMENTE AI PIEDI DI UN ULIVO TRA IL 18 E 19 AGOSTO 1936 DA UN PLOTONE DELLE MILIZIE FALANGISTE DI FRANCO NEL PARCO DI ALFACAR A GRANADA INSIEME AD UN MAESTRO ELEMENTARE E DUE BANDERILLEROS ANARCHICI PER ESSERE REPUBBLICANO DI SINISTRA OLTRE CHE APERTAMENTE OMOSESSUALE<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt\">Federico fu sempre accanto al povero, al diseredato, le sue idee furono progressiste. Disse di se &#8220;credo che il fatto di essere granadino mi inclini alla compassione del perseguitato, il gitano, il nero l&#8217;ebreo il morisco che tutti noi abbiamo dentro&#8221;.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt\">In contrasto a quel che si potrebbe pensare, non \u00e8 mai stato affiliato a nessun partito politico, anche se dimostr\u00f2 chiaramente la sua ideologia partecipando ai comizi dei partiti di sinistra e dando supporto al pubblico al fronte popolare.<\/span><\/p>\n<p align=\"center\"><span style=\"font-size: 12pt;font-family: arial, helvetica, sans-serif\">Pablo Neruda racconta Lorca<\/span><\/p>\n<p align=\"center\"><span style=\"color: #000000;font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt\">Da\u00a0Confesso\u00a0Che Ho Vissuto di Pablo Neruda\u00a0<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt\">Che poeta! Non ho mai visto riunite, come in lui, la grazia e il genio, il cuore alato e la cascata cristallina. Federico Garc\u00eda Lorca era lo spirito scialacquatore, l\u2019allegria centrifuga, che raccoglieva in seno e irradiava, come un pianeta, la felicit\u00e0 di vivere. Ingenuo e commediante, cosmico e provinciale, singolare musicista, splendido mimo, timido e superstizioso, raggiante e gentile: era una sorta di riassunto delle et\u00e0 della Spagna, della fioritura popolare; un prodotto arabico-andaluso che illuminava e profumava, come un gelsomino, tutta la scena di quella Spagna, ahim\u00e8!, scomparsa. [\u2026] La grande capacit\u00e0 di metafora di Garc\u00eda Lorca mi seduceva e mi interessava tutto ci\u00f2 che scriveva. Dal canto suo, lui mi chiedeva a volte di leggergli le mie ultime poesie e, a met\u00e0 della lettura, mi interrompeva gridando: \u00abNon continuare, non continuare, ch\u00e9 mi influenzi!\u00bb. Nel teatro e nel silenzio, nella folla e nel decoro, era un moltiplicatore della bellezza. Non ho mai veduto un tipo con cos\u00ec tanta magia nelle mani. Non ho mai avuto un fratello pi\u00f9 allegro di lui. Rideva, cantava, musicava, saltava, inventava, crepitava. [\u2026] \u00abAscolta\u00bb, mi diceva prendendomi sottobraccio, \u00abla vedi quella finestra? Non la trovi ciorpatelica?\u00bb.\u00abE che vuol dire ciorpatelico?\u00bb \u00abNon lo so neanch\u2019io, ma \u00e8 assolutamente necessario che ci rendiamo conto di cosa sia e cosa non sia ciorpatelico. Altrimenti, siamo perduti. Guarda quel cane l\u00ec: com\u2019\u00e8 ciorpatelico!\u00bb. [\u2026]<br \/>\nFederico ebbe una premonizione della sua morte. Una volta, di ritorno da una tourn\u00e9e teatrale, mi chiam\u00f2 per raccontarmi\u00a0 un fatto molto strano. Con la troupe de La Barraca, era giunto a un remoto paesino della Castiglia, nelle cui vicinanze aveva accampato per passare la notte. Non\u00a0 riuscendo a dormire, verso l\u2019alba, usc\u00ec a fare un giro [\u2026]. Si ferm\u00f2 all\u2019ingresso dell\u2019ampio parco di una vecchia propriet\u00e0 feudale, dove l\u2019abbandono, l\u2019ora e il freddo rendevano la solitudine ancor pi\u00f9 penetrante. Federico si sent\u00ec, ad un tratto, oppresso per via di qualcosa di confuso che doveva accadere. Si sedette su un capitello caduto. Un agnellino venne a brucare fra i ruderi e la sua comparsa fu quella di un piccolo angelo di nebbia che, di colpo, rendeva umana la solitudine. All\u2019improvviso apparve un branco di maiali. Erano quattro o cinque bestie scure, maiali neri, selvatici e affamati. Federico assistette allora a una scena raccapricciante: i maiali si\u00a0 avventarono sull\u2019agnello, lo squartarono e divorarono. Questa scena, di sangue e solitudine, scosse Federico a tal punto che ordin\u00f2 al suo teatro ambulante di proseguire subito il viaggio. Ancora stravolto dall\u2019orrore, Federico mi raccontava questa storia terribile tre mesi prima della Guerra Civile. In seguito compresi, sempre pi\u00f9 chiaramente, che quella scena era stata la rappresentazione anticipata della sua morte. [\u2026] L\u2019assassinio di Federico fu per me l\u2019avvenimento pi\u00f9 doloroso di un lungo combattimento. La Spagna \u00e8 sempre stata un campo di gladiatori; una terra con molto sangue. L\u2019arena, con il suo sacrificio e la sua crudele eleganza, ripete l\u2019antica lotta mortale fra l\u2019ombra e la luce.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp; ASSASSINATO VILMENTE AI PIEDI DI UN ULIVO TRA IL 18 E 19 AGOSTO 1936 DA UN PLOTONE DELLE MILIZIE FALANGISTE DI FRANCO NEL PARCO DI ALFACAR A GRANADA INSIEME AD UN MAESTRO ELEMENTARE&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[99],"tags":[102,5,100,101,37],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/268"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=268"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/268\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":339,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/268\/revisions\/339"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=268"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=268"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=268"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}