{"id":27,"date":"2018-07-19T16:43:25","date_gmt":"2018-07-19T14:43:25","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=27"},"modified":"2018-07-19T16:44:08","modified_gmt":"2018-07-19T14:44:08","slug":"gli-artisti-del-flamenco-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/gli-artisti-del-flamenco-2\/","title":{"rendered":"Gli artisti del Flamenco"},"content":{"rendered":"<h2 align=\"center\">\u00a0I chitarristi: Gerardo Nu\u00f1ez, Javier Conde\u00a0e Manuel Silveria Fern\u00e1ndez<\/h2>\n<p align=\"center\"><span style=\"font-size: 18pt\">Gerardo Nu\u00f1ez\u00a0<\/span><\/p>\n<div id=\"attachment_29\" style=\"width: 369px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-29\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-29\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Gerardo-Nu\u00f1ez--300x141.jpg\" alt=\"l'artista Gerardo Nu\u00f1ez\u00a0\" width=\"359\" height=\"169\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Gerardo-Nu\u00f1ez--300x141.jpg 300w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Gerardo-Nu\u00f1ez--768x361.jpg 768w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Gerardo-Nu\u00f1ez--520x245.jpg 520w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Gerardo-Nu\u00f1ez--720x340.jpg 720w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Gerardo-Nu\u00f1ez--600x282.jpg 600w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Gerardo-Nu\u00f1ez-.jpg 814w\" sizes=\"(max-width: 359px) 100vw, 359px\" \/><p id=\"caption-attachment-29\" class=\"wp-caption-text\">il chitarrista Gerardo Nu\u00f1ez<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Gerardo Nu\u00f1ez nasce a Jerez de la Frontera (C\u00e1diz), nel 1961.<br \/>\nInicia a studiare la chitarra flamenca con Rafael el \u00c1guila, e ben presto comincia a collaborare assiduamente con la C\u00e1tedra de Flamencolog\u00eda Della sua citt\u00e0.<br \/>\nA soli 14 anni gi\u00e0 accompagnava figure di primo piano del cante flamenco di Jerez, como T\u00edo Gregorio el Borrico e\u00a0Terremoto.<br \/>\nNella sua carriera ha inciso dischi con moltissimi cantaores, come El Turronero,\u00a0Pansequito, Indio Gitano,\u00a0Carmen Linares, oltre che come solista, completando con la produzione discografica la sua attivit\u00e0 di concertista e di creativissimo compositore.<br \/>\nCome musicista e compositore ha preso parte a moltissimi spettacoli, comprese parecchie produzioni teatrali, esibendosi in tutto il mondo.<br \/>\nE\u2019 uno dei chitarristi pi\u00f9 preparati, e ha al suo attivo esperienze di jazz e di altri generi musicali: si pu\u00f2 dire che Gerardo Nu\u00f1ez sia uno dei casi pi\u00f9 convincenti di fusione fra il suono jondo del flamenco pi\u00f9 puro con altri generi musicali, riuscendo a creare suoni intermedi che rispettano le culture musicali di riferimento.<br \/>\nCompone musica di enorme richezza e complessit\u00e0, senza mai perdere la sua radice flamenca, e come interprete ha capacit\u00e0 tecniche da vero virtuoso.\u00a0 Nella sua innumerevole discografia, si notano \u201cCalima\u201d, \u201cJuncal\u201d e \u201cCruce de caminos\u201d.<br \/>\nLa sua sperimentazione musicale \u00e8 totale, molto moderna, e giunge a fare Della sua musica una musica da ascolto basata sul flamenco.<br \/>\nGerardo Nu\u00f1ez si muove sulla tastiera della chitarra con grande libert\u00e0, dando ampio spazio espressivo ai musicisti che lo accompagnano.<br \/>\nAnche nei momento in cui il suono acquista Maggiore grinta, resta sempre molto tranquillo e concentra la sua forza nelle mani, sorride, ride, canta la melodia che sta suonando.<\/p>\n<p align=\"center\"><span style=\"font-size: 18pt\">Javier Conde\u00a0<\/span><\/p>\n<div id=\"attachment_30\" style=\"width: 323px\" class=\"wp-caption alignright\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-30\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-30\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Javier-Conde--300x188.jpg\" alt=\"giovane chitarrista Javier Conde\u00a0\" width=\"313\" height=\"196\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Javier-Conde--300x188.jpg 300w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Javier-Conde--768x480.jpg 768w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Javier-Conde--1024x640.jpg 1024w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Javier-Conde--600x375.jpg 600w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Javier-Conde-.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 313px) 100vw, 313px\" \/><p id=\"caption-attachment-30\" class=\"wp-caption-text\">Javier Conde\u00a01988<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Nato in Estremadura, a\u00a0C\u00e1ceres, il 25 Dicembre 1988, Javier Conde \u00e8 uno dei chitarristi pi\u00f9 giovani del panorama flamenco di oggi.<\/p>\n<p align=\"justify\">Vive il flamenco con grandissima intensit\u00e0 e passione, dedicando allo studio tutto il suo tempo.<br \/>\nSi dedica alla chitarra flamenco con una grande meticolosit\u00e0, desiderando superare se stesso, e ponendo molta attenzione all\u2019ascolto di tutti i grandi\u00a0tocaores.<br \/>\nIl suo modo di suonare colpisce per il suo livello tecnico impressionante. Le sue dita sono in grado di muoversi sulla tastiera della chitarra a grandissime velocit\u00e0 senza perdere minimamente la pulizia del suono e senza esitare nel\u00a0comp\u00e1s.<\/p>\n<p align=\"justify\">Centrale nella sua formazione e preponderante sulla sua vita personale la figura del padre- maestro- manager<\/p>\n<p align=\"justify\">Jos\u00e9 Antonio Conde, chitarrista professionista, allievo del maestro Andr\u00e9s Batista. Inizia a suonare la chitarra all\u2019et\u00e0 di 4 anni.<\/p>\n<p align=\"justify\">Moltissimi i premi prestigiosi che ha ricevuto:<br \/>\n&#8211; 1\u00ba premio nel concorso \u201cAteneo de C\u00f3rdoba\u201d. (C\u00f3rdoba, 2002).<br \/>\n&#8211; 1\u00ba premio \u201cPaco de Lucena\u201d, a Lucena, (C\u00f3rdoba, 2002).<br \/>\n&#8211; 1\u00ba premio nel VI Certamen Internacional de Guitarra Flamenca \u201cCiudad de Ja\u00e9n\u201d, (Ja\u00e9n, 2003).<br \/>\n&#8211; 1\u00ba premio nel XXIV Concurso Nacional de Guitarra Flamenca \u201cTorre del cante\u201d. Alhaur\u00edn de la Torre (M\u00e1laga, 2004).<br \/>\n&#8211; Premio \u201cB\u00f3rdon minero\u201d, al XLIV\u00a0Festival Internacional del cante de las minas de\u00a0La Uni\u00f3n\u00a0(Murcia 2004).<\/p>\n<p align=\"justify\">Ha effettuato\u00a0numerosissimi concerti in tutta Spagna e in diversi paesi europei, condividendo il palcoscenico con figure di primo piano del panorama attuale del flamenco. Ha collaborato all\u2019incisione di diversi dischi.<\/p>\n<p align=\"center\"><span style=\"font-size: 18pt\">Manuel Silveria Fern\u00e1ndez<\/span><\/p>\n<div id=\"attachment_31\" style=\"width: 197px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-31\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-31\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Manuel-Silveria-Fern\u00e1ndez.jpg\" alt=\"Manuel Silveria Fern\u00e1ndez alla chitarra\" width=\"187\" height=\"240\" \/><p id=\"caption-attachment-31\" class=\"wp-caption-text\">Il chitarrista Manuel Silveria Fern\u00e1ndez<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Manuel Silveria Fern\u00e1ndez nasce a C\u00f3rdoba nel 1966.<br \/>\nE\u2019 fra quei giovani chitarristi che molto presto iniziano a sentire una vera\u00a0afici\u00f3n\u00a0per la chitarra flamenca, e in pochi anni giunge a livelli molto alti di professionismo, mantenendosi sempre in grande allenamento per offrire performances ottimali.<\/p>\n<p align=\"justify\">E\u2019 uno dei chitarristi di accompagnamento preferiti dalle pi\u00f9 grandi figure del cante flamenco, come\u00a0Fosforito, del quale \u00e8 stato per anni il chitarrista ufficiale,\u00a0Luis de C\u00f3rdoba, El Pele,\u00a0Calixto S\u00e1nchez,\u00a0Carmen Linares,\u00a0Juli\u00e1n Estrada, ecc.<\/p>\n<p align=\"justify\">Il suo curriculum \u00e8 piuttosto ampio: ha partecipato a numerosi festivales, accompagnando artisti di primo piano, ed ha partecipato alla incisione di diversi dischi. con tema flamenco.<\/p>\n<p align=\"justify\">Nel 1989 riceve la spinta definitiva della sua carriera con la vittoria, al Concurso Nacional de C\u00f3rdoba, del premio \u201cManolo de Huelva\u201d, per l\u2019accompagnamento di baile e cante e nello stesso anno ottiene l\u2019incarico di chitarrista d\u2019accompagnamento alla Escuela Superior de Arte Dram\u00e1tico y Danza di C\u00f3rdoba. La sua chitarra \u00e8 stata usata per la sigla del programma della Televisione Spagnola \u201cArte y Artistas Flamencos\u201d.<\/p>\n<p align=\"justify\">E\u2019 un tocaor dotato di capacit\u00e0 fuori dal comune. Le sue note suonano come una cascata di perle perfette, di una mirabile precisione tecnica.<br \/>\nSi dice di lui che abbia un dono speciale per l\u2019improvvisazione, e che per questa ragione la sua chitarra suona in modo tanto meraviglioso. Ha anche una aficion smisurata che lo porta ad essere un profondo conoscitore di tutti i generi del flamenco, ed una incredibile intelligenza musicale che gli permettono di rinnovare quasi completamente il suo repertorio di anno in anno, da sempre.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00a0I chitarristi: Gerardo Nu\u00f1ez, Javier Conde\u00a0e Manuel Silveria Fern\u00e1ndez Gerardo Nu\u00f1ez\u00a0 Gerardo Nu\u00f1ez nasce a Jerez de la Frontera (C\u00e1diz), nel 1961. Inicia a studiare la chitarra flamenca con Rafael el \u00c1guila, e ben&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":32,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3],"tags":[16,6,5,13,14,15],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/27"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=27"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/27\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":34,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/27\/revisions\/34"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/32"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=27"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=27"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=27"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}