{"id":270,"date":"2018-07-30T18:39:44","date_gmt":"2018-07-30T16:39:44","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=270"},"modified":"2018-07-30T18:39:44","modified_gmt":"2018-07-30T16:39:44","slug":"la-terra-del-flamenco","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/la-terra-del-flamenco\/","title":{"rendered":"La terra del Flamenco"},"content":{"rendered":"<h2 style=\"text-align: center\">Andalucia<\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p align=\"center\"><span style=\"font-size: 14pt\"><strong>Almer\u00eda<\/strong><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\">Per molti secoli, questa provincia dal paesaggio brullo e dai sistemi montuosi aridi interrotti da piane rocciose fu considerata &#8220;el culo de Espa\u00f1a&#8221;. Solamente a partire dagli anni sessanta, grazie al numero sempre pi\u00f9 elevato di turisti e a coltivazioni estensive, il quadro generale ha iniziato a mutare. Fu infatti in quell&#8217;epoca che vennero costruiti numerosi villaggi turistici, mentre per le coltivazioni si utilizzarono metodi pi\u00f9 moderni tanto che spesso i tratti di costa ci appaiono nascosti sotto teli di plastica, dove giungono a maturazione\u00a0 frutta e verdura che negli ultimi anni hanno invaso il mercato europeo.<br \/>\nIl capoluogo della provincia, di scarso interesse culturale, viene per lo pi\u00f9 visto come stazione di transito. Ma la prima impressione \u00e8 quanto mai sbagliata e ingannevole, poich\u00e9 Almer\u00eda \u00e8 una delle citt\u00e0 pi\u00f9 antiche d&#8217;Europa e vanta uno splendido passato. Molto prima infatti che Fenici, Cartaginesi, Greci e Romani sfruttassero il Portus Magnus -il golfo di Almer\u00eda-, qui si svilupparono culture preistoriche che hanno dato il proprio nome a intere epoche; come l&#8217;insediamento di Los Millares, dove pi\u00f9 di 4000 anni fa si lavorava gi\u00e0 il metallo. I ricchi giacimenti minerari furono alla base dello sviluppo dell&#8217;insediamento di El Agrar, sulle rive dell&#8217;Antas, risalente all&#8217;Et\u00e0 del Bronzo. Il periodo di massimo splendore della citt\u00e0 risale comunque al X secolo, sotto il Califfato di C\u00f3rdoba. In origine al-Mariya era un piccolo insediamento intorno alla torre di guardia, la cui importanza, peraltro scarsa, si basava sul fatto di essere a difesa del porto di Bayyana, l&#8217;attuale Pechina, che nel IX secolo era una potenza marittima prospera e indipendente. Abd-ar-Rahman III elesse invece la citt\u00e0, il cui nome significa &#8220;specchio del mare&#8221;, a capitale del distretto. Dopo la caduta dell&#8217;impero Omayyade Almer\u00eda divenne nell&#8217;XI secolo la sede di uno tra i pi\u00f9 potenti regni taifa di tutta l&#8217;Andalusia, al quale in fasi diverse appartennero anche C\u00f3rdoba, Murcia, Ja\u00e9n e parti di Granada. Seppur per breve tempo, pare anche che fu tra i pi\u00f9 vivaci nodi commerciali di tutta la Spagna. Dalla met\u00e0 del XIII secolo Almer\u00eda fu inglobata nel regno dei Nasridi di Granada fino a quando, senza combattere, si consegn\u00f2 ai re cattolici. In questo modo le vennero risparmiati saccheggi e distruzioni, ma il 22 settembre 1522 fu colpita da un gravissimo terremoto, che ridusse in cenere interi quartieri. A questo ne seguirono altri nel XVI e nel XVII secolo, che portarono nuove distruzioni che decimarono la popolazione. tanto che Almer\u00eda per secoli ebbe a soffrire di uno stato di estrema povert\u00e0.<br \/>\nSolo con l&#8217;edificazione di un nuovo porto, nel 1847, si ebbe un certo miglioramento economico, che spiega anche il volto decisamente moderno della citt\u00e0. Solamente le stradine tortuose nella parte vecchia ricordano il suo splendido passato moresco.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p align=\"center\"><span style=\"font-size: 14pt\"><strong>C\u00e1diz\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\">Sin dalle origini, la provincia di Cadice ha avuto un ruolo di primo piano nella storia dell&#8217;intera penisola iberica grazie alla sua straordinaria posizione goegrafica. Al confine tra atlantico e mediterraneo questa regione si slancia in mare formando un triangolo appuntito, vera e propria testa di ponte verso l&#8217;africa, esattamente dove Eracle avrebbe eretto le proprie colonne: il monte Moussa, per gli africani e la rocca di Gibilterra per gli europei. Qui, secondo Platone, si trovava il leggendario regno di Atlantide, che forse \u00e8 da ricollegare all&#8217;antico regno di Tartesso, alla foce del Guadalquivir. Intorno al 1100 a.c. i Fenici fondarono su uno sperone roccioso sul mare Gadir, l&#8217;odierna Cadice, la citt\u00e0 pi\u00f9 antica d&#8217;Europa. Gadir fu poi conquistata dai Romani, che la ribattezzarono Gades, e divenne la prima citt\u00e0 dedita al commercio marittimo dell&#8217;impero, da dove partivano per Roma argento e rame, vino e lana. Gades possedeva il monopolio per il pesce sotto sale ed era nota per un particolare articolo da esportazione, le graziose &#8220;puellae Gaditanae&#8221; molto richieste dai Romani come ballerine durante le feste. Secoli dopo, la citt\u00e0 avrebbe conosciuto una nuova et\u00e0 dell&#8217;oro, quando tolse nel 1717 a Siviglia il monopolio per i commerci d&#8217;Oltremare. Cadice entra nella storia anche per essere stata a lungo un vero e proprio faro per tutti i liberali, poich\u00e9 fu proprio qui, nel 1812, che venne emanata la prima costituzione liberale d&#8217;Europa durante la guerra di liberazione spagnola. Ma sono ancora molti gli episodi che hanno fatto entrare Cadice nella storia: a Tarifa inizi\u00f2 infatti l&#8217;invasione dei conquistatori mori, che nel 710 sbarcarono per la prima volta nella citt\u00e0 pi\u00f9 meridionale della Spagna; da allora la citt\u00e0 reca il nome del comandante berbero Tarif. Da Sanl\u00facar de Barrameda Colombo part\u00ec nel 1498 per la terza delle sue esplorazioni, mentre Magellano da qui inizi\u00f2 la sua circumnavigazione. Dai tempi della guerra di successione spagnola, un piccolo lembo inglese si \u00e8 insediato a Gibilterra, e a Capo Trafalgar Lord Nelson ottenne nel 1805 la<br \/>\nsua pi\u00f9 celebre vittoria. Ma accanto a tanta storia, Cadice ha molto da offrire anche da un punto di vista paesaggistico: la celebre zona di produzione vinicola tra Jerez, Sanl\u00facar de Barrameda ed El Puerto de Santa Mar\u00eda. ma anche i giganteschi pascoli da Med\u00edna Sidonia fino a Jimena de la Frontera, il parco naturale di Sierra de Grazalema, con una ricchissima variet\u00e0 di flora, e i pittoreschi pueblos blancos, i villaggi bianchi del triangolo Cadice-Tarifa-Ronda, che si stagliano candidi contro lo sfondo scuro delle catene montuose.<\/p>\n<p align=\"center\"><span style=\"font-size: 14pt\"><strong>La Provincia di C\u00f3rdoba<\/strong><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\">Ai piedi della Sierra Morena, divisa in due parti dal corso del Guadalquivir, si estende la provincia di C\u00f3rdoba: il fiume separa la zona montuosa, a nord, dalla Campi\u00f1a, a sud, che \u00e8 una zona collinare con campi fertili. Fulcro della regione \u00e8 il suo capoluogo, un tempo celebre come residenza del califfato e meccca delle scienze, vera e propria metropoli dell&#8217;lslam accanto a Baghdad. La poetessa tedesca Roswitha von Gandersheim lod\u00f2 nel X secolo come &#8220;ornamento del mondo&#8221; la citt\u00e0 di C\u00f3rdoba, il cui centro era all&#8217;epoca formato dalla Medina con la grande moschea. Ancor oggi, passeggiando nel centro storico, si pu\u00f2 percepire l&#8217;importanza della vivace citt\u00e0 moresca, anche se di primo acchito, con i suoi circa trecentomila abitanti, potrebbe sembrare provinciale al cospetto delle altre celebri citt\u00e0 andaluse, Siviglia e Granada.<br \/>\nDel passato glorioso non si \u00e8 conservato molto, ma i pochi resti sono straordinariamente importanti e unici in tutto il panorama europeo.<\/p>\n<p align=\"justify\">La storia di C\u00f3rdoba inizia con i Fenici, sotto il cui dominio la citt\u00e0 avrebbe assunto una grande importanza economica. All&#8217;incirca a partire dal 200 a.C. pass\u00f2 sotto il dominio romano, e con Augusto C\u00f3rdoba venne nominata capoluogo della provincia romana della Baetica, fino a quando fu soppiantata da Hispalis (Siviglia), nel IV secolo. Qui nacquero celebri poeti e filosofi romani, come Seneca e Lucano. Dopo essere stata conquistata dai Visigoti, nel VI secolo, la citt\u00e0 divenne sede vescovile, ma il suo vero periodo di fioritura inizi\u00f2 quando Abd ar-Rahman la tramut\u00f2 nella capitale del suo emirato, nel 756. Non solo fece portare a C\u00f3rdoba melograni e palme da dattero, ma pose anche la prima pietra per lo splendido sviluppo dell&#8217;architettura e dell&#8217;arte araba. Sotto ar-Rahman ed i suoi successori si avvi\u00f2 un&#8217;intensa attivit\u00e0 edilizia, grazie alla quale la citt\u00e0 divenne un centro di rappresentanza durante il regno degli omayyadi. Con Abd ar-Rahman III C\u00f3rdoba divenne la citt\u00e0 pi\u00f9 importante del Mediterraneo, con pi\u00f9 di 300 moschee, 300 bagni pubblici, 50 ospedali, 80 scuole e 20 biblioteche pubbliche, 17 scuole superiori. Purtroppo, la caduta del califfato port\u00f2 con se anche il crollo della metropoli: gi\u00e0 nel 1013 alcune truppe berbere fanatiche distrussero la sfarzosa citt\u00e0 reale di Medina az-Zahara, e nel 1031 C\u00f3rdoba divenne la sede di uno dei numerosi regni Taifa. Nel XII secolo visse ancora un periodo di fioritura spirituale, i filosofi Maimonide e Averro\u00e9 sono sicuramente i pi\u00f9 celebri rappresentanti di quest&#8217;epoca, fino a quando nel 1236, con Ferdinando III, in citt\u00e0 entr\u00f2 un reggente cristiano. Con la riconquista della citt\u00e0, si avvi\u00f2 una massiccia immigrazione dal Nord castigliano, e C\u00f3rdoba divenne un importante centro per il commercio di sete e tessuti di cotone. Ma la cacciata delle popolazioni more ed ebree, la crisi economica del XVI secolo, l&#8217;epidemia di peste e le rivolte del XVII secolo offuscarono lo splendore originario.<\/p>\n<p align=\"justify\">\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Andalucia &nbsp; Almer\u00eda Per molti secoli, questa provincia dal paesaggio brullo e dai sistemi montuosi aridi interrotti da piane rocciose fu considerata &#8220;el culo de Espa\u00f1a&#8221;. Solamente a partire dagli anni sessanta, grazie al&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[103],"tags":[108,116,5,124,125],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/270"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=270"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/270\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":338,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/270\/revisions\/338"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=270"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=270"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=270"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}