{"id":272,"date":"2018-07-30T17:56:15","date_gmt":"2018-07-30T15:56:15","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=272"},"modified":"2018-07-30T17:56:15","modified_gmt":"2018-07-30T15:56:15","slug":"le-radici-del-flamenco","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/le-radici-del-flamenco\/","title":{"rendered":"Le radici del Flamenco"},"content":{"rendered":"<h2 align=\"center\">Andalucia<\/h2>\n<p align=\"center\"><span style=\"font-size: 14pt\"><strong>Granada<\/strong><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\">&#8220;Chi non ha visto Granada, non ha visto nulla&#8221;: cos\u00ec recita un noto detto spagnolo. E in effetti il capoluogo dominato dall&#8217;Alhambra, uno dei pi\u00f9 visitati edifici al mondo, caratterizza l&#8217;intero aspetto di questa provincia andalusa come nessun altro. In realt\u00e0, anche il territorio circostante ha il suo fascino: la Sierra Nevada con le cime imbiancate, che in vaste aree \u00e8 stata proclamata riserva naturale, consente memorabili escursioni. Nelle propaggini meridionali della Sierra si fonde il fertile territorio montano delle Alpujarras, che fu l&#8217;ultimo rifugio dei Mori scacciati da Granada. La Costa tropical, il tratto pi\u00f9 orientale della Costa del Sol, dove crescono frutti esotici come la papaia e l&#8217;avocado, ha conservato ancor oggi una parte della sua eredit\u00e0 moresca. S\u00ec, anche qui il turismo ha imposto il proprio tributo, ma a paragone della parte occidentale della Costa del Sol qui si trovano ancora localit\u00e0 dimenticate dal turismo di massa, dove sono per lo pi\u00f9 i locali a soggiornarvi per le vacanze. Altra meta d&#8217;escursione \u00e8 Guadix, una cittadina posta sull&#8217;antica Via Augusta, dove quasi un quinto della popolazione abita in grotte intonacate.<br \/>\nLa bellezza e la grazia di Granada sono state lodate spesso: e in effetti molto alte sono anche le attese di chi vi giunge, attese tuttavia all&#8217;arrivo smorzate dal triste impatto con i casermoni della periferia. La prima impressione \u00e8 in linea di massima<br \/>\ndeludente: Granada \u00e8 rumorosa, la qualit\u00e0 dell&#8217;aria \u00e8 pessima, le strade sono intasate&#8230; ci vuole tempo per comprendere la descrizione sicuramente pi\u00f9 azzeccata di questo luogo: &#8220;Quando per le strade di Granada incontri un cieco che chiede l&#8217;elemosina, dagliene il doppio, perch\u00e9 \u00e8 ancor pi\u00f9 triste non poter vedere tutta questa bellezza&#8221;. Posta ai margini della fertile Vega del Rio Gen\u00edl, il cui affluente Darro spartisce i due colli del Sacromonte e dell&#8217;Albaic\u00edn dall&#8217;Alhambra, Granada non si schiude al primo incontro. Solo lentamente si possono percepire le numerose bellezze della citt\u00e0: si viene ripagati anche solamente dalla incomparabile vista dei singoli quartieri residenziali circondati dai colli e dai monti della Sierra Nevada sullo sfondo, che muta continuamente, di ora in ora, di stagione in stagione.<br \/>\nOggigiorno Granada non \u00e8 solamente un centro turistico, ma una moderna citt\u00e0 universitaria ed il centro intellettuale pi\u00f9 vivace dell&#8217;intera Andalusia. L&#8217;universit\u00e0, fondata nel 1531 da Carlo V, i cui edifici si trovano nel centro cittadino, \u00e8 la terza per importanza di tutta la Spagna. Ma Granada \u00e8 soprattutto forgiata dal suo passato moresco. Qui infatti, a differenza di quanto avvenne nella maggior parte delle citt\u00e0 andaluse, Iberici, Romani e Visigoti ebbero un ruolo solo secondario. Quando i Berberi giunsero nel 711 al Rio Darro, si imbatterono in una comunit\u00e0 giudaica di nome Garnatha Alyehud, da cui potrebbe derivare il nome della citt\u00e0. Ma forse la sua denominazione va ricondotta alla particolare disposizione delle case, cos\u00ec strette l&#8217;una all&#8217;altra da ricordare i chicchi di una melagrana. Solamente nell&#8217;Xl secolo iI piccolo insediamento divenne una citt\u00e0 di una qualche importanza. Dopo la caduta del califfato, la dinastia berbera degli Ziridi vi fond\u00f2 un regno Taifa; risale all&#8217;epoca la costruzione di una prima residenza sul colle pi\u00f9 alto della citt\u00e0. Nei centocinquanta anni che seguirono, Granada fu coinvolta nelle guerre che videro contrapposti Almoravidi e Almohadi. Nel 1227 venne fatto un ulteriore ampliamento, in quanto qui, per la precisione sull&#8217;Albaic\u00edn, trovarono rifugio i Mori sfuggiti alla conquista di Baeza da parte di Ferdinando III. L&#8217;anno 1238 segna il punto di svolta nella storia cittadina: mentre i cristiani conquistavano uno dopo l&#8217;altro i piccoli regni Taifa andalusi, il Nasride Muhammad I si ribell\u00f2 alla potenza cristiana. Nel 1237 entr\u00f2 in Granada e soltanto un anno dopo pot\u00e9 annettere al proprio regno anche Almer\u00eda e M\u00e1laga. Come capitale fu scelta Granada. Il Nasride possedeva sicuramente abilit\u00e0 politica: non solo mantenne quindi ottimi rapporti con i principi berberi dell&#8217;Africa settentrionale, ma riconobbe anche la sovranit\u00e0 di Castiglia, impegnandosi al versamento regolare di tributi e forze militari. Quale controparte gli fu promessa un&#8217;area che pi\u00f9 o meno corrisponde alle attuali province di Granada, Almer\u00eda e M\u00e1laga. Combatt\u00e9 persino nella fazione cristiana contro i propri fratelli di culto e probabilmente prese parte nel 1248 alla conquista di Siviglia. Quando, dopo la caduta della citt\u00e0, al ritorno a Granada fu accolto da ovazioni e grida di gioia, si limit\u00f2 a rispondere: &#8220;Non c&#8217;\u00e8 altro vincitore al di fuori di Allah&#8221; questo sarebbe da quel momento diventato il motto della dinastia nasride.<br \/>\nIl loro potere dur\u00f2 per ben 250 anni, durante i quali Granada visse un periodo di grande prosperit\u00e0 economica, presumibilmente l&#8217;ultimo momento di grandiosa fioritura dell&#8217;arte e della cultura islamica in territorio spagnolo. Un ingegnoso sistema di irrigazione favoriva l&#8217;agricoltura, le miniere davano oro, argento e rame, l&#8217;industria della seta stava prendendo piede, l&#8217;artigianato era fiorente e numerosi mercanti cristiani e musulmani avevano dato vita a un commercio vivace. Ben presto divenne il rifugio prediletto di quei Mori che erano stati scacciati dalle proprie case, tanto che il numero della popolazione raggiunse in breve tempo le quattrocentomila unit\u00e0. La citt\u00e0 poteva inoltre contare su scuole e ospedali, una zecca e l&#8217;universit\u00e0, e sul colle pi\u00f9 elevato, dietro l&#8217;Alcazaba, venne costruita una delle residenze pi\u00f9 ricche e sfarzose del mondo occidentale.<br \/>\nNel corso del xv secolo l&#8217;accordo con i re cristiani ebbe fine. Attraverso l&#8217;unificazione di Castiglia e Aragona, nel 1469, si raggiunse nella fazione cristiana una nuova unit\u00e0. Quando Muley Abu Hassan, padre dell&#8217;ultimo signore, Boabdil, si rifiut\u00f2 nel 1478 di pagare il tributo ai re cattolici, e nel 1481 cadde Azahara, citt\u00e0 di confine, inizi\u00f2 la pi\u00f9 che decennale conquista dell&#8217;ultimo bastione moresco in terra di Spagna. Battaglia dopo battaglia, marcia dopo marcia i cristiani conquistarono citt\u00e0 e villaggi del regno nasride, fino a quando Boabdil fu costretto a cedere, senza ingaggiar battaglia, l&#8217;assediata Granada. Era il 2 gennaio del 1492. All&#8217;inizio, nel trattato di capitolazione venne garantito ai musulmani di mantenere la lingua, la libert\u00e0 di culto e la propria giurisdizione. Ormai Ferdinando e Isabella avevano coronato il proprio sogno: la Spagna era unificata politicamente. Granada venne arricchita da importanti edifici di rappresentanza che celebravano la Reconquista. Ma ben presto le promesse fatte non furono pi\u00f9 mantenute. Usi e costumi musulmani furono vietati, la popolazione mora privata del diritto di voto e costretta a battezzarsi, altrimenti avrebbe dovuto abbandonare il paese. In seguito i Moriscos, come vennero chiamati i Mori che, seppur quasi esclusivamente per motivi di apparenza, si erano convertiti al cattolicesimo, organizzarono delle rivolte, fino a quando Filippo II, nel 1609, ordin\u00f2 che venissero cacciati promulgando un editto reale. Cos\u00ec agricoltura, artigianato e commercio declinarono e Granada perse di colpo gran parte dello sviluppo. Dovevano passare almeno due secoli, prima che Washington Irving pubblicasse nel 1832 i suoi racconti di viaggio spagnoli nella raccolta &#8220;L&#8217;Alhambra&#8221; e i pittori romantici scoprissero il motivo orientaleggiante della celebre Rocca Rossa facendo cos\u00ec risvegliare l&#8217;interesse pubblico per l&#8217;Alhambra.<\/p>\n<p align=\"justify\">\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Andalucia Granada &#8220;Chi non ha visto Granada, non ha visto nulla&#8221;: cos\u00ec recita un noto detto spagnolo. E in effetti il capoluogo dominato dall&#8217;Alhambra, uno dei pi\u00f9 visitati edifici al mondo, caratterizza l&#8217;intero aspetto&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[103],"tags":[108,5,111,37,110,109],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/272"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=272"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/272\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":273,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/272\/revisions\/273"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=272"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=272"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=272"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}