{"id":279,"date":"2018-07-30T17:47:56","date_gmt":"2018-07-30T15:47:56","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=279"},"modified":"2018-07-30T17:49:45","modified_gmt":"2018-07-30T15:49:45","slug":"basi-e-strutture-dellarte-flamenca","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/basi-e-strutture-dellarte-flamenca\/","title":{"rendered":"Basi e strutture dell&#8217;arte flamenca"},"content":{"rendered":"<h2 align=\"center\">Novellino del Flamenco?<\/h2>\n<p align=\"justify\">Consigli pratici :<\/p>\n<p align=\"justify\">Forse ti sarai dimenato in disco con gli intramontabili pezzi dei Gipsy King&#8230; Pu\u00f2 essere un inizio, ma diciamo che vengono considerati quantomeno un fenomeno limitrofo al flamenco, se non addirittura, dai pi\u00f9 cabales, antiflamenchi oltre che dannosi. Ricordiamoci che sono stati un fenomeno ultracommerciale e che di loro non si parla pi\u00f9 da circa un decennio, se sono stati intelligenti si saranno comperati un&#8217;isoletta !<\/p>\n<p align=\"justify\">Forse sarai anche andato a vedere uno spettacolo del mitico Joaquin Cortes&#8230; pu\u00f2 starci, Joaquin Cortes \u00e8 un gitano, viene da una scuola classica, conosce con grandissima profondit\u00e0 il flamenco che \u00e8 parte inscindibile della sua gente e del suo sangue&#8230; semplicemente ha deciso di fare altro, quando Joaquin Cortes decider\u00e0 di tornare al flamenco lo aspetteremo tutti a braccia aperte !<\/p>\n<p align=\"justify\">Piccola digressione, i gitani, -antropologicamente parlando- la camicia se la strappano per motivi seri:\u00a0come per festeggiare la verginit\u00e0 della sposa, o magari prima di darsi una coltellata&#8230; e non per buttarla in pasto a un orda di sbarbine deliranti.<\/p>\n<p>Ed ora parliamo di flamenco:<\/p>\n<p align=\"justify\">Il flamenco \u00e8 qualcosa di veramente antico e ancestrale&#8230; in queste pagine puoi scoprirne la storia, puoi iniziare a renderti conto che \u00e8 un&#8217;arte talmente vasta che una sola vita non pu\u00f2 bastare per conoscerla in ogni sua piega.<\/p>\n<p align=\"justify\">Ma se stai iniziando, non andare a comperare i dischi degli artisti storici degli anni &#8217;30, &#8217;40 o &#8217;50, non perch\u00e9 non siano flamenchi, sono flamenchissimi, ma forse sei tu a non essere ancora abbastanza abituato alle sonorit\u00e0 del flamenco da poterli comprendere&#8230; non disperare e continua a leggere per favore !<\/p>\n<p align=\"justify\">Esiste nelle pi\u00f9 grandi catene italiane (Messaggerie Musicali, Ricordi, Virgin,\u00a0 Mondadori, Feltrinelli, Fnac, anche se da fnac sono messi un po&#8217; meglio) nelle sezioni etnic &amp; world music una serie di spazi denomitati &#8216;Flamenco&#8217;. Nella maggior parte dei casi bisognerebbe aggiungere la dicitura &#8216;Spazzatura&#8217;, o a scelta trash, junk o punk, per denominare la quasi totalit\u00e0 della roba che viene commercializzata l\u00ec dentro, con titoli evidentemente scelti a caso da addetti inesperti o mandati da case discografiche criminali che pubblicizzano artisti sconosciuti (che avranno firmato un contratto di -schiavo a vita-), oltre che mediocri.<\/p>\n<p align=\"justify\">Quindi, se quello che vuoi \u00e8 Flamenco, non comperare niente con la dicitura &#8216;flamenco chillout&#8217; o &#8216;flamenco light&#8217; o roba del genere: tra questa roba e il flamenco ci passa la differenza che c&#8217;\u00e8 tra un big mac e una fiorentina alla griglia! -se preferisci il big mac esci immediatamente da questo sito per favore-<\/p>\n<p align=\"justify\">La cosa comunque sta lentamente migliorando, \u00e8 per quello che consigliamo a chi non abbia un negozio di flamenco di fiducia sotto casa (lo stivale intero pare esserne pieno) di andare quantomeno da fnac, che \u00e8 una catena francese da molti anni ben radicata anche in Spagna&#8230; abbiamo trovato un effetto positivo della globalizzazione!<\/p>\n<p align=\"justify\">Fondamentale nel tuo percorso di avvicinamento al flamenco \u00e8 anche la cultura musicale di riferimento dalla quale arrivi, per sceglierti il &#8216;tipo di flamenco&#8217; che potrebbe piacerti e che potresti ascoltare in un primo momento: difatti negli ultimi quarant&#8217;anni \u00e8 cresciuta tutta una generazione di grandissimi artisti flamenchi che ha portato il flamenco in ogni angolo del globo\u00a0sperimentando e creando fusione col jazz, col blues, con la musica latina, con la musica araba,\u00a0con la musica indiana\u00a0e con molti altri generi ottenendo veramente dei grandissimi risultati. Questa nuova generazione, oramai ampiamente matura, in un primo momento venne molto criticata dai genitori\u00a0-sono quasi tutti figli d&#8217;arte\u00a0dei vecchi flamenchi\u00a0tradizionali che hanno sempre predicato il flamenco puro per il quale abbiamo un grandissimo amore, oltre che rispetto-, ma c&#8217;\u00e8 da dire che se il flamenco non si fosse evoluto probabilmente sarebbe un&#8217;arte moribonda o comunque relegata a pochissimi intenditori.<\/p>\n<p align=\"justify\">Quindi riassumendo, per avvicinarsi al flamenco :<\/p>\n<p align=\"justify\">*Avvicinarsi attraverso sonorit\u00e0 e stili che in parte possano gi\u00e0 esserci familiari e, come in qualsiasi cosa che ci \u00e8 nuova, non cominciare dalle cose troppo antiche, che sono un po&#8217; ostiche e complicate: faremmo fatica a comprenderle.<br \/>\n*Evitare le registrazioni delle feste di paese e di conseguenza i titoli tipo &#8216;Las Mejores Sevillanas Rocieras&#8217;, o &#8216;La Hermandad de La Virgen de la Macarena canta los mejores Fandanguillos de la romeria&#8217;: Questa roba, piacevolissima da vivere e da ascoltare durante le feste, fa parte del folklore andaluso e non del flamenco. Molto spesso trattano temi legati alle feste religiose e per noi potrebbero essere di squisito interesse&#8230; antropologico! Ricordatevi che se tra spagnoli e italiani ci si definisce &#8216;cugini&#8217; molto \u00e8 dovuto alla similitudine culturale e geografica che c&#8217;\u00e8 tra i rispettivi sud e nord dei nostri paesi, non esistono altre due culture al mondo con una simile analogia. Se vuoi quindi farti un&#8217;idea di come potrebbero essere gli spagnoli al sud pensa alla nostra gente della Campania, della Calabria, delle Puglie o delle isole; cosiccome molto probabilmente in un catalano o un basco riconoscerai il lombardo o il piemontese.<\/p>\n<p align=\"justify\">Tornando alla musica :<br \/>\n*Evitare, come gi\u00e0 detto, tutto ci\u00f2 che viene propinato come similflamenco, Ottmar Liebert compreso! C&#8217;\u00e8 chi \u00e8 convinto che il flamenco sia una cosa troppo dura: non \u00e8 cos\u00ec, fidatevi, esistono stili che una volta che li conosci e li apprezzi, come il cante jondo, hanno la capacit\u00e0 di strapparti le budella o farti mettere a piangere; cos\u00ec come esistono stili, come bulerias, alegrias e cantinas, sincopati e allegri che ti fanno entrare il ritmo nel sangue; altri generi come i fandangos che ti fanno scoprire le radici dell&#8217;anima rurale andalusa.<\/p>\n<p align=\"justify\">Concludendo questi sono i dischi che ti consigliamo:<\/p>\n<div id=\"attachment_280\" style=\"width: 160px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-280\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-280\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/pacodeluca.jpg\" alt=\"Paco De Lucia\" width=\"150\" height=\"134\" \/><p id=\"caption-attachment-280\" class=\"wp-caption-text\">Paco De Lucia<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">L&#8217;ultimo lavoro di quello che \u00e8 considerato il pi\u00f9 grande maestro di tutti i tempi, in questo disco si sbizzarrisce dando fondo alla sua creativit\u00e0. Se il tuo interesse \u00e8 per la chitarra, per avere un&#8217;iniziale idea del lavoro\u00a0di Paco\u00a0altri dischi che dovresti ascoltare potrebbero essere &#8216;Luzia&#8217; pi\u00f9 melodico e orecchiabile,\u00a0\u00a0&#8216;Zyryab&#8217; che \u00e8\u00a0un disco di\u00a0grandissimo impatto. &#8216;Siroco&#8217; che\u00a0\u00e8 forse considerato dagli &#8216;addetti&#8217;\u00a0il pi\u00f9 grande disco di Paco de Lucia, vale la pena sicuramente averlo, anche se, torno a dire, Zyryab \u00e8 pi\u00f9 adatto ad un pubblico non prettamente flamenco; vi partecipa il grandissimo pianista jazz\u00a0Chick Corea.<\/p>\n<div id=\"attachment_281\" style=\"width: 310px\" class=\"wp-caption alignright\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-281\" loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-281\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/pacodeluca2-300x100.jpg\" alt=\"discografia flamenca Paco De Lucia\" width=\"300\" height=\"100\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/pacodeluca2-300x100.jpg 300w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/pacodeluca2.jpg 450w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><p id=\"caption-attachment-281\" class=\"wp-caption-text\">Paco De Lucia<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Bisogna considerare che Paco ha inciso almeno una ventina di dischi solo per quanto riguarda il suo lavoro in ambito flamenco&#8230;come detto queste proposte\u00a0sono\u00a0una piccola scelta\u00a0per neofiti all&#8217;interno del lavoro\u00a0di uno straordinario artista con una carriera che dura da oltre un cinquantennio.<\/p>\n<div id=\"attachment_282\" style=\"width: 160px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-282\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-282\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/camaron.jpg\" alt=\"camaron\" width=\"150\" height=\"150\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/camaron.jpg 150w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/camaron-160x160.jpg 160w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/camaron-320x320.jpg 320w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" \/><p id=\"caption-attachment-282\" class=\"wp-caption-text\">camaron<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Camaron non pu\u00f2 non essere ascoltato se si ha la pretesa di addentrarsi nel flamenco. Anche se, come primo ascolto, pu\u00f2 risultare come un pugno nello stomaco.\u00a0Avendo per\u00f2 un&#8217;idea di Camaron e Paco possiamo tracciare una prima linea di suddivisione tra il flamenco &#8216;antico&#8217; (fino agli anni &#8217;60 del novecento) ed il flamenco odierno. Camaron e Paco sono stati precursori di questo rinnovamento. &#8216;Potro de Rabia y Miel&#8217; \u00e8 il suo ultimo disco. Vale la pena dare un&#8217;occhiata alla sua biografia.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Novellino del Flamenco? Consigli pratici : Forse ti sarai dimenato in disco con gli intramontabili pezzi dei Gipsy King&#8230; Pu\u00f2 essere un inizio, ma diciamo che vengono considerati quantomeno un fenomeno limitrofo al flamenco,&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[104],"tags":[106,5,107,30],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/279"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=279"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/279\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":329,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/279\/revisions\/329"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=279"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=279"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=279"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}