{"id":284,"date":"2018-07-30T18:35:45","date_gmt":"2018-07-30T16:35:45","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=284"},"modified":"2018-07-30T18:35:45","modified_gmt":"2018-07-30T16:35:45","slug":"dizionario-flamenco-la-a","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/dizionario-flamenco-la-a\/","title":{"rendered":"Dizionario Flamenco: La A"},"content":{"rendered":"<h2 style=\"text-align: center\" align=\"justify\">Termini che iniziano con la A<\/h2>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">A comp\u00e1s<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt\">Canto o danza che\u00a0vengano compiuti\u00a0seguendo fedelmente il ritmo e la cadenza del palo corrispondente. Andare a comp\u00e1s \u00e8 la prima qualit\u00e0 che chiunque si avvicini al Flamenco deve sviluppare.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt\">\u00a7\u00a0A palo seco<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt\">Vedi Palo seco.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Abandolao<br \/>\nCante Fandango della zona di M\u00e1laga.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Aban\u00edco<br \/>\nVentaglio. Si usa nel baile flamenco tradizionalmente in alcuni palos, come Guaj\u00edras, Caracoles o Colombianas.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Abeto<br \/>\nAbete. Tipo di legno usato per costruire la tapa, (la tavola armonica della chitarra) per le sue ottime propriet\u00e0 acustiche. I legni pi\u00f9 pregiati, universalmente esportati e\u00a0riconosciuti,\u00a0vengono dalla Val di Fiemme.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Acaballado<br \/>\nCos\u00ec vengono chiamati i chitarristi che vengono dalla parte orientale dell\u2019Andaluc\u00eda che eseguono il tremolo malamente, suonando tre note soltanto invece di cinque. Nella parte ovest si direbbe \u201ccaballito\u201d.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Acento<br \/>\nNota musicale eseguita con forza ritmica. Gli accenti stessi definiscono il ritmo, il comp\u00e1s.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt\">\u00a7 Acompa\u00f1amiento<br \/>\nIl lavoro del chitarrista nel seguire il canto o la danza.<br \/>\nUn buon chitarrista deve conoscere le necessit\u00e0 del cante e del baile. Ad esempio, dopo due letras sar\u00e0 necessario dare al cantaor un momento di pausa, nel quale il chitarrista deve eseguire una falseta \u201cde desahogo\u201d, di sfogo.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Acorde<br \/>\nUn insieme di note musicali eseguite in armonia, che producono un suono analogo ad un\u2019altra nota. Nella chitarra flamenca gli accordi di base sono La, Sol, Fa, Mi, SIb e SI7 ma a partire da queste note ne vengono prodotte molte altre grazie al meccanismo del \u201ctransporte\u201d (vedi).<br \/>\nLa maggior parte dei chitarristi chiamano l\u2019\u201dacorde\u201d anche \u201cpostura\u201d.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt\">\u00a7 Afflamencato, Aflamencado<br \/>\nReso Flamenco. Si dice di musiche o danze provenienti da un&#8217;altra origine, di solito dalla tradizione popolare, Andalusa o meno, ed adattate a un palo flamenco o cantate con voce flamenca. In tal senso anche le Sevillanas si possono considerare afflamencate: pur facendo parte del repertorio folkloristico regionale andaluso, sono state in alcuni casi influenzate dalle dinamiche musicali del Flamenco, ma soprattutto si sono afflamencate grazie all&#8217;interpretazione di grandi maestri del Flamenco, come ad esempio Camar\u00f3n de La Isla.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Aficionado<br \/>\nPersona che ama il Flamenco e lo segue, appunto, con affezione, ma non professionalmente. A volte gli aficionados hanno conoscenze e competenze da veri critici d\u2019arte o addirittura da veri artisti. Non \u00e8 raro nel Flamenco il caso di un cantaor che da aficionado passa alla professione.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Afill\u00e1, voz afill\u00e1<br \/>\nVoca roca, rude, graffiante, di carattere molto terreno, che produce rajo, asperit\u00e0 (vedi rajo). E\u2019 quella che meglio si adatta al Cante Jondo (vedi), e che in particolare \u00e8 tipica dei gitani.<br \/>\nIl termine deriva dal famoso cantaor El Fillo che, secondo quanto racconta la tradizione orale, aveva proprio questo tipo di voce. Alcuni studiosi di flamencologia sostengono che questo tipo di voce fosse gi\u00e0 diffuso e apprezzato anche prima de El Fillo.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Afinador<br \/>\nUn apparecchio elettronico che misura con precisione l\u2019accordatura delle singole corde della chitarra.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Afinar<br \/>\nTendere le corde per far loro acquisire la giusta tensione e accordatura. La chitarra va accordata ogni volta che viene usata, soprattutto nei giorni umidi, dato che l\u2019umidit\u00e0 fa muovere il legno ed allenta le corde. Quando vengono cambiate le corde con corde nuove, la maniera migliore per accordarle sar\u00e0 quella di tirarle forte all\u2019altezza del dodicesimo capotasto e poi stringerle con la chiave.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Aflamencado<br \/>\nVedi afflamencato.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Agacharse<br \/>\nLett. Accovacciarsi.<br \/>\nSi dice spesso quando il bailaor piega molto le gambe e raccoglie le membra. L\u2019azione lo aiuta a far sembrare ancora pi\u00f9 forte il movimento successivo di apertura.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Agachonear<br \/>\n(\u201cgach\u00e9, gach\u00f3, gachonal&#8230;\u201d) Il termine viene usato dai gitani per definire chi non \u00e8 gitano e non canta in modo gitano.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Agudos<br \/>\nSuoni prodotti dalle prime tre corde della chitarra, le pi\u00f9 acute, chiamate anche \u201cprimas\u201d. Questi suoni vengono anche detti \u201cfemeninos\u201d.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Aire<br \/>\nAtmosfera, aria che caratterizzano la danza o il canto di una certa zona, e quindi per estensione la caratteristica atmosfera di un palo, il suo colore.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Ajondar<br \/>\nDare jondura, profondit\u00e0 flamenca al cante<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Al aire<br \/>\nSi dice che la chitarra suona \u201cal aire\u201d quando non viene usato il capotasto (Cejilla).<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Al descubierto<br \/>\nSi dice di quando il cantaor viene accompagnato da un tocaor incapace, che non riesce a tenere il tempo o che non sa accompagnare.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Al Golpe<br \/>\nProdurre il comp\u00e1s colpendo con la mano chiusa o aperta il tavolo, una gamba o altro, o colpendo il suolo con un bastone o con il tacco della scarpa.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Alante<br \/>\nVedi Cante pa\u2019 lante.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Alzapua<br \/>\nUna tecnica chitarristica della mano destra. Il pollice viene usato per suonare su e gi\u00f9 tutte o parte delle corde, combinando il tutto con una nota singola d\u2019appoggio. E\u2019 possibile che questa tecnica sia nata su imitazione del modo di suonare il liuto arabo, con un plettro di penna d\u2019aquila.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0A\u00f1adido<br \/>\nLett. Aggiunto.<br \/>\nAggiunta di un mezzo comp\u00e1s dopo un remate por Buler\u00edas. Di solito viene fatto dal bailaor che vuole sottolineare proprio quel punto del suo baile. L\u2019a\u00f1adido ha molto senso se si considera la logica del ritmo por Buler\u00edas \u201cper mezzi comp\u00e1s\u201d, come se quindi la frase ritmica durasse solo 6 tempi anzich\u00e9 i canonici 12.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Antiflamenchismo<br \/>\nAtteggiamento negativo nei confronti del Flamenco espresso da parte dei benpensanti borghesi per differenziare se stessi dal popolo gitano. Il Flamenco \u00e8 stato da sempre rivestito da una fama negativa, come di un\u2019arte legata alla malavita, al contrabbando, a chi praticava il brigantaggio. Senza dubbio la classe dominante non gli attribuiva un valore culturale, ma al massimo quello di un divertimento.<br \/>\nIl governo centrale spagnolo ha sempre cercato di omogeneizzare le diverse culture etniche presenti sul territorio, appiattendone le differenze, individuando nel particolarismo culturale le ragioni di una certa decadenza di cui la societ\u00e0 spagnola ha sofferto dopo la perdita delle colonie. La politica franchista seguiva precisamente questi dettami.<br \/>\nUna volta finita la dittatura (Francisco Franco mor\u00ec nel 1977), il paese ha invece cominciato un lento processo di riconoscimento del valore della molteplicit\u00e0 culturale presente sul territorio spagnolo, concedendo autonomia alle regioni, appoggiando le iniziative legate alle tradizioni locali e riconoscendo anche il plurilinguismo del paese (le lingue locali, come il Catalano, il Valenciano, il Gallego e la lingua basca, l\u2019Euskera sono considerate lingue ufficiali nelle varie regioni, ed usate nei discorsi pubblici, nella segnaletica e nei mass media).<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Apagado o Parado<br \/>\nSpento. Una tecnica della chitarra di sfumare usata per accorciare il suono, fermando le vibrazioni della chitarra. Pu\u00f2 essere eseguita con ambedue le mani, ma di solito si fa usando il mignolo della mano sinistra. Con la mano destra si usa tutto il palmo per fermare le corde.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt\">\u00a7 Apuntar Cantare sottovoce, ma con competenza, intonando correttamente il palo, ad esempio per ricordare al cantaor la letra.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Arabesco<br \/>\nDecorazioni melodiche che il cantaor fa, o anche modo di suonare la chitarra ricco di picados.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Aro<br \/>\nCerchio. Cos\u00ec viene chiamata la parte curva della chitarra. Normalmente in italiano i fianchi sono chiamati fasce.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Arpegio o arpegiado<br \/>\nArpeggio.<br \/>\nSi chiama cos\u00ec la tecnica chitarristica in cui un accordo viene \u201crotto\u201d in una serie di singole note, suonando una corda per volta, a partire dal pollice.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Arrancarse<br \/>\nLett. Mettersi in marcia. Indica l\u2019azione di cominciare un cante o un baile.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Arrastre<br \/>\nTrascinare. Tecnica della chitarra che consiste nel suonare con l\u2019anulare le corde dal basso verso l\u2019alto, dall\u2019acuto al basso.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Arreglo<br \/>\nTrasformare un baile o un cante o un toque adattandolo al proprio gusto e alle proprie capacit\u00e0 personali.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Arte<br \/>\nAvere o non avere \u201carte\u201d significa sapere o non saper emozionare il proprio pubblico con il flamenco cantando, ballando o suonando.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Atras<br \/>\nVedi Cante pa\u2019 atras.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Ay<br \/>\nVedi ayeo<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Ayear<br \/>\nProdurre Ayes, fare ayeo<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Ayeo<br \/>\nIl termine viene dall\u2018esclamazione \u201cay\u201c, con la quale molto spesso i cantaor introduce il cante o lo inframmezza. Il suono \u00e8 quello di un lamento (si chiama infatti anche Quejio, che significa appunto lamento) che aggiunge un carattere tragico e drammatico al cante.<br \/>\nE\u2019 una introduzione del cante, che serve al cantaor per sintonizzarsi, per accordare il suo strumento sulla tonalit\u00e0 su cui poi dovr\u00e0 cantare, e riscaldare la gola, ma anche per creare l\u2018atmosfera, il colore del palo.<br \/>\nIl termine viene dall\u2018esclamazione \u201cay\u201c, con la quale molto spesso i cantaor introduce il cante o lo inframmezza.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Ayes<br \/>\nVedi Ayeo<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Termini che iniziano con la A A comp\u00e1s Canto o danza che\u00a0vengano compiuti\u00a0seguendo fedelmente il ritmo e la cadenza del palo corrispondente. Andare a comp\u00e1s \u00e8 la prima qualit\u00e0 che chiunque si avvicini al&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[105],"tags":[119,120,5,122],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/284"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=284"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/284\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":337,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/284\/revisions\/337"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=284"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=284"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=284"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}