{"id":286,"date":"2018-07-30T18:33:57","date_gmt":"2018-07-30T16:33:57","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=286"},"modified":"2018-07-30T18:33:57","modified_gmt":"2018-07-30T16:33:57","slug":"dizionario-flamenco-la-b","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/dizionario-flamenco-la-b\/","title":{"rendered":"Dizionario Flamenco: La B"},"content":{"rendered":"<h2 style=\"text-align: center\">I termini che iniziano con la B<\/h2>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Babeazioni<br \/>\nSuoni che il cantaor produce usando la sillaba \u201cba\u201d aggiungendola all\u2019interno di una parola, con il risultato di allungarne la durata.<br \/>\nVedi anche Melismi.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Babeo, babear<br \/>\nVedi babeazioni.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Bailaor<br \/>\nIndica il danzatore flamenco (quello di altri generi coreutici si chiama bailar\u00edn).<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Bailar\u00edn<br \/>\nIndica il danzatore non flamenco.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Baile<br \/>\nFlamenco \u00e8 una danza viva, in costante evoluzione, ma pare che le sue basi caratteristiche si siano sviluppate fra il 1869 e il 1929, periodo noto come l\u2019et\u00e0 d\u2019oro del Flamenco. La base del baile flamenco \u00e8 legata indissolubilmente alla chitarra e al cante.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Bailes de Candil<br \/>\nSi dicono cos\u00ec le danze dell\u2019epoca in cui gli spettacoli si facevano alla luce delle lanterne (candiles), cio\u00e8 nel periodo in cui il flamenco diventava un\u2019arte scenica. Il baile dei primordi non aveva ancora le caratteristiche del flamenco, ma era ancora vicino al folklore.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Bailes de Palillos<br \/>\nVedi Casta\u00f1uelas<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Baja\u00f1\u00ed<br \/>\nNel gergo \u201ccal\u00f3\u201d definisce il chitarrista. Si usa anche \u201cbajand\u00ed\u201d.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Balanceo<br \/>\nVengono cos\u00ec chiamati i movimenti che la bailaora fa inclinando il corpo e oscillando i fianchi, tipici ad esempio della Rumba o della Guajiras.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Ballet Flamenco<br \/>\nVerso gli anni 20 del Novecento nacque uno nuovo tipo di spettacolo teatrale, il Ballet Flamenco. Si tratta di un lavoro coreografico costruito sulle opere di quei compositori classici spagnoli (De Falla, Alb\u00e9niz ecc.) che si erano ispirati alla musica popolare. Vi erano per\u00f2 degli intermezzi flamenchi, danzati e suonati da ottimi artisti, e questo indica l&#8217;origine di forme di spettacolo che alcune compagnie teatrali di Flamenco presentano ancora ai giorni nostri, come quella di Luisillo o di Rafa\u00e9l Aguilar. Lo spettacolo si apre con un Ballet Flamenco di tipo narrativo e poi continua con una seconda parte dedicata al Flamenco puro.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Bandolerismo<br \/>\nBrigantaggio.<br \/>\nNel 1800 in Andaluc\u00eda la ricchezza era nelle mani di pochi e le masse erano poverissime. I contadini perci\u00f2 si organizzarono per diventare briganti, nel tentativo di sopravvivere. La risposta dello stato spagnolo al fenomeno \u00e8 l\u2019istituzione della Guardia Civil.<br \/>\nA Ronda si trova addirittura il \u201cMuseo del Bandolero\u201d.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Barbero<br \/>\nViene cos\u00ec definito lo stile di suonare la chitarra senza tenere le gambe accavallate, secondo la moda dei chitarristi antichi, che tenevano lo strumento appoggiato sulla gamba destra e disposto in diagonale attraverso il corpo. Il termine viene dal nome d\u2019arte di un famoso chitarrista di C\u00e1diz, Paco el Barber.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Barra<br \/>\nBancone del bar, luogo legato al flamenco\u2026 per la relazione fra alcool e arte<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Barrio<br \/>\nQuartiere. Per un flamenco l\u2019importanza \u201cdel suo quartiere\u201d \u00e8 fondamentale. E\u2019 il simbolo stesso della sua vita, della sua cultura, delle sue radici.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Bata<br \/>\nVestito femminile andaluso.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Bata de cola<br \/>\nVestito con lo strascico che si usa per ballare. La cola (coda) pu\u00f2 avere lunghezza variabile.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Binario<br \/>\nSuddivisione del ritmo in modo che in ogni parte siano riconoscibili due tempi.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Blancas<br \/>\nNome che viene dato dai chitarristi per indicare le prime tre corde, dette anche \u201cprimas\u201d che sono pi\u00f9 chiare.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Blandura<br \/>\nMorbidezza. E\u2019 il termine che si usa per definire la qualit\u00e0 di suono di una chitarra le cui corde siano morbide anche quando sono accordate. Questo tipo di chitarra fa risparmiare energia al chitarrista, ma ciononostante ci sono molti chitarristi che preferiscono chitarre pi\u00f9 rigide per poter controllare meglio il suono.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Boca<br \/>\nBuca sulla tavola armonica della chitarra.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Bordonazo<br \/>\nColpo dato con il pollice sulla corda pi\u00f9 grave della chitarra che ne provoca una vibrazione un po\u2019 sgradevole.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Bord\u00f3n<br \/>\nBordone. E\u2019 la sesta coda, la pi\u00f9 spessa, solitamente fatta di nylon e coperta da un filo di metallo arrotolato, che sostituisce il tradizionale budello.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Braceos<br \/>\nSono i movimenti delle braccia durante la danza.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Bulearero<br \/>\nSi dice di chi \u00e8 specializzato nell\u2019interpretazione di Buler\u00edas.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Buler\u00edas Ligadas<br \/>\nSono quelle che si interpretano per accompagnare il baile: il cantaor lega i tercios della letra per facilitare la ritmica della danza.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>I termini che iniziano con la B \u00a7\u00a0Babeazioni Suoni che il cantaor produce usando la sillaba \u201cba\u201d aggiungendola all\u2019interno di una parola, con il risultato di allungarne la durata. Vedi anche Melismi. \u00a7\u00a0Babeo, babear&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[105],"tags":[119,117,120,5,122],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/286"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=286"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/286\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":287,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/286\/revisions\/287"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=286"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=286"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=286"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}