{"id":288,"date":"2018-07-30T18:31:35","date_gmt":"2018-07-30T16:31:35","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=288"},"modified":"2018-07-30T18:31:35","modified_gmt":"2018-07-30T16:31:35","slug":"dizionario-flamenco-la-c","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/dizionario-flamenco-la-c\/","title":{"rendered":"Dizionario Flamenco La C"},"content":{"rendered":"<h2 style=\"text-align: center\" align=\"justify\">I termini che iniziano con la C<\/h2>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Cabales<br \/>\nGruppo di aficionados che conoscono il cante molto approfonditamente, contribuendo alla sua diffusione e alla sua stessa esistenza.<br \/>\nIl termine indica anche il remate delle Siguir\u00edyas ed anche uno stile di Siguir\u00edyas (si dice quando la Siguir\u00edyas va in tono maggiore).<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Caballito<br \/>\nTermine che viene attribuito ironicamente al chitarrista che esegue male il tremolo e, invece di 5 note, ne suona soltanto 3. Si trova anche il termine acaballado, con identico significato.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Cabeza<br \/>\nTesta. E\u2019 cos\u00ec definito il corpo della chitarra.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Cadenas<br \/>\nArchetti di legno posti all\u2019interno della cassa armonica della chitarra che comunicano il suono espandendolo a tutta la cassa stessa.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Cadencia<br \/>\nCadenza. Struttura tonale di una particolare scala musicale: le frasi musicali tendono a risolversi su di una nota particolare della scala musicale, che viene interpretata dall\u2019orecchio nello tesso modo in cui si interpreterebbe la punteggiatura in un testo scritto.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Caf\u00e9 Cantante<br \/>\nLocale tipo bar in cui si tenevano spettacoli di cante, baile e toque, oggi soppiantato dal tablao. Furono in auge durante la met\u00e0 dell\u2019800 e contribuirono parecchio al fatto che il Flamenco sia diventato professionale. Fra l\u2019altro con l\u2019avvento dei Caf\u00e8s Cantantes, gli artisti si cimentarono in vari palos, per esigenze di spettacolo, mentre in un Flamenco prodotto da aficionados, anche di ottimo livello, ogni artista prediligeva un solo palo, quello pi\u00f9 affine<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt\">alle sue corde, di solito proprio quello che era tipico della sua zona di origine.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Ca\u00edda<br \/>\nFinale del cante.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Caja de resonancia<br \/>\nCassa di risonanza della chitarra, composta da tavola armonica, fasce, fondo e ponticello.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Caj\u00f3n<br \/>\nCassa. Nel Flamenco \u00e8 lo strumento a percussione per eccellenza. Si tratta di una scatola di legno, sulla quale il musicista si siede percuotendo la tavola anteriore con le mani. Sul retro presenta un buco per far uscire il suono. All\u2019interno ci sono di solito delle corde o dei fili metallici tesi contro la faccia anteriore che producono una vibrazione pi\u00f9 \u201crotonda\u201d o pi\u00f9 \u201cmetallica\u201d, a seconda dei gusti del musicista. La provenienza dello strumento \u00e8 dal Sud America, in particolare dal Per\u00f9. E\u2019 uno strumento di origine povera, dato che inizialmente si usavano in tal modo delle vere cassette della frutta. L\u2019aggiunta delle corde interne viene dall\u2019abitudine nord africana di fare altrettanto all\u2019interno dei Bendir, i tamburi a cornice tipici della musica popolare.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Cal\u00e9s<br \/>\nTermine Gitano per indicare i gitani.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Cal\u00f3<br \/>\nLingua dei gitani spagnoli.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Cambio<br \/>\nEsprime il momento in cui si passa da un palo ad un altro nel corso di un unico pezzo.<br \/>\nTipico del Flamenco \u00e8 quanto meno cambiare la velocit\u00e0 del palo, passando per esempio dal Tientos al Tangos. Oggi \u00e8 spesso possibile ascoltare brani con cambi particolari, alla ricerca di sonorit\u00e0 nuove: da Siguir\u00edyas a Tangos (mantenendo la scala musicale ma cambiando il comp\u00e1s), da Sole\u00e1 Apol\u00e1 ad Alegr\u00edas (mantenendo il comp\u00e1s e cambiando la scala).<br \/>\nUna letra di cambio sar\u00e0 una strofa che \u00e8 gi\u00e0 strutturata tradizionalmente per effettuare questo cambio di velocit\u00e0 e di tono. Nel baile il cambio pu\u00f2 avvenire grazie ad una subida.<br \/>\n\u00a7\u00a0Campanas<br \/>\nCampane. Indica una sezione dello Zapateado, che sembra imitare il suono delle campane.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Cantaor\/a<br \/>\nE&#8217; il cantante flamenco.<br \/>\n\u00a7\u00a0Cantaor General o Cantaor Largo<br \/>\nSi dice di un cantaor che padroneggia tutti i palos o gran parte di essi.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Cante<br \/>\nIndica il canto flamenco, il modo di cantare tipico. Tradizionalmente era di trasmissione orale, senza basarsi su musica o strofe scritte.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Cante a Comp\u00e1s<br \/>\nSono i cantes che si devono eseguire marcando con chiarezza il comp\u00e1s, cio\u00e8 il ritmo e la cadenza che caratterizzano il palo.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Cante a Palo seco<br \/>\nVedi Palo seco.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Cante ad libitum o libre<br \/>\nSono i cantes in cui l\u2019interprete non \u00e8 obbligato ad assecondare la misura del comp\u00e1s, come ad esempio nel Fandango Grande.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Cante Campero<br \/>\nComprende i palos che ebbero origine nei campi, come las Trilleras.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Cante Corto<br \/>\nSi definisce cos\u00ec il cante in cui il cantaor non allunga le sezioni della strofa, e in generale sempre il cante che ha coplas brevi. Alcuni palos sono cortos per antonomasia, come i tangos, ma spesso la lunghezza delle strofe dipende dalla volont\u00e0 creativa del cantaor.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Cante Chico o Liviano<br \/>\nCante \u201cpiccolo\u201d. Indica i palos ed il modo di cantare Flamenco pi\u00f9 leggero, senza solennit\u00e0, e pi\u00f9 specificamente adatto alla danza. In generale si pu\u00f2 definire cos\u00ec il cante che non richiede enormi abilit\u00e0 canore.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Cante de adelante\/cante de atr\u00e1s<br \/>\nCante \u201cda davanti\u201d o cante \u201cda dietro\u201d. Indica il fatto che il cantaor sia il solista, il centro dell\u2019attenzione, o che serva da accompagnamento al baile, restando dietro.<br \/>\nNel cante de adelante (\u201ccante pa\u2019 lante\u201d) il cantaor pu\u00f2 anche esibirsi in brevi parti danzate, soprattutto se canta por Tangos o por Buler\u00edas.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Cante de Faena<br \/>\nTermine generico che definisce i canti di lavoro.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt\">\u00a7 Cante de Las Minas<br \/>\nCante delle miniere. Indica i cantes delle zone di Murcia, Ja\u00e9n e Almeria, ricche di miniere. Sono cantes le cui letras parlano del mondo della miniera.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Cante de Madrug\u00e1<br \/>\nCante tipico degli antichi minatori, che veniva eseguito recandosi al lavoro, la mattina presto (madrug\u00e1, madrugada significa appunto prima mattina).<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Cante festero<br \/>\nE\u2019 il cante dei palos pi\u00f9 festosi e allegri, come Alegr\u00edas, Buler\u00edas, Rumbas e Tanguillos.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Cante Frag\u00fcero<br \/>\nIndica i canti che venivano eseguiti dai fabbri nella fucina (fragua). Soprattutto sono cantes del gruppo delle ton\u00e1s come martinete e debla.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Cante gitano<br \/>\nEspressione che sottolinea la distinzione fra il cante eseguito da artisti gitani da quello eseguito da non gitani.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Cante grande<br \/>\nEsprime il cante solenne, profondo. Indica i palos di base, quelli originari, primitivi, come Soleares, Siguiriyas\u2026 In generale per\u00f2 si tende a definire cos\u00ec il cante che viene giudicato di ottima qualit\u00e0 da chi ne parla, per cui si potrebbe dire che non esista differenza fra cante grande e cante chico ma soltanto fra cante di buona o di mediocre qualit\u00e0.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Cante jondo<br \/>\nCante profondo. Indica soprattutto un modo di cantare, che esplora gli aspetti seri e anche pi\u00f9 \u201cscuri\u201d del Flamenco. Si riferisce al cante solenne, dotato di forte espressivit\u00e0, nel quale il cantaor deve esprimersi con tutto se stesso per esaltare il significato della strofa, e spesso viene usato come sinonimo di \u201ccante puro\u201d.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Cante Largo<br \/>\nCante in cui le letras sono lunghe. E\u2019 possibile che il cantaor aggiunga alla letra alcune parole o babeazioni o vere e proprie frasi che rendono quindi la letra pi\u00f9 lunga.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Cante libre<br \/>\nVedi Cante ad libitum.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Cante p\u2019atr\u00e1s<br \/>\nCante eseguito per fare da accompagnamento al baile. Il fatto che il cantaor accompagni il baile non implica un giudizio di demerito sulla sua qualit\u00e0, anzi, saper cantare per il baile \u00e8 un\u2019arte.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Cante p\u2019alante<br \/>\nCante por adelante. Cante da ascolto, non da baile. Il cantaor in questo caso \u00e8 la figura principale, accompagnato da almeno una chitarra e forse anche da altri strumenti, a meno che non stia interpretando un brano a palo seco, come martinetes, deblas, ton\u00e1s\u2026<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Cante por derecho<br \/>\nSi dice quando un cante viene eseguito in maniera ortodossa, rispettosa del carattere del palo.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt\">\u00a7 Cantes de Ida y Vuelta<br \/>\nEspressione che indica l\u2019insieme dei palos afflamencati che sono nati grazie all\u2019influenza del folklore dell\u2019America Latina.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Cantes de Levante<br \/>\nSono i palos originari della zona est dell\u2019Andaluc\u00eda, la regione che comprende le province di Ja\u00e9n, Granada, M\u00e1laga e Almer\u00eda e la regione di Murcia, come Tarantos, tarantas, mineras, cartageneras, murcianas&#8230;<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Cantes por lo Bajini<br \/>\nCante che viene prodotto a mezza voce.<br \/>\n\u00a7\u00a0Canti\u00f1ear<br \/>\nIntonare il cante a mezza voce, canticchiare. Si dice quando il cantaor non \u00e8 un virtuoso, ma sa cosa vuol dire cante por lo bajini (vedi).<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Casta\u00f1uelas<br \/>\nNacchere. Sono costituite da due pezzi di legno a forma di conchiglia tenuti insieme da un cordoncino. Vengono fissate al dito pollice e suonate percuotendole con le dita.<br \/>\nAppartengono al repertorio popolare spagnolo e si usarono parecchio nel Flamenco dagli anni \u201940-\u201950 agli anni \u201980. Oggi nel Flamenco sono un po\u2019 in disuso, anche perch\u00e9 ballare con le nacchere impedisce l\u2019uso libero delle braccia.<br \/>\nSono dette popolarmente anche Palillos (= legnetti), tanto che Baile de Palillos sono le danze che normalmente di praticano suonando le nacchere, come le Sevillanas, la Jota e il Fandango.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Cejilla<br \/>\nCapotasto per la chitarra. E\u2019 un piccolo dispositivo che il chitarrista applica sul manico della chitarra per modificarne la tonalit\u00e0 senza dover trasportare il brano, per adattarsi al tipo voce del cantaor. E\u2019 molto utile soprattutto per permettere al chitarrista di poter accompagnare diversi cantaores in una stessa performance.<br \/>\nCejilla significa piccolo sopracciglio. Nella tradizione, ha una sommit\u00e0 ricurva, che ricorda appunto un sopracciglio.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Cejuela<br \/>\nSinonimo di Cejilla<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Chabolas<br \/>\nBaracche, dove abitavano i gitani pi\u00f9 poveri.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Chafl\u00e1n<br \/>\nLett. Scantonatura, smussatura.<br \/>\nPasso di baile che prevede un forte suono dato con ambedue i piedi al suolo, prodotto facendo scivolare il piede d\u2019appoggio senza staccarlo dal suolo e cadendo sull\u2019altro.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Clavijas<br \/>\nChiavi di legno per regolare la tensione delle corde della chitarra.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Clavijeros<br \/>\nModerno ingranaggio meccanico che serve per accordare la chitarra.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Coletilla<br \/>\nLett. Codina.<br \/>\nRitornello o frase cantata usata come finale di letra o come finale di un baile, per accompagnare l&#8217;uscita del bailaor.<br \/>\n\u00a7\u00a0Colmao<br \/>\n(sincope di colmado)<br \/>\nLocali in cui si facevano spettacoli improvvisati e si serviva da bere e da mangiare dopo la decadenza dei Caf\u00e9s Cantantes.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Comp\u00e1s<br \/>\nQuesta parola, che corrisponde a &#8220;battuta musicale&#8221; indica un fenomeno complesso. Pi\u00f9 grossolanamente coincide con la frase ritmica tipica di un palo. Comprende anche la sequenza degli accordi che la chitarra utilizza per indicare quel particolare palo.<br \/>\nLa semplice frase ritmica non individua al 100% il palo di riferimento: esistono infatti vari stili che hanno frase ritmica e velocit\u00e0 comuni, ma sono suonati su scale musicali differenti ed hanno un diverso valore emozionale (ad esempio Alegr\u00edas e Sole\u00e1 por Buler\u00edas).<br \/>\nIl Comp\u00e1s \u00e8 la base su cui si costruisce il Flamenco in tutte le sue forme.<br \/>\nVedi anche Cante a Comp\u00e1s.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Contra tiempo<br \/>\nMomento ritmico situato a met\u00e0 strada fra 2 tempi. Produrre un suono nel contrattempo crea un ritmo sincopato, produrre un gesto in contrattempo gli conferisce un carattere di sospensione.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Copla<br \/>\nLa copla \u00e8 una composizione poetica alla quale si mette una musica, facendola diventare una letra di cante flamenco (vedi). Pur essendo breve, la copla sintetizza tutta l\u2019espressivit\u00e0 del cantaor, e contiene un messaggio quasi filosofico, legato alla saggezza popolare, di importanza fondamentale per la ricchezza del cante. In qualche modo, si pu\u00f2 dire che la copla renda \u201cafflamencato\u201d il sentire popolare.<br \/>\nIl termine indica anche in generale la canzone spagnola e le varie parti delle Sevillanas.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Coplero<br \/>\nInterprete di coplas<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Corte<br \/>\nTaglio.<br \/>\nIndica un stop nel cante, nel toque e\/o nel baile. Fenomeno comunissimo nel flamenco \u00e8 il corte all\u2019interno della letra, dopo uno o due comp\u00e1s, per dare al cantaor un momento di respiro.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Cuadrar<br \/>\nAccompagnare il cante equilibrandolo in maniera piacevole e con la giusta ritmica.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt\">\u00a7 Cuadro<br \/>\nL&#8217;insieme dei musicisti che stanno sul palcoscenico, comprendendo che canta, chi suona, chi d\u00e0 palmas.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Cuerda<br \/>\nCorda di chitarra.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Chufla<br \/>\nIndica i cantes e i bailes festeros. E\u2019 un termine generico e impreciso.\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>I termini che iniziano con la C \u00a7\u00a0Cabales Gruppo di aficionados che conoscono il cante molto approfonditamente, contribuendo alla sua diffusione e alla sua stessa esistenza. Il termine indica anche il remate delle Siguir\u00edyas&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[105],"tags":[123,117,5,122],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/288"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=288"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/288\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":335,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/288\/revisions\/335"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=288"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=288"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=288"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}