{"id":290,"date":"2018-07-30T18:29:38","date_gmt":"2018-07-30T16:29:38","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=290"},"modified":"2018-07-30T18:29:38","modified_gmt":"2018-07-30T16:29:38","slug":"dizionario-flamenco-la-d","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/dizionario-flamenco-la-d\/","title":{"rendered":"Dizionario Flamenco: La D"},"content":{"rendered":"<h2 style=\"text-align: center\" align=\"justify\">I termini che iniziano con la D<\/h2>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0De<br \/>\nDi o da. Molti artisti hanno nomi d\u2019arte, che ne indicano la provenienza geografica o familiare. Paco de Lucia prese questo \u201cde\u201d nell&#8217; infanzia, poich\u00e9 Paco \u00e8 un nome davvero molto comune, e per distinguersi dai vicini di casa, veniva chiamato con il nome di sa madre, Lucia. Suo fratello chitarrista, invece, Ramon de Algeciras, scelse di definirsi in base alla propria cittadina di origine, Algeciras, appunto, situata vicino allo stretto di Gibilterra.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0De verdad<br \/>\nSi dice di un cantaor eccellente, che coniuga in s\u00e9 spontaneit\u00e0, sincerit\u00e0 e ispirazione.<br \/>\n\u00a7\u00a0Decir<br \/>\nDire. Con questa espressione si indica il cante quando \u00e8 molto intenso e espressivo tanto da far passare la musica stessa in secondo piano.<br \/>\nUsare il canto in modo molto recitativo \u00e8 tipico della tradizione popolare della musica araba, nella quale, come nel Flamenco, \u00e8 importante l\u2019espressione di immagini e di emozioni pi\u00f9 che il racconto di eventi o di una storia.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Derecho<br \/>\nVedi cante por derecho.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Desplante<br \/>\nSuoni forti prodotti con i piedi e\/o con il corpo, che si usano come remate di un altro passo. Indica l\u2019arrivo di uno stop o di un cambiamento. Di solito viene introdotto da una Llamada. La chitarra suona un rasgueo semplice che accompagna il finale della melodia.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Diapas\u00f3n<br \/>\nPezzo di legno che copre il manico e costituisce la tastiera della chitarra.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Digitalizaci\u00f3n<br \/>\nDiteggiatura. Negli spartiti \u00e8 un\u2019indicazione di quale dito della mano destra deve suonare la corda giusta al momento giusto.<br \/>\nConfronta con pulsaci\u00f3n, che si riferisce invece alla mano sinistra.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Dominante<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt\">Per le regole dell\u2019Armonia, si chiama Dominante il quinto grado della scala musicale.\u00a0<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Duende<br \/>\nIndica lo &#8220;spirito&#8221; che nei momenti di grazia si impadronisce degli artisti flamenchi dando loro una forza creativa e comunicativa evidente. E&#8217; l&#8217;essenza stessa dell&#8217;arte flamenca.<br \/>\nLa definizione che ne d\u00e0 il Diccionario de la Real Academia Espa\u00f1ola de la Lengua \u00e8 \u201cmisterioso ed indescrivibile fascino coinvolgente dato dal cante flamenco\u201d. Una certa dose di magia nel Flamenco c\u2019\u00e8 per forza!<br \/>\nSi tratta di uno stato quasi di trance o di turbamento che si produce durante uno spettacolo Flamenco.<br \/>\nDuende \u00e8 detto uno spirito che, come i Djinn del mondo arabo, si impadronisce della persona e si esprime attraverso di essa, producendo musica e canto.<br \/>\nQualcosa di simile a questo fenomeno si trova di frequente in varie culture popolari dei paesi intorno al Mediterraneo, dal rituale Zar medio orientale alle danze estatiche dei Sufi turchi o degli Gnawa Marocchini, alla Pizzica Salentina, o forse anche a ci\u00f2 che accadeva nei riti Dionisiaci o Bacchici.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Duquela<br \/>\nFatica.<br \/>\nVocabolo spesso usato nelle letras per indicare la fatica di vivere e le pene d\u2019amore.<br \/>\nCantare con duquela indica la fatica che il cantaor dedica al cante, che viene trascinato, mai anticipando il momento successivo, ma sempre vivendo appieno il momento presente. Questa fatica lo riempie, gli d\u00e0 soddisfazione, e commuove l\u2019uditorio.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Duraci\u00f3n<br \/>\nDurata. Tempo durante il quale si pu\u00f2 ancora sentire la nota musicale che \u00e8 stata suonata.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>I termini che iniziano con la D \u00a7\u00a0De Di o da. Molti artisti hanno nomi d\u2019arte, che ne indicano la provenienza geografica o familiare. Paco de Lucia prese questo \u201cde\u201d nell&#8217; infanzia, poich\u00e9 Paco&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[105],"tags":[119,118,5,115],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/290"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=290"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/290\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":292,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/290\/revisions\/292"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=290"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=290"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=290"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}