{"id":293,"date":"2018-07-30T18:27:18","date_gmt":"2018-07-30T16:27:18","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=293"},"modified":"2018-07-30T18:27:18","modified_gmt":"2018-07-30T16:27:18","slug":"dizionario-flamenco-la-f-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/dizionario-flamenco-la-f-2\/","title":{"rendered":"Dizionario flamenco: La F"},"content":{"rendered":"<h2 style=\"text-align: center\" align=\"justify\">I termini che iniziano con la F<\/h2>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Falda<br \/>\nGonna.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Falseta<br \/>\nVariazione eseguita dalla chitarra (o anche di altri strumenti) sulle note di base del comp\u00e1s. Esprime la creativit\u00e0 e anche le abilit\u00e0 del musicista. Pu\u00f2 essere suonata come introduzione, come intermezzo, come risposta alla escobilla&#8230; Oggi nella creazione di spettacoli teatrali tutto il baile viene montato creando falsetas che suonino perfettamente in armonia con il baile.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Fandangueril<br \/>\nRelativo al Fandango.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Faral\u00e1<br \/>\nVolant che adorna gonne e vestiti, usato nella tradizione Andalusa e nel baile.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Farfulleo<br \/>\nFarfuglio. Vedi Glosolal\u00eda.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Feria<br \/>\nFiera. Indica le feste di piazza che coinvolgono tutta la popolazione di una citt\u00e0 o di un paese in feste, spettacoli, danze e vari rituali collettivi.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Festival flamenchi<br \/>\nSono feste dedicate all\u2019arte del Flamenco. Si tengono di solito nei mesi estivi in un luogo pubblico grande, come la plaza de toros o un cortile, all\u2019aperto per poter accogliere molta gente. Possono durare anche soltanto una serata, ma l\u2019evento \u00e8 una vera festa: vede il susseguirsi di parecchie figure anche di rilievo nel panorama flamenco sul palcoscenico, ad un prezzo popolare (di solito con sovvenzioni pubbliche importanti). La gente, sapendo che lo spettacolo durer\u00e0 anche 6 o 7 ore, si porta\u2026 il frigorifero da campeggio pieno di cibo e di bibite, e la serata diventa una festa in famiglia. Sono ottime occasioni per godersi il cante e il toque di personaggi noti in Andaluc\u00eda ma spesso sconosciuti all\u2019estero perch\u00e9 magari non hanno mai inciso dischi ma che hanno invece in parecchi casi capacit\u00e0 artistiche di tutto rispetto.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Finas<br \/>\nIndica le palmas date producendo un suono secco, acuto. Le mani si battono tenendole a 45 gradi sul palmo dell\u2019altra mano, con le dita ben chiuse.<br \/>\nSi dicono anche agudas o fuertes.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Flamenco<br \/>\nCos\u00ec lo definisce il Diccionario de la Real Academia de la Lengua, \u201ctermine con cui si designa l\u2019insieme di canti e danze nato dalla fusione di alcuni elementi orientalisti musicali andalusi secondo alcune modalit\u00e0 espressive tipiche gitane&#8221;.<br \/>\nFlamenco \u00e8 un termine generico che indica la totalit\u00e0 di musica, canto e danza relativi, per la tradizione, ai gitani dell\u2019Andaluc\u00eda negli ultimi due secoli circa.<br \/>\nIn senso lato si tratta dell&#8217;arte dei poveri: ha in s\u00e9 elementi gitani e non gitani.<br \/>\nIl termine viene usato anche per indicare in generale chi si occupa di flamenco: un \u201cFlamenco\u201d pu\u00f2 essere un cantaor o un tocaor o un bailaor.<br \/>\nNonostante le molteplici supposizioni fatte a riguardo da parecchi autori, la provenienza del termine rimane ancora misteriosa.<br \/>\n\u00a7\u00a0Flamenco puro<br \/>\nViene definito cos\u00ec il Flamenco che si valuta genuino, aderente alla tradizione. A volte per\u00f2 i Flamenchi sono molto conservatori e guardano con diffidenza alle innovazioni, e il rischio quindi pu\u00f2 essere la staticit\u00e0, che in un mondo multiculturale e sempre pi\u00f9 globale \u00e8 quanto meno discutibile. Preservare ad ogni costo la tradizione pura rischia di diventare passione per l\u2019archeologia, ma al tempo stesso innovare troppo pu\u00f2 portare molto lontano dalle radici, snaturando il prodotto.<br \/>\nSe per \u201cpuro\u201d si intende \u201csentito\u201d, \u201cvero\u201d, allora non \u00e8 possibile che il Flamenco rimanga uguale a se stesso: la vita si evolve!<br \/>\nOttimo esempio a tale riguardo \u00e8 Paco de Lucia: un incredibile innovatore che trova la sua vera forza nell\u2019esprimersi con il linguaggio della tradizione ma senza farsene limitare in nessun modo.<br \/>\n\u00a7\u00a0Flamencologia<br \/>\nDisciplina che si occupa del Flamenco, della sua struttura, della sua storia e della sua evoluzione.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Flamenquismo<br \/>\nIl vocabolo ha due significati:<br \/>\nPositivo, che indica la dedizione al flamenco in tutte le sue forme ed anche la qualit\u00e0 artistica flamenco.<br \/>\nPeggiorativo per indicare le deformazioni che il flamenco ha subito in direzione di una maggiore commercializzazione e banalizzazione.\u00a0<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Flamingo, Flamengo<br \/>\nFlamingo in inglese significa fenicottero.<br \/>\nMolto spesso al di fuori della Spagna la gente crede che il Flamenco si chiami in realt\u00e0 Flamingo&#8230; non cogliendo evidentemente la differenza fra un uccello e\u2026 una forma d\u2019arte!<br \/>\nAltra frequente storpiatura del nome \u00e8 Flamengo, e qui chi lo usa non distingue la forma d\u2019arte\u2026 da una ottima squadra di calcio brasiliana!<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Florear<br \/>\nSi dice quando il tocaor suona due o tre corde in successione, producendo un allungamento del suono.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Fragua<br \/>\nFucina. Quello di fabbro ferraio \u00e8 uno dei mestieri tradizionali dei gitani, per cui spesso se ne parla nelle letras flamenche.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>I termini che iniziano con la F \u00a7\u00a0Falda Gonna. \u00a7\u00a0Falseta Variazione eseguita dalla chitarra (o anche di altri strumenti) sulle note di base del comp\u00e1s. Esprime la creativit\u00e0 e anche le abilit\u00e0 del musicista.&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[105,1],"tags":[119,117,5,115],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/293"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=293"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/293\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":294,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/293\/revisions\/294"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=293"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=293"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=293"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}