{"id":296,"date":"2018-07-30T18:22:47","date_gmt":"2018-07-30T16:22:47","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=296"},"modified":"2018-07-30T18:22:47","modified_gmt":"2018-07-30T16:22:47","slug":"dizionario-flamenco-la-g","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/dizionario-flamenco-la-g\/","title":{"rendered":"Dizionario flamenco: La G"},"content":{"rendered":"<h2 style=\"text-align: center\" align=\"justify\">I termini con la G<\/h2>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Gaditano<br \/>\nAggettivo che indica ci\u00f2 che \u00e8 di C\u00e1diz, Cadice.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Gangueo<br \/>\nFenomeno del cante per cui alcune s finali di parole vengono fatte vibrare e mutate in delle j.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0General<br \/>\nSi dice general di un interprete del flamenco che sia bravo in parecchi stili.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Gitano<br \/>\nI Gitani hanno giocato un ruolo di spicco nello sviluppo del Flamenco.<br \/>\nL\u2019origine del popolo gitano \u00e8 da ricercarsi\u00a0 nella regione a nord dell&#8217; India e in Pakistan. Alcuni sostengono che i gitani siano giunti in Andaluc\u00eda dall\u2019Egitto (\u201cgitano\u201d \u00e8 probabilmente la storpiatura del termine egiziano) , dopo aver attraversato le coste sud del Mediterraneo per mare. Nella loro ricerca errante, si spostarono in moltissimi paesi.<br \/>\nSulla loro storia non ci sono certezze, ma solo molte ipotesi , per cui molti gitani cominciarono a creare una mitologia sulle proprie origini: alcuni gitani d\u2019Egitto si dicono discendenti dei Faraoni.<br \/>\nTradizionalmente, ovunque siano arrivati lavoravano come fabbri, allevatori di cavalli, musicisti, danzatori e cantastorie, ma hanno anche svolto altre mansioni. I Gitani andalusi vivevano alla giornata, ed hanno per secoli avuto una vita molto difficile, cosa che si riflette nel cante, che a volte sembra davvero un urlo di dolore e di rabbia.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Glisando<br \/>\nSuoni prodotti dallo scivolamento di un dito, lungo una stessa corda della chitarra. E\u2019 una tecnica tipica por Grana\u00edna.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Glosolalia o farfulleo<br \/>\nElemento vocale privo di qualunque significato che il cantaor aggiunge alla copla mentre la canta. Il pi\u00f9 diffuso \u00e8 ovviamente Ay, che si pu\u00f2 introdurre in qualunque punto della letra.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Golpe<br \/>\nColpo.\u00a0 Colpo che il chitarrista d\u00e0 sulla cassa armonica con un dito o su tutte le corde con il palmo. Viene scritto sugli spartiti come una crocetta o come un quadratino.<br \/>\nE\u2019 detto golpe anche il suono che il bailaor produce con tutta la pianta del piede.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Golpeador<br \/>\nFoglio di plastica adesivo che si applica alla tavola della chitarra per non ferire il legno con la pratica del golpeo.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Golpeo<br \/>\nTecnica chitarristica che consiste nel colpire la cassa con le dita, di solito con le unghie, ottenendo un bell\u2019effetto percussivo.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Gordo<br \/>\nAccordo nel quale tutte le corde suonano la stessa nota.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Graves<br \/>\nGravi. Cos\u00ec vengono chiamate le ultime tre corde della chitarra, le pi\u00f9 spesse, che producono appunto i suoni gravi.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Guitarra<br \/>\nChitarra. Strumento principe del Flamenco.<br \/>\n\u00a7\u00a0Guitarrero<br \/>\nSi chiama cos\u00ec nel gergo flamenco chi costruisce chitarre.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>I termini con la G \u00a7\u00a0Gaditano Aggettivo che indica ci\u00f2 che \u00e8 di C\u00e1diz, Cadice. \u00a7\u00a0Gangueo Fenomeno del cante per cui alcune s finali di parole vengono fatte vibrare e mutate in delle j.&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[105],"tags":[118,5,37,115],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/296"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=296"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/296\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":297,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/296\/revisions\/297"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=296"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=296"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=296"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}