{"id":306,"date":"2018-07-30T18:15:22","date_gmt":"2018-07-30T16:15:22","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=306"},"modified":"2018-07-30T18:15:22","modified_gmt":"2018-07-30T16:15:22","slug":"dizionario-flamenco-la-m","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/dizionario-flamenco-la-m\/","title":{"rendered":"Dizionario flamenco : La M"},"content":{"rendered":"<h2 style=\"text-align: center\">I termini che iniziano con la M<\/h2>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Macho<br \/>\nNacchera che si suona con la mano sinistra.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Macho del cante<br \/>\nSi tratta di una o pi\u00f9 letras cantate alla fine di un brano su di un tono pi\u00f9 acuto e con una voce pi\u00f9 vigorosa.<br \/>\nSi esegue alla fine di certi cantes come conclusione, o sarebbe pi\u00f9 appropriato dire come remate. Talvolta la forma metrica e il modo di cantare sono diversi da quelli del palo di partenza.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Manitas de plata<br \/>\nLo si dice come elogio ad un chitarrista che suona in maniera eccelsa.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Mant\u00f3n de Manila<br \/>\nScialle di seta ricamato con lunghe frange.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Marcajes<br \/>\nSono spostamenti dei piedi nel suolo che non necessariamente producono suono. Segnano gli accenti principali del palo.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Martilleo<br \/>\nTecnica della chitarra simile al \u201cpicado\u201d. Le dita della mano destra, per\u00f2, collaborano con il pollice che nel picado lavora da solo, combinando ad esso una melodia. Viene anche detta tecnica del Pellizcado o Pizzicato.<br \/>\n\u00a7\u00a0Martillo<br \/>\nMartello. A volte viene usato questo termine al posto di golpe.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Masculino<br \/>\nNel gergo del flamenco, indica un suono prodotto dalle ultime tre corde della chitarra, le pi\u00f9 gravi, dette \u201cnegras\u201d.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0M\u00e1stil<br \/>\nManico della chitarra.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Mat\u00edz<br \/>\nLetteralmente sfumatura. Indica la coloritura dei suoni dati dal bailaor o da un percussionista. Matizar significa rendere dinamica la sequenza dei suoni, renderla analoga ad un discorso, con tante intonazioni diverse.<br \/>\nEseguire un\u2018escobilla senza mat\u00edz \u00e8 come&#8230; stirare un tessuto pliss\u00e9 rendendolo liscio!<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Mayor<br \/>\nScala maggiore.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Melisma<br \/>\nAbbellimento del cante prodotto da un gruppo di note cantate in successione ma sempre pronunciando una sola sillaba. Crea degli abbellimenti che costituiscono l\u2019ornamentazione tipica del cante. A volte i melismi sono tanti e tanto complessi da rendere quasi incomprensibile la parola stessa.<br \/>\nVedi anche Babeazioni.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Menor<br \/>\nScala minore.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Meollo<br \/>\nLett. Midollo.<br \/>\nParte fondamentale del cante compresa fra la salida e il remate.<br \/>\n\u00a7\u00a0Meserse<br \/>\nLett. Cullarsi, dondolarsi.<br \/>\nAzione che spesso il bailaor fa appunto dondolandosi intorno al proprio asse, come per trattenersi dal compiere il movimento successivo.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Modulaci\u00f3n<br \/>\nCambio di tonalit\u00e0 in un brano.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Mogano<br \/>\nLegno con cui si costruiscono le fasce e il fondo delle chitarre pi\u00f9 economiche, costruite di solito in fabbrica. Per tutte le chitarre in generale si costruisce in mogano anche il manico, anche se pi\u00f9 spesso si usano i legni di cedrella e di kaya, pi\u00f9 leggeri e con ottima resistenza elastica alla torsione.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Monitor, monitora<br \/>\nAssistente di un maestro di danza che ne ripete e insegna le coreografie.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Mosaico<br \/>\nIn italiano si chiama Rosetta.<br \/>\nDecorazione intorno alla buca della tavola armonica della chitarra\u00a0 che rende riconoscibile l\u2019artigiano che l\u2019ha costruita.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Muescas<br \/>\nLe scanalature dell\u2019osso attraverso il quale le corde passano in direzione del ponticello e in direzione delle chiavi.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Mudanzas<br \/>\nLett. Passi di danza.<br \/>\nLe figure o i movimenti che il bailaor compie a comp\u00e1s nella sua danza.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>I termini che iniziano con la M \u00a7\u00a0Macho Nacchera che si suona con la mano sinistra. \u00a7\u00a0Macho del cante Si tratta di una o pi\u00f9 letras cantate alla fine di un brano su di&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[105],"tags":[119,118,5,37,122],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/306"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=306"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/306\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":307,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/306\/revisions\/307"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=306"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=306"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=306"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}