{"id":308,"date":"2018-07-30T18:10:34","date_gmt":"2018-07-30T16:10:34","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=308"},"modified":"2018-07-30T18:10:34","modified_gmt":"2018-07-30T16:10:34","slug":"dizionario-flamenco-la-n","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/dizionario-flamenco-la-n\/","title":{"rendered":"Dizionario flamenco: La N"},"content":{"rendered":"<h2 style=\"text-align: center\" align=\"justify\">I termini che iniziano per N<\/h2>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Natural<br \/>\nNel Flamenco si definisce cos\u00ec la voce di petto.<br \/>\n\u00a7 Octava<br \/>\nOttava. Serie di otto suoni che comprende i sette suoni che costituiscono la scala e termina con la ripetizione del primo suono, pi\u00f9 acuto o pi\u00f9 grave di un\u2019ottava.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt\">\u00a7\u00a0Ol\u00e9<br \/>\nE\u2019 l\u2019esclamazione che rappresenta nel Flamenco il modo di apprezzare pi\u00f9 alto, ed \u00e8 la forma pi\u00f9 primitiva e profonda di comunicare il proprio entusiasmo.<br \/>\nAccompagna anche i movimenti del torero.<br \/>\nOl\u00e9 deriva dal vocabolo arabo Allah, Dio. Anche gli arabi dicono \u201cAllah\u201d quando vedono qualcosa che \u00e8 al di l\u00e0 delle parole o quando sentono un suono vicino alla perfezione.<br \/>\nInvocando il Creatore si esprime ammirazione e si manifesta la propria partecipazione, in qualit\u00e0 di spettatore attivo, alla situazione.<br \/>\nCome esclamazione di approvazione \u00e8 usata tanto nel Flamenco che nel linguaggio comune.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt\">\u00a7\u00a0\u00d3pera flamenca<br \/>\nSpettacolo Flamenco che comprende musica canto e danza. Di solito viene organizzato in grandi teatri o addirittura nelle arene. Prolifer\u00f2 negli anni fra il 1920 e il 1936 in tutta la Spagna.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt\">\u00a7\u00a0\u00d3rdenes<br \/>\nLe corde della chitarra. All\u2019origine erano 5, poi sono diventate 6.<\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>I termini che iniziano per N \u00a7\u00a0Natural Nel Flamenco si definisce cos\u00ec la voce di petto. \u00a7 Octava Ottava. Serie di otto suoni che comprende i sette suoni che costituiscono la scala e termina&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[105],"tags":[116,120,5,37,121],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/308"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=308"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/308\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":309,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/308\/revisions\/309"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=308"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=308"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=308"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}