{"id":310,"date":"2018-07-30T18:09:02","date_gmt":"2018-07-30T16:09:02","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=310"},"modified":"2018-07-30T18:09:02","modified_gmt":"2018-07-30T16:09:02","slug":"dizionario-flamenco-la-p","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/dizionario-flamenco-la-p\/","title":{"rendered":"Dizionario Flamenco: La P"},"content":{"rendered":"<h2 style=\"text-align: center\">I termini che iniziano con la P<\/h2>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Palillos<br \/>\nLett. Bastoncini. Vengono spesso chiamate cos\u00ec nel linguaggio colloquiale le nacchere, che si dovrebbero in realt\u00e0 chiamare casta\u00f1uelas (vedi).<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Palmas<br \/>\nLett. palmi delle mani. Si chiama cos\u00ec l\u2019uso del battito delle mani che accompagna cante, baile, chitarra.<br \/>\nAccompagnano cante, toque e baile su di un ritmo creato ad hoc per ogni singolo palo. Il suono delle palmas si ottiene battendo le mani e producendo suoni molto precisi, che vanno studiati e praticati al fine di produrli con una certa qualit\u00e0 sonora.<br \/>\nParecchi termini vengono usati per descrivere la qualit\u00e0 del suono: finas, fuertes o secas (indica le palmas date producendo un suono secco, acuto; le mani si battono tenendole a 45 gradi sul palmo dell\u2019altra mano, con le dita ben chiuse) e sordas (sorde, felpate).<br \/>\nPalmas \u201credobl\u00e1s\u201d si usano sovente in Buler\u00edas. Consistono nel suonare tutti i tempi (palmas \u201cque llevan el son\u201d, o \u201cpalmas simples\u201d) e tutti i contrattempi, ottenendo cio\u00e8 l\u2019effetto di raddoppiare la velocit\u00e0 del ritmo.<br \/>\n\u00a7\u00a0Palmero<br \/>\nChi d\u00e0 palmas.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Palo<br \/>\nStile, genere flamenco. Cos\u00ec vengono definiti i generi musicali che fanno parte del Flamenco.<br \/>\nI palos sono suonati sempre con una stessa scala musicale o al massimo su alcune diverse tonalit\u00e0.<br \/>\nSi possono distinguere fra loro per velocit\u00e0, ritmo, scala musicale o anche per la tematica delle letras.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Palo seco<br \/>\n(Lett. bastone secco). Senza accompagnamento musicale: il cuadro non suona melodia ma solo ritmo.<br \/>\nIl chitarrista blocca le corde con la mano sinistra (tapao, letteralmente tappato), che cos\u00ec non possono vibrare e continua a suonare con la destra producendo solo ritmo o addirittura usa la cassa della chitarra come se fosse un tamburo, percuotendola. Tramutare uno strumento melodico come la chitarra in strumento ritmico \u00e8 un fenomeno molto diffuso anche nella cultura musicale araba.<br \/>\nA palo seco si pu\u00f2 cantare o ballare.<br \/>\nIl cante a palo seco richiede al cantaor di avere grandi capacit\u00e0 canore e soprattutto espressive.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Palosanto<br \/>\nIn italiano: palissandro.<br \/>\nTipo di legno fra i pi\u00f9 pregiati, usato dai costruttori di chitarre per alcune parti dello strumento. Si usa anche per costruire nacchere.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Paquero<br \/>\nTermine che si attribuisce a chi suona facendo riferimento allo stile musicale di Paco de Luc\u00eda.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Parado<br \/>\nVedi Apagado.<br \/>\n\u00a7\u00a0Paseo<br \/>\nCamminata. Un passo camminato che collega due momenti distinti della danza, ma anche un passaggio di chitarra fra falseta e falseta o fra falseta e letra. Il danzatore pu\u00f2 camminare in cerchio per recuperare energia e al tempo stesso per descrivere il proprio spazio e \u201cabitarlo\u201d con maggiore presenza.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Pata\u00edta<br \/>\nLett piccola pedata.<br \/>\nSi chiama pataita un piccolo brano di danza che di solito gli artisti improvvisano a fine spettacolo o alla fine di una Juerga, per divertimento. Di solito \u00e8 por Buler\u00edas ma pu\u00f2 essere anche por Tangos.<br \/>\nBallare una pataita significa esprimere il proprio stare bene con il gruppo ed essersi goduti la serata.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Payo<br \/>\nPaesano, contadino, rude. Viene dal termine \u201cpayes\u201d usato nella Catalogna occidentale. I Gitani cominciarono ad usarlo, come termine dispregiativo per definire altri gitani non bravi, ma la parola pian piano ha assunto il ruolo di definire chi non \u00e8 gitano.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Pelea<br \/>\nLitigio. Nel Flamenco a volte si rappresenta un litigio tramite la danza, come si pu\u00f2 vedere nel film Carmen di Saura.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Pelear el Cante<br \/>\nIndica un momento di grande potenza ed espressivit\u00e0 che il cantaor deve impiegare \u201cpara decir el cante\u201d (vedi decir),<br \/>\nSi dice quindi dell\u2019atto di cantare con grande forza per esprimere l\u2019emozione che il palo richiede.<br \/>\nA volte il cantaor, per arrivare a pelear el cante, ad esprimerlo appieno, si spinge al di l\u00e0 delle proprie possibilit\u00e0 tecniche e impegna vistosamente nello sforzo tutto il suo corpo, con movimenti vari, gesti, ed espressioni del viso notevoli, arrivando a volte persino a non riuscire a stare seduto sulla sedia!<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Pellizco<br \/>\nLetteralmente pizzicotto. E&#8217; il &#8220;sale&#8221; posto inaspettatamente ed in maniera personale dall&#8217;artista flamenco nello spettacolo. Quello che \u201carranca el ol\u00e9\u201d, strappa l\u2019ol\u00e9.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Pe\u00f1as flamencas<br \/>\nAssociazioni di amanti del Flamenco, finalizzate alla diffusione e all\u2019approfondimento di musica canto e danza. Sono molto diffuse, a partire dagli anni \u201960, in Andaluc\u00eda, ma anche in tutta la Spagna e in molti altri paesi del mondo. Si occupano di tutto ci\u00f2 che sta intorno al Flamenco, organizzando spettacoli, concerti, conferenze, riunioni, recitals di artisti noti ma anche di aficionados e di nuove promesse.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Peric\u00f3n<br \/>\nVentaglio molto grande.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Picado<br \/>\nTecnica della mano destra che consiste nel suonare le corde con l\u2019indice e il medio alternati ( a volte si usa anche l\u2019anulare ), lasciando solitamente il pollice appoggiato alla sesta corda.<br \/>\nSe una corda viene suonata due volte di seguito con lo stesso dito, si produce un \u201cdifetto\u201d che si chiama \u201carrastre\u201d (trascinamento).<br \/>\nIn realt\u00e0 nella chitarra flamenca questa tecnica viene usata anche da alcuni grandi artisti.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Pitos<br \/>\nSchiocco delle dita che accompagna la danza e la musica.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Pizzicato<br \/>\nTecnica che consiste nel pizzicare le corde, che nel Flamenco viene anche chiamata \u201cmartilleo\u201d, martellamento.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Planta<br \/>\nPianta del piede. Indica i suoni dati con tutta la pianta, anche se \u00e8 frequente sentir chiamare planta solo l\u2019avampiede, che invece si dovrebbe chiamare pi\u00f9 precisamente media planta.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Por arriba<br \/>\nArriba significa sopra.<br \/>\nDi solito indica la tonalit\u00e0 di Mi. Per produrre quest\u2019accordo, le dita della mano sinistra del chitarrista si devono trovare abbastanza in alto sulla tastiera della chitarra: ecco perch\u00e9 \u201cpor arriba\u201d.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Por medio<br \/>\nIn mezzo. Di solito indica la tonalit\u00e0 di La che si produce utilizzando le corde intermedie della chitarra.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Postura<br \/>\nTermine che indica gli accordi.<br \/>\nTermine che indica la corretta postura del bailaor, e il suo atteggiamento corporeo.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Puente<br \/>\nPonticello.<br \/>\nParte della cassa armonica della chitarra nella quale finiscono le corde.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Puertos<br \/>\nPorti. Sono per antonomasia due paesi in prossimit\u00e0 di C\u00e1diz: Puerto de Santa Mar\u00eda e Puerto Re\u00e1l.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Pulgar<br \/>\nPollice.<br \/>\nIndica la tecnica chitarristica dell\u2019uso del pollice della mano destra.<br \/>\nDa questa tecnica viene anche l\u2019\u201calzapua\u201d (vedi).<br \/>\nAll\u2019inizio questa tecnica veniva mal considerata. Fu creata da Paco el de Lucena, che ebbe serie difficolt\u00e0 a mantenerla, ma la diffuse ai suoi allievi. In epoca recente, il maggior esponente di questa tecnica \u00e8 stato Diego del Gastor, che ne consolid\u00f2 il suono tanto che la tecnica venne definita \u201ctoque de Mor\u00f3n\u201d.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Pulsaci\u00f3n<br \/>\nDiteggiatura. Indicazione di quale delle dita della mano sinistra usare nel produrre una nota sul manico della chitarra: ogni dito si deve muovere in un certo momento per favorire la coordinazione dei movimento della mano. Confronta con digitalizaci\u00f3n.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Punta<br \/>\nPunta del piede. I suoni dati con la punta del piede, di solito percuotendo il suolo un po\u2019 all\u2019indietro.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Punteado<br \/>\nNella chitarra si riferisce al puntear, cio\u00e8 alla tecnica del picado. Nel baile indica che i piedi fanno suoni molto delicati, per accompagnare e adornare la falseta.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Puntear<br \/>\nVerbo che indica il risultato della tecnica del \u201cpicado\u201d.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt;color: #000000\">\u00a7\u00a0Puntella o Plantilla<br \/>\nPuntina o piantina.<br \/>\nLa punta estrema della scarpa da Flamenco, dove sono applicati i chiodi. Usandola bene si produce un suono molto definito.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>I termini che iniziano con la P \u00a7\u00a0Palillos Lett. Bastoncini. Vengono spesso chiamate cos\u00ec nel linguaggio colloquiale le nacchere, che si dovrebbero in realt\u00e0 chiamare casta\u00f1uelas (vedi). \u00a7\u00a0Palmas Lett. palmi delle mani. Si chiama&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[105],"tags":[119,120,5,121],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/310"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=310"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/310\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":311,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/310\/revisions\/311"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=310"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=310"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=310"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}