{"id":340,"date":"2018-07-30T18:49:58","date_gmt":"2018-07-30T16:49:58","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=340"},"modified":"2018-07-30T18:51:21","modified_gmt":"2018-07-30T16:51:21","slug":"le-basi-del-flamenco","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/le-basi-del-flamenco\/","title":{"rendered":"Le basi del Flamenco"},"content":{"rendered":"<h2 align=\"center\">La struttura dell&#8217;arte flamenca<\/h2>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: georgia,palatino;font-size: large\">Sulle origine del flamenco molto \u00e8 stato detto e scritto. Ma dal momento che ci troviamo di fronte ad un&#8217;arte molto vasta sia in ambito artistico che geografico, caratterizzata inoltre, almeno sino ad un certo punto, dalla tradizione prettamente orale, niente pu\u00f2 essere innalzato a scienza esatta. Il corretto approccio \u00e8 bens\u00ec considerare una serie interminabile di congetture, interpretare il retaggio culturale ancora forte e presente in queste regioni e analizzarlo con uno sguardo antropologico.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: georgia,palatino;font-size: large\">Una delle prime cosa da tenere in considerazione \u00e8 la dominazione araba nella penisola Iberica, durata quasi otto secoli, con i centri del potere e della cultura nel sud del paese, il califfato di Al-andalus, che ebbe come capitali le citt\u00e0 di Cordoba e Granada.<br \/>\nLo stile del canto moresco, con i suoi lamenti, la tipica modulazione vocale, unito alle romanze castigliane che dal nord si diffusero nel sud della penisola, a partire dal XV secolo, di pari passo con la riconquista, and\u00f2 formando lo stile canoro denominato &#8216;Cante Andaluz&#8217;.<br \/>\nMolti attribuiscono la creazione del flamenco al popolo gitano: sebbene il suo ruolo sia stato importantissimo nell&#8217;evoluzione di quest&#8217;arte, relegarla a produzione esclusiva di\u00a0coloro sarebbe ingiusto e storicamente errato. L&#8217;influenza gitana \u00e8 stata comunque fondamentale nello sviluppo del flamenco, ma non tanto da prescindere da molti altri fenomeni e correnti musicali gi\u00e0 esistenti e radicati nel territorio.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: georgia,palatino;font-size: large\">I gitani, per loro tradizone, furono un popolo errabondo, e vennero scacciati da tutti i paesi per il loro modo di vivere. In Spagna entrarono agli albori del XV secolo attraverso la Catalunya; alcuni si fermarono a nord ed altri precedettero verso sud, fermandosi nella parte occidentale dell&#8217;Andalucia, nelle provincie di Siviglia e Cadiz. Altre versioni indicano una loro provenienza dall&#8217;Africa, in seguito alla loro espulsione dall&#8217;Egitto: quindi questa teoria presuppone un&#8217;entrata nella penisola Iberica da sud, una delle ipotesi\u00a0a difesa di questa tesi \u00e8 che la definizione gitano derivi da -egipciano-.<br \/>\nTralasciando per\u00f2 queste congetture che fanno parte di un periodo storico precedente a quello che vogliamo sviscerare in questo approfondimento, ci\u00f2 che realmente interessa \u00e8 spiegare che i gitani hanno senz&#8217;altro diffuso il Flamenco a partire dalle zone in cui si stanziarono prima di tutto, cio\u00e8 Cadiz e Siviglia, per poi diffonderne le forme primitive con le loro migrazioni in Andalusia.<br \/>\nDove essi arrivavano ad insediarsi, col tempo, mescolavano i loro stili di produzione artistica con quelli autoctoni della zona, dando luogo a nuove forme ed evoluzioni che a loro volta sarebbero migrate verso nuove terre in un&#8217;interminabile e continuo rimescolamento culturale che attraverso i secoli e le migrazioni nella geografia andalusa ha dato forma e base ai vari stili del flamenco arrivati fino ai giorni nostri e oggi denominati ortodossi.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: georgia,palatino;font-size: large\">Si pu\u00f2 incominciare a dire che il Flamenco nasce primordialmente come canto e che esistono due tipi di flamenco primordiale: quello dei contadini andalusi poveri e sfruttati e quello dei gitani erranti e perseguitati. Il punto che li accomuna \u00e8 sicuramente la sofferenza, sentimento che \u00e8 alla base della cultura flamenca. La voce umana \u00e8 sicuramente il primo e pi\u00f9 spontaneo strumento musicale, lo strumento intorno al quale si cre\u00f2 tutto l&#8217;impianto del flamenco.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: georgia,palatino;font-size: large\">Il canto pi\u00f9 antico di cui si ha conoscenza \u00e8 la Ton\u00e0, che fa parte dei palos basici, senza compas n\u00e9 accompagnamento.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\">\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La struttura dell&#8217;arte flamenca Sulle origine del flamenco molto \u00e8 stato detto e scritto. Ma dal momento che ci troviamo di fronte ad un&#8217;arte molto vasta sia in ambito artistico che geografico, caratterizzata inoltre,&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[104],"tags":[127,5,107,37,126],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/340"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=340"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/340\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":342,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/340\/revisions\/342"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=340"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=340"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=340"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}