{"id":343,"date":"2018-07-30T19:02:09","date_gmt":"2018-07-30T17:02:09","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=343"},"modified":"2018-07-30T19:02:09","modified_gmt":"2018-07-30T17:02:09","slug":"struttura-dei-palos-alegrias","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/struttura-dei-palos-alegrias\/","title":{"rendered":"Struttura dei Palos: Alegrias"},"content":{"rendered":"<h2 style=\"text-align: center\">Alegr\u00edas<\/h2>\n<p>La Alegr\u00eda \u00e8 un cante allegro, festoso, come ci indica lo stesso nome, che deriva dal latino Alicer, Alecris. Nasce tipicamente a C\u00e1diz, citt\u00e0 in cui l\u2019umorismo e appunto l\u2019allegria sono tradizione secolare, forse proprio per combattere una povert\u00e0 che per tantissimi anni \u00e8 stata molto pesante.<\/p>\n<p>Esiste anche uno stile di Alegr\u00edas di C\u00f3rdoba, che si differenzia parecchio dal punto di vista dell\u2019andamento melodico e soprattutto ha un\u2019atmosfera molto pi\u00f9 malinconica, dato che la Alegr\u00eda del C\u00f3rdoba \u00e8 suonata in scala minore mentre l\u2019Alegr\u00eda di C\u00e1diz si suona in scala maggiore, che crea un clima sonoro molto solare.<\/p>\n<p>Le letras parlano di feste, di amore, di tutti i temi legati al mare e ai lavori marittimi.Si tratta di un cante con coplas di 4 versi ottos\u00edllabi, dinamico, disinvolto e con una particolare grazia festosa: \u00e8 un cante che nasce esplicitamente per il baile.<\/p>\n<p>Si annovera nella famiglia delle Canti\u00f1as ed \u00e8 sicuramente il cante festero per antonomasia.<\/p>\n<p>E\u2019 suonato in scala maggiore La-Mi (suonando por medio) o Mi-Si (suonando por arriba).<\/p>\n<p>Dal punto di vista ritmico, la Alegr\u00eda \u00e8 identica alla Sole\u00e1, ma \u00e8 molto pi\u00f9 leggera ed ha un\u2019atmosfera pi\u00f9 vivace.<\/p>\n<p><strong><br \/>\nIl comp\u00e1s<\/strong><\/p>\n<p>Il comp\u00e1s del palo \u00e8 di 12 tempi che si accentuano nel seguente modo:<\/p>\n<p>1 2\u00a03\u00a04 5\u00a06\u00a07\u00a08\u00a09\u00a010\u00a011\u00a012<\/p>\n<p>O meglio ancora:<\/p>\n<p>1 2\u00a0<strong>3<\/strong>\u00a04 5 6\u00a0<strong>7 8<\/strong>\u00a09\u00a0<strong>10<\/strong>\u00a011\u00a0<strong>12<\/strong><\/p>\n<p><strong>Il baile por Alegr\u00edas<\/strong><\/p>\n<p>Il baile por Alegr\u00edas \u00e8 di difficile interpretazione, perch\u00e9 richiede ottime cpacit\u00e0 tecniche da parte del bailaor. Viene normalmente praticato sia da donne che da uomini, che in alcuni casi esprimono proprio in questo palo il meglio delle proprie capacit\u00e0 artistiche, ed \u00e8 forse il baile pi\u00f9 diffuso, quello che tutti gli artisti hanno nel loro repertorio.<\/p>\n<p>E\u2019 un palo che esprime energia e vitalit\u00e0, e questo carattere conferisce al baile femminile con grazia maliziosa, mettendo in scena un personaggio di donna forte, smaliziata, piena di gioia di vivere. Nel baile maschile por Alegr\u00edas si richiede una grande forza fisica, con linee scattanti e secche. Spesso ballando por Alegr\u00edas le donne utilizzano il mant\u00f3n, il grande scialle che viene fatto roteare in maniera energica e anche la bata de cola. Una maestra nel baile por Alegr\u00edas con mant\u00f3n e bata de cola, se non addirittura anche con le nacchere \u00e8 sicuramente la grandissima Cristina Hoyos.<\/p>\n<p>Non si tratta certamente di un baile lirico, anche se la tendenza di tradizione gitana sarebbe quella di interpretare la letra in modo piuttosto statico, enfatizzandone quindi la liricit\u00e0, ma a met\u00e0 della danza c\u2019\u00e8 sempre un intermezzo pi\u00f9 espressivo e \u201cmeditativo\u201d, il \u201cSilencio\u201d, in cui la chitarra passa a suonare su tono minore, pi\u00f9 cupo, e rallenta di parecchio la velocit\u00e0.<\/p>\n<p><strong><br \/>\nIl Silencio e la Castillana<\/strong><\/p>\n<p>Nel Silencio si concentra la parte drammatica della danza. A seguito del Silencio, \u00e8 comunemente inserita la Castillana, estribillo a forte cadenza ternaria, composto di 4 compases, di solito 2 versi ripetuti.<\/p>\n<p>Esempi di letra di castillana:<br \/>\n\u201cDice que se va dice que se va dice que se queda, dice que se va dice que se va yo me vou con ella\u201d(Dice che se ne va\/ dice che resta\/ dice che se ne va\/ e io me ne vado con lei)<\/p>\n<p>&#8220;Y si no se le quitan bailandoLos colores a la molinera.Y si no se le quitan bailando\u00a1D\u00e9jala, que se vaya y se muera!&#8221;(E se non le vanno via ballando\/ I colori alla mugnaia\/ E se non le vanno via ballando\/ Lasciala perdere, che se ne vada e muoia!)I versi di Castillana possono anche essere usati come coletilla di uscita.La Alegr\u00eda come stile di baile, non ha mai perduto il suo vigore e l\u2019efficacia che aveva all\u2019epoca dei Caf\u00e9s Cantantes, quando le maggiori esperte nel genere erano, per non citare che i nomi di maggiore rilievo, le bailaoras Juana la Macarrona, Fernanda Ant\u00fanez, La Malena, La Mejorana e Gabriela Ortega. Jos\u00e9 Manuel Caballero Bonald considera questo palo la pi\u00f9 originale, complessa e difficile manifestazione di tutte le danze andaluse. La motivazione di questo giudizio sta nel fatto che il palo richiede una grande variet\u00e0 di cambi di atmosfera, che obbligano l\u2019interprete ad avere grandi capacit\u00e0 ritmiche, dinamiche, melodiche ed espressive ma soprattutto una qualit\u00e0 energica nel baile che \u00e8 davvero una sfida per il bailaor.<\/p>\n<p><strong>Il cante por Alegr\u00edas<\/strong><\/p>\n<p>Per apprezzare il cante por Alegr\u00edas come cante da ascolto, si pu\u00f2 fare riferimento ad alcuni cantaores storici, come Peric\u00f3n de C\u00e1diz, El Flecha de C\u00e1diz, el Beni de C\u00e1diz, El Chato de la Isla, La Perla de C\u00e1diz, Fosforito, Chano Lobato, Juanito Villar e lo stesso Camar\u00f3n de la Isla. Tutti gli anni viene effettuato a C\u00e1diz un concorso specifico dedicato a questo palo.Secondo parecchie testimonianze storiche si pu\u00f2 considerare che la Alegr\u00eda venga dalla cosiddetta \u201cjota de C\u00e1diz\u201d, che si cantava all\u2019epoca della guerra d\u2019indipendenza proprio nella citt\u00e0 di C\u00e1diz, su imitazione della Jota aragonese. Colui che probabilmente diede alle Alegr\u00edas la loro forma flamenca fu Enrique Butr\u00f3n, mentre pare che sia stato Ignacio Espeleta colui che ide\u00f2 la salida della Alegr\u00eda che oggi viene pi\u00f9 comunemente utilizzato, il Tirititran, tran, tr\u00e1n, tran, incipit che venne reso famoso da Manolo Vargas. Quest\u2019ultimo cantaor diffuse la Alegr\u00eda che dava seguito alla linea originaria di Enrique El Mellizo, in contrapposizione alla scuola di Aurelio Selles, che cantava una Alegr\u00eda molto pi\u00f9 lenta.Il tipico cante por Alegr\u00edas prevede una letra di 7 versi, ognuno dei quali viene cantato sulla misura di un comp\u00e1s (in realt\u00e0 sarebbero 6 ma il primo verso viene ripetuto dopo il secondo, come avviene in altri palos, ad esempio por Ronde\u00f1as), seguita da una coletilla, un finale, di 2 o 4 versi (coletilla simple o coletilla doble). Usanza tipica \u00e8 quella di cantare una o due letras e poi cantare una letra \u201cvaliente\u201d, un \u201cletra di macho\u201d, che si affronta su un tono pi\u00f9 acuto e che richiede da parte del cantaor maggiore forza e potenza vocale, e che quindi conferisce al cante un crescendo di energia.Il palo viene normalmente concluso con un cambio de sentido, che porta a maggiore velocit\u00e0 entrando in Buler\u00edas de C\u00e1diz, che conserva la velocit\u00e0 delle Buler\u00edas ma si caratterizza per l\u2019uso della scala maggiore anzich\u00e9 di quella andalusa.<\/p>\n<p><strong>Riepilogo della struttura del palo da baile:<\/strong><\/p>\n<p>&#8211; Introduzione della chitarra<\/p>\n<p>&#8211; Tirititran<\/p>\n<p>&#8211; Salida del baile con Llamada<\/p>\n<p>&#8211; Letras e falsetas<\/p>\n<p>&#8211; Letra de macho<\/p>\n<p>&#8211; Parte ritmica (a volte una escobilla a volte solo una variazione ritmica breve) che termina con una Subida tagliata da un cierre.<\/p>\n<p>-Silencio<\/p>\n<p>&#8211; Castillana (opzionale)<\/p>\n<p>&#8211; Remate con cierre<\/p>\n<p>&#8211; Escobilla completa<\/p>\n<p>&#8211; Cambio in Buler\u00edas de C\u00e1diz<\/p>\n<p>&#8211; Coletilla di uscita (Ida)<\/p>\n<p>Qua e l\u00e0 \u00e8 possibile, a gusto del bailaor, inserire parti di sola ritmica a palo seco, che ben si accompagnano allo spirito del palo.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Alegr\u00edas La Alegr\u00eda \u00e8 un cante allegro, festoso, come ci indica lo stesso nome, che deriva dal latino Alicer, Alecris. Nasce tipicamente a C\u00e1diz, citt\u00e0 in cui l\u2019umorismo e appunto l\u2019allegria sono tradizione secolare,&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[104],"tags":[129,128,5,126],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/343"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=343"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/343\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":344,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/343\/revisions\/344"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=343"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=343"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=343"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}