{"id":345,"date":"2018-07-30T19:05:11","date_gmt":"2018-07-30T17:05:11","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=345"},"modified":"2018-07-30T19:48:56","modified_gmt":"2018-07-30T17:48:56","slug":"struttura-dei-palos-caracoles","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/struttura-dei-palos-caracoles\/","title":{"rendered":"Struttura dei Palos: Caracoles"},"content":{"rendered":"<h2 style=\"text-align: center\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 14pt\">Caracoles\u00a0<\/span><\/h2>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt\">Il nome di questo\u00a0palo flamenco viene dalla letra dell\u2019estribillo, che ripete insistentemente la parola caracoles, cio\u00e8 lumache:<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt\">Ay caracoles, ay caracoles<br \/>\nmocita \u00bfqu\u00e9 ha dicho usted?<br \/>\nque son tus ojos dos soles<br \/>\ny vamos viviendo y ol\u00e9<br \/>\n<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt\">Ay caracoles\u00a0Caracoles, caracoles<br \/>\nSignorina, che mi ha detto?<br \/>\nChe i tuoi occhi sono due soli<br \/>\nE andiamo vivendo e ol\u00e9<br \/>\nAy caracoles<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt\">Appartiene al gruppo de las canti\u00f1as, con cui condivide il comp\u00e1s e l\u2019atmosfera.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt\">Il comp\u00e1s, come in tutte le canti\u00f1as, \u00e8 di 12 tempi:<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt\">1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt\">Il cante por caracoles \u00e8 poco gitano, pi\u00f9 simile ad una canzone che al cante flamenco. Ha comunque la sua grazia caratteristica che pare dipingere una cartolina della Madrid antica.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt\">Come accade con altre varianti di forme \u201cclassiche\u201d, il cante por caracoles si ascolta poco oggigiorno.<br \/>\nJos\u00e9 Menese, che ama riscoprire cantes quasi dimenticati, \u00e8 uno fra i pochi che continuano ad includerlo nel proprio repertorio.<br \/>\n<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;font-size: 12pt\">Fra i cantaores che annoverano los caracoles nel proprio repertorio ricordiamo Naranjito de Triana, Pericon de Cadiz e Chano Lobato.<br \/>\nAnche Antonio Mairena lo cant\u00f2 parecchio.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Caracoles\u00a0 Il nome di questo\u00a0palo flamenco viene dalla letra dell\u2019estribillo, che ripete insistentemente la parola caracoles, cio\u00e8 lumache: Ay caracoles, ay caracoles mocita \u00bfqu\u00e9 ha dicho usted? que son tus ojos dos soles y&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[104],"tags":[130,106,131,5,136,126],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/345"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=345"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/345\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":382,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/345\/revisions\/382"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=345"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=345"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=345"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}