{"id":347,"date":"2018-07-30T19:06:45","date_gmt":"2018-07-30T17:06:45","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=347"},"modified":"2018-07-30T19:47:53","modified_gmt":"2018-07-30T17:47:53","slug":"struttura-dei-palos-cartagenera","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/struttura-dei-palos-cartagenera\/","title":{"rendered":"Struttura dei Palos: Cartagenera"},"content":{"rendered":"<h2 style=\"text-align: center\">Cartagenera<\/h2>\n<p>Da Cartagena, citt\u00e0 in provincia di Murcia.<\/p>\n<p>La Cartagenera \u00e8 un cante composto da 4 o 5 versi ottosillabi. Appartiene alla famiglia dei cosiddetti \u201ccantes de Levante\u201d, ed in particolare ai \u201ccantes de las minas\u201d i cantes dedicati alla vita delle miniere.<\/p>\n<p>L\u2019origine di questo cante risiede nel fandango proprio del folklore di Cartagena, ma dalla fine del secolo XIX fa parte del flamenco grazie all\u2019opera di alcuni suoi abili esecutori, fra i quali la famosissima Concepci\u00f3n \u201cConcha\u201d la Pe\u00f1aranda, cantaora seguace della scuola di Antonio Grau Mora, \u201cEl Rojo El Alpargatero\u201d, ambedue grandi interpreti dei cantes levantini. Ricardo Molina e Antonio Mairena, nel trattato \u201c<em>Mundo y formas del Cante flamenco\u201d,<\/em>\u00a0affermano che L\u2019epoca d\u2019oro della cartagenera coincise con quella della malague\u00f1a, fra il 1890 e il 1920.<\/p>\n<p>Il grandissimo Antonio Chac\u00f3n contribu\u00ec alla crescita artistica di questo cante ed alla sua diffusione fra gli aficionados di tutta la Spagna. Molti furono i cantaores che ne seguirono l\u2019esempio stilistico, che andava di pari passo con lo sviluppo del cante por malague\u00f1as, sempre ad opera del grande maestro jerezano. Chac\u00f3n si appassion\u00f2 incredibilmente ai cantes de levante, tanto da compiere frequenti viaggi nelle terre murciane, a Cartagena, \u00a0La Uni\u00f3n, Los Alcazares invitato principalmente da El Rojo El Alpargatero, con il quale era molto amico. Grazie a questa assidua frequentazione dei cantes di levante, Chac\u00f3n giunse ad evolverli con una perfezione incredibile, creando anche uno stile personale di cartagenera, oggi molto diffuso, esemplificato dalla letra:<\/p>\n<p>&#8220;Si vas a San Antol\u00edn \/ a la derecha te inclinas \/ veras en el primer camar\u00edn \/ a la Pastora Divina \/ que es vivo retrato a ti&#8221;<\/p>\n<p>(Se vai a San Antol\u00edn\/ tieni la destra\/ e vedrai nella prima stanza\/ la Pastora Divina \/che \u00e8 un vivido ritratto tuo)<\/p>\n<p>Al di l\u00e0 della scuola influenzata da Chac\u00f3n, altri grandi interpreti che contribuirono alla crescita della Cartagenera sono stati Manuel Torre, Pastora Pav\u00f3n \u201cla ni\u00f1a de los Peines\u201d, e El Ni\u00f1o Escasena.<\/p>\n<p>Pur essendo un cante minero, la Cartagenera non si caratterizza per letras di tema legato al mondo delle miniere, proprio perch\u00e9 si tratta di un cante urbano, a differenza di quanto accade nelle tarantas o nelle mineras: da questo si coglie che i cantaores che svilupparono la Cartagenera non avevano nulla a che fare con la vita delle miniere.<\/p>\n<p>Fra i cantes di levante, la Cartagenera \u00e8 frequentemente rappresentata nella discografia, pi\u00f9 di altri stili En la mina Lloraba un viejo minero Y en la boca de una mina Y en sus entra\u00f1as pas\u00e9 La alegr\u00eda de mi v\u00eda Y ahora no me pueo val\u00e9 (Nella miniera\/ piangeva un vecchio minatore\/ All\u2019imboccatura di una miniera\/ nelle sue viscere passai\/ l\u2019allegria della mia vita\/ e ora non mi posso far forza)<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Cartagenera Da Cartagena, citt\u00e0 in provincia di Murcia. La Cartagenera \u00e8 un cante composto da 4 o 5 versi ottosillabi. Appartiene alla famiglia dei cosiddetti \u201ccantes de Levante\u201d, ed in particolare ai \u201ccantes de&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[104],"tags":[106,151,5,136,126],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/347"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=347"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/347\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":381,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/347\/revisions\/381"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=347"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=347"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=347"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}