{"id":349,"date":"2018-07-30T19:09:23","date_gmt":"2018-07-30T17:09:23","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=349"},"modified":"2021-04-12T19:47:04","modified_gmt":"2021-04-12T17:47:04","slug":"struttura-dei-palos-fandango","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/struttura-dei-palos-fandango\/","title":{"rendered":"Struttura dei palos: Fandango"},"content":{"rendered":"<h2 style=\"text-align: center\">Fandango<\/h2>\n<p>Il <strong>fandango<\/strong> rappresenta sicuramente l&#8217;argomento pi\u00f9 complesso e ampio del flamenco, e si pu\u00f2 considerare una pietra miliare dell&#8217;intero impianto del flamenco. Il flamenco stesso nasce da semplici origini popolari folkloristiche, che furono elaborate da singoli artisti dotati di grandi capacit\u00e0 creative ed interpretative. I temi tipici delle letras di fandango fanno riferimento alla saggezza popolare, sono massime di vita, insegnamenti da seguire.<\/p>\n<p>Il fandango \u00e8 un genere musicale che esiste in parecchie regioni di Spagna. Si caratterizza per le sue melodie semplici e ballabili, su un comp\u00e1s ternario, ma \u00e8 in Andaluc\u00eda che acquisisce una personalit\u00e0 pi\u00f9 marcata e particolare. La maggiore forza del flamenco si sviluppa nelle province di M\u00e1laga e Cordoba, da un alto e di Huelva dall&#8217;altro.<\/p>\n<p>Il fandango di Malaga porta allo sviluppo di cantes grandes, a partire dai Verdiales e dai fandangos abandolaos popolari, e giungendo ad alte vette espressive, in cui i fandango si libera dei vincoli del compas e diventa libre, senza ritmo, per dare all&#8217;interprete la maggiore libert\u00e0 espressiva, e prende il nome di Fandango Grande,\u00a0 o d\u00e0 luogo a generi specifici, come ad esempio la Malague\u00f1a o la Taranta, mentre quello di Huelva rimane pi\u00f9 o meno isolato nella sua zona d&#8217;origine, giungendo appena a lambire la provincia di Sevilla.<\/p>\n<p>Forse l&#8217;origine del termine fandango viene da una deformazione del vocabolo portoghese fado, che indica la musica e la danza tipica del Portogallo, ma l&#8217;ipotesi non \u00e8 confermata.<\/p>\n<p>Da un punto di vista musicale, il fandango \u00e8 una forma semplice, accompagnata dalla danza e da una strofa cantata, di chiara origine araba che si diffuse in tutta Spagna, prendendo moni diversi nelle varie zone. Si noti che la musica popolare del Marocco, soprattutto nel nord del paese, si caratterizza per un ritmo in 6\/8 molto simile a quello del fandango, per l&#8217;abitudine di concludere la frase musicale con commenti sonori e ritmici, da parte di chi danza e di chi suona e per un grande uso del contrattempo.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Si possono genericamente riconoscere varie aree di diffusione del <strong>fandango<\/strong>, con differenze musicali notevoli:<\/p>\n<p>1.Malaga e Cordoba: Verdiales, Fandango di Juan Breva, Ronde\u00f1as, Jabegote, Jaberas, Fandango de Lucena, de Cabra, di Puente Genil (zangano), Fandango di Almer\u00eda, La Peza, G\u00fcejar Sierra. Di qui Malaguenas, Granainas ecc<\/p>\n<p>2.Granada: Granaina, Media Granaina e Fandango de Granada<\/p>\n<p>3.Ja\u00e9n, Regione Murcia e Cartagena: Cante de las minas- Taranta. Murciana, Cartagenera, Minera, Taranto, Levantica, Fandango minero<\/p>\n<p>4.Huelva: Alosno, Huelva, la Conejilla, El Cerro, Cumbres Mayores, Encinasola. Paymogo, Puebla de Guzm\u00e1n, Valverde del Camino, Santa B\u00e1rbara, Villanueva, Cortegana, Cabezas Rubias, Almonaster la Real, El Almendro&#8230;<\/p>\n<p>5.Fandangos personales, creazione di uno specifico cantaor: Manuel Torre, Manolo Caracol, Frasquito Yerbag\u00fcena, Cepero, Ni\u00f1o Gloria, Curruco, Macand\u00e9, Carbonerillo, Palanca, El Sevillano, Marchena, Aznalc\u00f3llar, etc&#8230;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Fandango Il fandango rappresenta sicuramente l&#8217;argomento pi\u00f9 complesso e ampio del flamenco, e si pu\u00f2 considerare una pietra miliare dell&#8217;intero impianto del flamenco. Il flamenco stesso nasce da semplici origini popolari folkloristiche, che furono&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"audio","meta":[],"categories":[104],"tags":[130,106,133,5,136,132,126],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/349"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=349"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/349\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":378,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/349\/revisions\/378"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=349"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=349"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=349"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}