{"id":35,"date":"2018-07-19T16:59:35","date_gmt":"2018-07-19T14:59:35","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=35"},"modified":"2018-07-19T16:59:35","modified_gmt":"2018-07-19T14:59:35","slug":"il-chitarrista-manuel-munoz-alcon","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/il-chitarrista-manuel-munoz-alcon\/","title":{"rendered":"Il Chitarrista Manuel Mu\u00f1oz Alc\u00f3n"},"content":{"rendered":"<h2 align=\"center\">Manuel Mu\u00f1oz Alc\u00f3n, Manolo Sanl\u00facar.<\/h2>\n<div id=\"attachment_36\" style=\"width: 361px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-36\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-36\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Manuel-Mu\u00f1oz-Alc\u00f3n-Manolo-Sanl\u00facar-300x178.jpg\" alt=\"il chitarrista Manolo Sanl\u00facar\" width=\"351\" height=\"208\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Manuel-Mu\u00f1oz-Alc\u00f3n-Manolo-Sanl\u00facar-300x178.jpg 300w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Manuel-Mu\u00f1oz-Alc\u00f3n-Manolo-Sanl\u00facar-600x356.jpg 600w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Manuel-Mu\u00f1oz-Alc\u00f3n-Manolo-Sanl\u00facar.jpg 675w\" sizes=\"(max-width: 351px) 100vw, 351px\" \/><p id=\"caption-attachment-36\" class=\"wp-caption-text\">Il mito Manuel Mu\u00f1oz Alc\u00f3n Manolo Sanl\u00facar<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Nasce nel 1943 nel borgo costiero di\u00a0Sanl\u00facar de Barrameda\u00a0affacciato sul delta del Guadalquivir in provincia di C\u00e1diz, tra le maremme ed ai piedi dei vigneti di Palomino che conducono alle porte di Jerez.<\/p>\n<p align=\"justify\">A soli sette anni suo padre lo introduce nel mondo della chitarra flamenca, a quattordici incomincia la sua carriera professionale come chitarrista di accompagnamento con l&#8217;affetto e l&#8217;appoggio della sua madrina artistica Pastora Pav\u00f3n,\u00a0La Ni\u00f1a de los Peines. Accompagnando grandi figure di quell&#8217;epoca come\u00a0Pepe Marchena\u00a0riceve la preziosa eredit\u00e0 storica della cultura flamenca.<\/p>\n<p align=\"justify\">La sua inquietudine artistica lo porta ad esprimersi attraverso l&#8217;attivit\u00e0 concertistica e la composizione.<\/p>\n<p align=\"justify\">Durante i suoi esordi come concertista la sua attivit\u00e0 si sviluppa prettamente all&#8217;interno del mondo accademico ed universitario.<br \/>\nNel 1972 si esibisce all&#8217;interno dell&#8217;ateneo di Madrid;\u00a0pubblico e critica\u00a0lo consacrano come chitarrista da concerto. Lo stesso anno realizza una\u00a0tourn\u00e9e in Italia partecipando al World Guitar Festival di Campione dove ottiene il primo premio.<\/p>\n<p align=\"justify\">Da allora consegue il riconoscimento non solo all&#8217;interno del mondo del flamenco ma anche in quello della musica sinfonica\u00a0presentando\u00a0le sue opere\u00a0nei pi\u00f9 prestigiosi teatri del mondo.<\/p>\n<p align=\"justify\">Nel 1991 viene premiato con il &#8216;Compas del Cante&#8217; considerato come il premio Nobel del flamenco.<\/p>\n<p align=\"justify\">Nel 1994 la prestigiosa rivista statunitense &#8216;Guitar Player&#8217; lo nomina a votazione popolare &#8216;Best Flamenco Guitarist&#8217;.<\/p>\n<div id=\"attachment_37\" style=\"width: 331px\" class=\"wp-caption alignright\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-37\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-37\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Manuel-Mu\u00f1oz-Alc\u00f3n-Manolo-Sanl\u00facar2.jpg\" alt=\"il mito Manuel Mu\u00f1oz Alc\u00f3n\" width=\"321\" height=\"209\" \/><p id=\"caption-attachment-37\" class=\"wp-caption-text\">l&#8217;artista Manolo Sanl\u00facar.<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">La sua tecnica proverbiale non perde mai contatto con l&#8217;improvvisazione e la spirituale comunicazione dello stile flamenco. Il virtuosismo non \u00e8 la meta, bens\u00ec una strada per comunicare la sublimazione nelle sue qualit\u00e0 emotive.<br \/>\nLa sua opera &#8216;Fantasia para Guitarra y Orchesta&#8217; \u00e8 la prova della sua capacit\u00e0 di riuscire nell&#8217;opera di fusione tra la chitarra classica e quella flamenca, nonostante queste due scuole siano sempre state considerate agli antipodi tra di loro quando non direttamente antagoniste.<br \/>\nIl suo concerto per chitarra e orchestra in\u00a0re maggiore &#8216;Trebujenda&#8217; apre una nuova porta al flamenco attraverso la musica classica e costituisce una rivelazione compositiva partendo da radici flamenche.<br \/>\nLa sua &#8216;Medea&#8217; composta per il Ballet Nazionale Spagnolo ha fatto il giro del globo riscuotendo successo ovunque.<br \/>\n&#8216;Tauromagia&#8217; segna una svolta nella musica flamenca attraverso un percorso nel mondo dei tori. Voce, chitarra, con un coro di corde, metalli e percussioni, percorrono nota dopo nota la storia dell&#8217;arte della tauromachia. Dalla nascita del toro &#8216;Nacencia&#8217;, all&#8217;uscita trionfale del torero dalla porta grande, la\u00a0&#8216;Puerta del Principe&#8217;, si succedono incatenati armonicamente i momenti di speranza, timore, allegria, morte e gloria che compongono la festa.<br \/>\nLa sua opera &#8216;Sole\u00e1&#8217; viene inaugurata nel dicembre del 1988 dal Ballet Nacional. In quest&#8217;opera Manolo Sanl\u00facar penetra nel profondo dell&#8217;anima andalusa attraverso la narrativa di due donne di paese. A volte drammatica a volte allegra, l&#8217;opera\u00a0riflette\u00a0la quotidianit\u00e0\u00a0dell&#8217;Andalusia attraverso un lavoro musicale nel quale l&#8217;armonia delle\u00a0note e la bellezza melodica soggioga fin dall&#8217;inizio lo spettatore.<\/p>\n<div id=\"attachment_38\" style=\"width: 235px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-38\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-38\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Manuel-Mu\u00f1oz-Alc\u00f3n-Manolo-Sanl\u00facar3.jpg\" alt=\"alla chitarra Manuel Mu\u00f1oz Alc\u00f3n, Manolo Sanl\u00facar.\" width=\"225\" height=\"225\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Manuel-Mu\u00f1oz-Alc\u00f3n-Manolo-Sanl\u00facar3.jpg 225w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Manuel-Mu\u00f1oz-Alc\u00f3n-Manolo-Sanl\u00facar3-150x150.jpg 150w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Manuel-Mu\u00f1oz-Alc\u00f3n-Manolo-Sanl\u00facar3-160x160.jpg 160w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Manuel-Mu\u00f1oz-Alc\u00f3n-Manolo-Sanl\u00facar3-320x320.jpg 320w\" sizes=\"(max-width: 225px) 100vw, 225px\" \/><p id=\"caption-attachment-38\" class=\"wp-caption-text\">il mito della chitarra Manuel Mu\u00f1oz Alc\u00f3n<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Classico dal punto di vista interpretativo e grande innovatore nella composizione, la sua sensibilit\u00e0 artistica e le sue idee precise lo portano a trasmettere attraverso la chitarra l&#8217;essenza pi\u00f9 pura dell&#8217;animo andaluso.<br \/>\nPer inaugurare l&#8217;Expo&#8217;92 gli viene commissionata dal ministero della cultura l&#8217;opera &#8216;La Gallarda&#8217; su libretto di Rafael Alberti.<br \/>\nIl 20 Maggio 1992 debutta a M\u00e1laga la sua sinfonia &#8216;Aljibe&#8217; per chitarra, orchestra sinfonica cori epercussioni.\u00a0Suona l&#8217;orchestra sinfonica di M\u00e1laga diretta da Enrique Garc\u00eda Asensio.<br \/>\nE&#8217; direttore musicale del film &#8216;Sevillanas&#8217; di\u00a0Carlos Saura, nel quale suona anche, presentando un simpatico\u00a0dialogo di botta e risposta\u00a0con\u00a0Paco de Luc\u00eda. Sempre sotto la direzione di Saura suona anche in &#8216;Flamenco&#8217; insieme al jerezano\u00a0Diego Carrasco.<\/p>\n<p align=\"justify\">Arriva ad incidere dirigendo la &#8216;Royal Philarmonique of London&#8217; nella realizzazione della colonna sonora di un film di produzione giapponese dal titolo &#8216;Viva la Blanca Paloma&#8217;.<\/p>\n<p align=\"justify\">I due lavori pi\u00f9 salienti che gli sono stati affidati recentemente sono una versione orchestrale dell&#8217;inno andaluso commissionatogli dalla giunta regionale dell&#8217;andalucia e l&#8217;opera &#8217;11 M&#8217; per conto del parlamento andaluso in omaggio alle vittime dell&#8217;attentato di Madrid alla stazione di Atocha. Quest&#8217;ultima opera \u00e8 stata inaugurata nel settembre 2005 nel teatro Maestranza di Siviglia dall&#8217;orchestra sinfonica della citt\u00e0 stessa.<\/p>\n<p align=\"justify\">Manolo Sanl\u00facar\u00a0pensa che un artista dovrebbe essere per met\u00e0 radice, abbarbicato alla tradizione, portatore della sapienza dei predecessori, e per met\u00e0 passero, capace di sognare, volare per aprire nuovi sentieri per esprimere l&#8217;arte.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Manuel Mu\u00f1oz Alc\u00f3n, Manolo Sanl\u00facar. Nasce nel 1943 nel borgo costiero di\u00a0Sanl\u00facar de Barrameda\u00a0affacciato sul delta del Guadalquivir in provincia di C\u00e1diz, tra le maremme ed ai piedi dei vigneti di Palomino che conducono&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":39,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3],"tags":[6,5,18,17,19],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/35"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=35"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/35\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":40,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/35\/revisions\/40"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/39"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=35"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=35"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=35"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}