{"id":351,"date":"2018-07-30T19:12:39","date_gmt":"2018-07-30T17:12:39","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=351"},"modified":"2018-07-30T19:45:18","modified_gmt":"2018-07-30T17:45:18","slug":"struttura-dei-palos-farrucca","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/struttura-dei-palos-farrucca\/","title":{"rendered":"Struttura dei Palos: Farrucca"},"content":{"rendered":"<h2 style=\"text-align: center\">Farrucca<\/h2>\n<p>La <strong>Farruca<\/strong> \u00e8 un\u00a0palo aflamencado di origine galiziana, con copla composta di 4 versi ottosillabi con rima ABCB.<br \/>\nIl ritmo \u00e8 di 4\/4.<br \/>\nViene suonata normalmente in tonalit\u00e0 di La minore. Nei solo di chitarra la si pu\u00f2 suonare in Mi minore o in Re minore (in tal caso, accordando la sesta corda della chitarra in Re).<br \/>\nE\u2019 molto cadenzato e malinconico.<\/p>\n<p>L\u2019adattamento definitivo al Flamenco si ha all\u2019inizio del \u2018900, grazie a El Loli, per primo, e poi a Manuel Torre (1878 &#8211; 1933), il quale molto probabilmente attribu\u00ec a questo cante la sua grazia. Pochi anni dopo, il cante por Farruca raggiunse grandissima fama, all\u2019epoca in cui fu cantato nell\u2019opera &#8220;Alma de Dios&#8221; da una voce femminile di falsetto, e la sua popolarit\u00e0 \u00e8 dimostrata dall\u2019esistenza di molte incisioni discografiche dell\u2019epoca, negli anni \u201920 e \u201930.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><em>Origine del termine<\/em><strong><br \/>\n<\/strong><\/p>\n<p>Il termine &#8220;farruca&#8221; viene da farruco, parola con cui gli andalusi e anche i cubani indicavano il Galiziano o l\u2019Asturiano appena uscito dalla sua terra d\u2019origine. L\u2019origine etimologica di Farruco viene dall\u2019arabo Faruq, coraggioso. La Galizia \u00e8 una regione Spagnola,\u00a0 situata a nord-ovest, a nord del Portogallo, e Asturias \u00e8 una regione limitrofa.<\/p>\n<p>La malinconia del cante pu\u00f2 venire dal fatto che la forte emigrazione gallega verso le americhe a partire dal secolo XIX\u00a0 faceva nascere la nostalgia per la terra di Spagna, e anche le donne che invece erano rimaste in Spagna provavano nostalgia per gli uomini di famiglia, emigrati.<br \/>\nIl cante por Farruca non si ascolta, oggi giorno, molto spesso. Viene usato soltanto per accompagnare il baile. La Farruca \u00e8 sicuramente pi\u00f9 interessante come baile che come cante.<\/p>\n<p>Anche nella migliore delle ipotesi, il cante \u00e8 statico e cadenzato, ricorda le canzoni folkloristiche di Italia, Francia e Germania, ed in generale limita il potenziale espressivo del baile.<br \/>\nSi ritiene che la Farruca sia stata all\u2019origine un baile asturiano, che giunse al Porto di C\u00e1diz e assunse il comp\u00e1s de los tangos de C\u00e1diz, cio\u00e9 un 4\/4, simile alla Zambra<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><em>La <strong>Farruca<\/strong> per il toque<\/em><strong><br \/>\n<\/strong><\/p>\n<p>La Farruca come genere chitarristico fu coltivata magistralmente da Ram\u00f3n Montoya, Sabicas, Ni\u00f1o Ricardo, Luis Maravillas, Serranito, Ni\u00f1o Miguel, Enrique Melchor, Jos\u00e9 Antonio Rodr\u00edguez, Manolo Sanlucas e Paco de Lucia, e si pu\u00f2 dire che sia diventata un palo molto amato dai chitarristi flamenchi.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Farrucca La Farruca \u00e8 un\u00a0palo aflamencado di origine galiziana, con copla composta di 4 versi ottosillabi con rima ABCB. Il ritmo \u00e8 di 4\/4. Viene suonata normalmente in tonalit\u00e0 di La minore. Nei solo&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[104],"tags":[127,106,134,5,132],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/351"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=351"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/351\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":376,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/351\/revisions\/376"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=351"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=351"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=351"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}