{"id":355,"date":"2018-07-30T19:17:07","date_gmt":"2018-07-30T17:17:07","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=355"},"modified":"2018-07-30T19:17:07","modified_gmt":"2018-07-30T17:17:07","slug":"la-struttura-dei-palos-guajiras","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/la-struttura-dei-palos-guajiras\/","title":{"rendered":"La struttura dei palos: Guaj\u00edras"},"content":{"rendered":"<h2 style=\"text-align: center\">Guaj\u00edras<\/h2>\n<p>Il temine deriva da guaj\u00edro, il contadino di Cuba, inteso come contadino di pelle bianca, e indica per analogia la canzone popolare fra i contadini cubani. Si tratta di un cante aflamencado che deriva dal folklore cubano. Il genere folkloristico contadino cubano da cui deriva, con opportune modifiche che rendono la Guaj\u00edras un palo flamenco si chiama \u201cEl Punto\u201d.<\/p>\n<p>La Guaj\u00edras fa parte dei palos cosiddetti &#8220;de ida y vuelta&#8221;, di andata e ritorno dalla Spagna all\u2019America Latina. Oggi si conoscono di questo palo circa 30 \u201ccanzoni\u201d. Si canta con copla (strofa)\u00a0 di dieci versi ottosillabi detta anche \u201cd\u00e9cima\u201d, o su una sua versino abbreviata di 4 versi, su comp\u00e1s in 12 tempi e su scala di La maggiore.<\/p>\n<p>E&#8217; un palo molto melodico, e crea un&#8217;atmosfera rilassata e fluida.<\/p>\n<p>Il palo ebbe molta diffusione negli anni \u201920 \u201930, per poi cadere quasi in disuso fino a qualche anno fa.<br \/>\nProbabilmente la genialit\u00e0 melodica di Pepe Marchena arricch\u00ec il genere.<\/p>\n<p>Riguardo le sue origini, occorre fare riferimento al Tangos nato in America, alle\u00a0 &#8220;d\u00e9cimas&#8221; e al &#8220;punto cubano&#8221; o de La Habana, e molto pi\u00f9 anticamente ci furono segni musicali provenienti dalle tonadillas esc\u00e9nicas del secolo XVlll.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Guaj\u00edras Il temine deriva da guaj\u00edro, il contadino di Cuba, inteso come contadino di pelle bianca, e indica per analogia la canzone popolare fra i contadini cubani. Si tratta di un cante aflamencado che&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[106,5,137,136,132,126],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/355"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=355"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/355\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":356,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/355\/revisions\/356"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=355"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=355"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=355"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}