{"id":357,"date":"2018-07-30T19:23:18","date_gmt":"2018-07-30T17:23:18","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=357"},"modified":"2018-07-30T19:23:18","modified_gmt":"2018-07-30T17:23:18","slug":"la-struttura-dei-palos-malaguena","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/la-struttura-dei-palos-malaguena\/","title":{"rendered":"La struttura dei palos: malaguena"},"content":{"rendered":"<h2 style=\"text-align: center\">Malague\u00f1a<\/h2>\n<p>Come dice il termine stesso, indica cantes tipici della regione di M\u00e1laga.<\/p>\n<p>La Malague\u00f1a \u00e8 considerato il capostipite di tutti i cantes de Levante, i cantes flamenchi tipici della Spagna sud orientale.<\/p>\n<p>Nasce da antichi fandangos di M\u00e1laga e nella prima met\u00e0 del secolo XIX se ne distacca n pieno divenendo un palo flamenco a s\u00e9 stante grazie all\u2019opera creativa dei suoi primi interpreti<\/p>\n<p>Al giorno d\u2019oggi non si tratta di un cante da baile, anche se non mancano le occasioni in cui qualche bailaor lo ha coreografato, come nel caso di Eva la Yerbabuena o di Milagros Mengibar, ma un cante da ascolto.<\/p>\n<p>La malague\u00f1a \u00e8 un cante di una complessit\u00e0 e profondit\u00e0 flamenca fuori dal comune. E&#8217; senaza dubbio un cante che richiede molte capacit\u00e0 tecniche ed interpretative, buona vocde, ottimi polmoni, espressivit\u00e0 e generosit\u00e0.<\/p>\n<p>Si tratta di un cante senza comp\u00e1s, anche se risulta comunque pi\u00f9 cadenzato rispetto ad altri fandangos libres, e quindi il cantaor, una volta indicato l&#8217;inizio del suo cante, non pu\u00f2 pi\u00f9 \u201cappoggiarsi\u201d alla chitarra, aspettando che il comp\u00e1s stesso, segnalato dai cambi di tono della chitarra, lo guidi nella melodia. Perci\u00f2 qualsiasi esitazione o errore si noter\u00e0 senza scampo.<\/p>\n<p>Le Malague\u00f1as terminano solitamente con un cambio di atmosfera e vanno in abandolao, ad esempio in Ronde\u00f1a o in Jabera o in Verdiales.<\/p>\n<p>L\u2019abandolao entra subito dopo il cierre di Malague\u00f1a, e la chitarra deve cominciare a marcare il comp\u00e1s in 12 senza fermarsi, entrando direttamente.<\/p>\n<p>I temi dei cantes por malague\u00f1a sono spesso teneri, dedicati alla vita, all&#8217;affetto, alla rasseganzione alla sofferenza normale nella vita, ed il cui ricordo rimane quasi dolce e consolatorio<\/p>\n<p>Dal punto di vista musicale, la malague\u00f1a proviene del fandango abandolao, che si fa lento e si libera dell&#8217;eco del suono della bandol\u00e1, per appoggiarsi alla chitarra. Si pu\u00f2 addirittura affermare che la malague\u00f1a sia frutto di una simbiosi fra il cante e la chitarra, alla quale la voce stessa del cantaor fornisce una personalit\u00f2 ogni volta diversa, tanto che ci sono tante malague\u00f1as che portano il nome del loro interprete: Trini, Canario, Fosforito el Viejo, Mellizo, Chac\u00f3n, Ni\u00f1o de V\u00e9lez, Baldomero Pacheco, El Perote, Chato de las Ventas, ecc&#8230;<\/p>\n<p>La malague\u00f1a ha forse origini arabe, e senza dubbio accoglie echi di soleares, ca\u00f1a e dei cantes mineros.<\/p>\n<p>Ebbe un periodo di splendore e di grande diffusione nei caf\u00e9s cantantes, grazie ad interpreti geniali, come Don Chac\u00f3n, La Trini, Fosforito, El Canario, che prosegu\u00ec anche successivamente, al tempo della diffusione dell\u2019\u00f3pera flamenca.<\/p>\n<p>Fra gli interpreti accreditati di oggi possiamo ricordare Fosforito, Antonio de Canillas, Enrique Morente, Jarrito, Manuel Mairena, Luis Caballero, Naranjito de Triana, Jos\u00e9 Sarroche, Luis de C\u00f3rdoba, Gabriel Moreno, e fra i cantaores storici furono notevoli in questo campo Manuel Centeno, Bernardo el de los Lobitos, Juan de la Loma, Aurelio de C\u00e1diz, El Flecha de C\u00e1diz, La Ni\u00f1a de los Peines, Manolo Caracol, Ni\u00f1o de Cabra, Manolo Vargas, Peric\u00f3n de C\u00e1diz, Cobitos&#8230;<\/p>\n<p><strong>La chitarra nella Malague\u00f1a<\/strong><\/p>\n<p>La chitarra lo accompagna sempre suonando por arriba, rispettando l\u2019atmosfera emozionale del palo: il suono della chitarra si deve fondere totalmente con la voce del cantaor. Il tessuto melodico dell\u2019accompagnamento al cante por Malague\u00f1as deve essere ricoo di arpeggi, tremoli, abbellimenti.<\/p>\n<p>La chitarra pu\u00f2 anche accompagnare in tono di taranta e in tono di grana\u00edna.<\/p>\n<p>La chitarra suona sempre con un \u201caire abandolao\u201d, ricreando una atmosfera particolare, tipica, e a volte si sentono riecheggiare i toni delle soleares, per assonanza di scala musicale, tanto che la chitarra suona spesso come introduzione por Malague\u00f1as una falseta di solea.<\/p>\n<p>Molte sono le variet\u00e0 di Malague\u00f1as, grazie alla creativit\u00e0 individuale dei suoi interpreti che spesso ne hanno fatto versioni nuove, molto personali e insieme molto fedeli allo spirito della \u201ccomarca\u201d, della regione cantaora Malague\u00f1a, anche se magari erano cantaores originari di alttre zone di Spagna. Si potrebbe quasi dire che la fusione fra cante e chitarra \u00e8 cos\u00ec profonda por Malague\u00f1as che ogni Malague\u00f1a potrebbe prendere il nome dal suo interprete, perch\u00e9 ognuna risente fortemente della personalit\u00e0 dell\u2019interprete.<\/p>\n<p>La caratteristica comune a tutte le Malague\u00f1as \u00e8 l\u2019accompagnamento della chitarra: l\u2019introduzione non ci dice che tipo di Malague\u00f1a stiamo per ascoltare e non si coglie neppure dopo l\u2019inizio del cante: per essere certi di quale tipo di Malague\u00f1a si tratti sar\u00e0 necessario aspettare il primo tercio della letra. Ovviamente molte Malague\u00f1as si assomigliano tantissimo fra loro e solo l\u2019orecchio di un esperto pu\u00f2 destreggiarsi senza difficolt\u00e0 in questo campo.<\/p>\n<p><strong>Il cante por Malague\u00f1a<\/strong><\/p>\n<p>La copla di Malague\u00f1a presenta 4 o 5 versi ottosillabi, con rima ABAB assonante o consonante (cio\u00e8 identica o simile), che solitamente diventano sei grazie alla ripetizione del primo o del terzo verso.<\/p>\n<p>Fra le Malague\u00f1as di creazione personale di eminenti cantaores originari dalla comarca di Malaga che sono poi divenute patrimonio generale del flamenco possiamo citare: la Malague\u00f1a del Canario, intensa e brillante \u00e8 stata probabilmente origine di altre Malague\u00f1as; quella di Juan El Perote, che ricorda atmosfere musicali rurali; quella di Tabaco e quella di Cachorro, tipiche di \u00c1lora, localit\u00e0 che gli studiosi individuano come la culla della Malague\u00f1a, ambedue ormai piuttosto obsolete; quella de La Trini, forse la pi\u00f9 importante fra tutte e di certo la pi\u00f9 difficileda eseguire; quella de El Caribe, che fu una delle pi\u00f9 antiche; quella del Maestro Ojana, che ne ispir\u00f2 altre; quella de La Chirrina, ormai probabilmente persa; quella di Chilanga, variante di quella de La Trini; qulla di el Alpargatero de M\u00e1laga; quella di Diego El Perote, di \u00c1lora; quella del Ni\u00f1o de V\u00e9lez, influenzata da Chac\u00f3n, ma con carattere personale; quella di Pitana, che si basa su quella de La Chirrina; quella di Baldomero Pacheco e di El Pena padre.<\/p>\n<p>Per quanto riguarda le Malague\u00f1as create da cantaores che provenivano da altre zone possiamo ricodare: quella de El Marrurro, che cre\u00f2 una Malague\u00f1a simile a quella di Enrique El Mellizo, solenne e musicalmente originale, che in qualche modo si distacca dalla tradizione del palo. La Malague\u00f1a del Mellizo fu una vera rivoluzione ed ha una grande forza. Da citare anche quella di Fosforito, che ne ha ispirate molte altre; quella di Fernando el de Triana, del Ni\u00f1o de la Isla, del Chato de Las Ventas, di Gayarrito e di Personita, tutti di origine gaditana.<\/p>\n<p>Discorso a parte occorre fare per l\u2019apporto allo sviluppo della Malague\u00f1a fatto dal genio jerezano don Antonio Chac\u00f3n, che \u00e8 stato determinante nell\u2019evoluzione del genere.<\/p>\n<p>Chac\u00f3n crea variazioni che rendono il palo pi\u00f9 completo, lo ingrandiscono, lo diffondono facendolo diventare un fenomeno ben al di l\u00e0 dell\u2019essere un cante locale. Don Antonio Chac\u00f3n aveva la capacit\u00e0 di rendere molti cantes, che erano magari deboli e con poco carattere, jondos e complessi.<\/p>\n<p>Un esempio di letra:<\/p>\n<p>Se compran\/ Todas las cosas de este mundo\/ se compran con los caudales.\/ Pero no se puede comprar\/ el cari\u00f1o de una madre\/ siendo la \u00fanica verdad.<\/p>\n<p>(si comprano tutte le cose del mondo\/ si comprano con i soldi\/ per\u00f2 non si pu\u00f2 comprare l&#8217;affetto di una madre\/ che \u00e8 l&#8217;unica cosa vera)<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Malague\u00f1a Come dice il termine stesso, indica cantes tipici della regione di M\u00e1laga. La Malague\u00f1a \u00e8 considerato il capostipite di tutti i cantes de Levante, i cantes flamenchi tipici della Spagna sud orientale. Nasce&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[104],"tags":[106,5,138,136,132,126],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/357"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=357"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/357\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":358,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/357\/revisions\/358"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=357"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=357"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=357"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}