{"id":359,"date":"2018-07-30T19:25:29","date_gmt":"2018-07-30T17:25:29","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=359"},"modified":"2018-07-30T19:25:29","modified_gmt":"2018-07-30T17:25:29","slug":"la-struttura-del-palos-mineras","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/la-struttura-del-palos-mineras\/","title":{"rendered":"La struttura del palos: Mineras"},"content":{"rendered":"<h2>Mineras<\/h2>\n<p>Minera \u00e8 il fandango della famiglia delle tarantas caratterizzato dalle letras dedicate al tema delle miniere, tipico quindi delle zone minerarie di Almeria, Linares, Murcia. Appartiene ai cantes de levante, ed in particolare \u00e8 il principe dei cantes de las minas, delle miniere.<\/p>\n<p>E\u2019 un cante con copla di quattro o cinque versi ottosillabi, che probabilmente nacque a met\u00e0 del secolo XIX, come derivazine dei fandangos locali.<\/p>\n<p>Lo stile \u00e8 molto caratteristico delle zone collinari de La Uni\u00f3n, che infatti dedica centralmente a questo cante il festival flamenco che celebra annualmente.<\/p>\n<p>La letra \u00e8 sempre preceduta da un quejio, ed il cante si caratterizza per una tecnica vocale particolare, che richiede al cantaor di emettere note molto lunghe, quasi un lamento prodotto con un filo di voce, che a tratti diviene un grido modulato.<\/p>\n<p>La prima parte della letra \u00e8 una dichiarazione, poi si ha un secondo tercio che \u00e8 quello pi\u00f9 significativo, sia come vocalit\u00e0 sia come significato, e un terzo tercio che \u00e8 pi\u00f9 breve e conclusivo, che termina con un ayeo molto toccante. I cantaores davvero capaci riescono a cantare l\u2019ultimo tercio e l\u2019ayeo di seguito, senza dover inspirare, creando un pathos davvero incredibile.<\/p>\n<p>Il creatore di questo palo fu probabilmente il cantaor flamenco Antonio Grau Mora, &#8220;El Rojo El Apargatero&#8221;, nato a Villega (provincia di Alicante), o forse a Cartagena, nel 1847. Antonio Grau Mora &#8220;El Rojo El Alpargatero&#8221; mor\u00ec a La Uni\u00f3n, essendo considerato come la figura di maggiore rilievo nel cante minero. Suo figlio conserv\u00f2 il lavoro paterno e diede seguito al cante por minera.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mineras Minera \u00e8 il fandango della famiglia delle tarantas caratterizzato dalle letras dedicate al tema delle miniere, tipico quindi delle zone minerarie di Almeria, Linares, Murcia. Appartiene ai cantes de levante, ed in particolare&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[106,139,136,132,126],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/359"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=359"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/359\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":360,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/359\/revisions\/360"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=359"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=359"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=359"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}