{"id":363,"date":"2018-07-30T19:29:54","date_gmt":"2018-07-30T17:29:54","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=363"},"modified":"2018-07-30T19:29:54","modified_gmt":"2018-07-30T17:29:54","slug":"la-struttura-dei-palos-tanguillos","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/la-struttura-dei-palos-tanguillos\/","title":{"rendered":"La struttura dei palos: Tanguillos"},"content":{"rendered":"<h2 style=\"text-align: center\">Tanguillos<\/h2>\n<p>Il Tanguillo \u00e8 il Tango del Carnevale di C\u00e1diz, tanto che spesso \u00e8 stato definito Tango de C\u00e1diz.<\/p>\n<p>Si costruisce su una frase ritmica molto vivace di 4 tempi, il primo dei quali non si marca.<\/p>\n<p>Il Tanguillo de C\u00e1diz si balla in vari modi, ,ma soprattutto a coppie. Prevede passi ripetuti.<\/p>\n<p>La copla di tanguillo \u00e8 assolutamente priva di una struttura prestabilita. Spesso il palo presenta un estribillo. Le letras sono giocose, ironiche, addirittura satiriche, e ben esprimono lo spirito salace della gente gaditana, e si adattano ogni anno a temi diversi, prendendo spunto dall\u2019attualit\u00e0. Le letras sono narrative e spesso raccontano in sequenza una storia o una situazione.<\/p>\n<p>Non si pu\u00f2 evitare, parlando di Tanguillo, di menzionarne due interpreti: Peric\u00f3n de C\u00e1diz e il grandissimo Chano Lobato, maestro assoluto di quest\u2019arte, recentemente scomparso.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tanguillos Il Tanguillo \u00e8 il Tango del Carnevale di C\u00e1diz, tanto che spesso \u00e8 stato definito Tango de C\u00e1diz. Si costruisce su una frase ritmica molto vivace di 4 tempi, il primo dei quali&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[104],"tags":[106,5,136,126,141],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/363"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=363"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/363\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":364,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/363\/revisions\/364"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=363"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=363"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=363"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}