{"id":365,"date":"2018-07-30T19:32:52","date_gmt":"2018-07-30T17:32:52","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=365"},"modified":"2018-07-30T19:33:34","modified_gmt":"2018-07-30T17:33:34","slug":"struttura-dei-palos-tangos","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/struttura-dei-palos-tangos\/","title":{"rendered":"Struttura dei palos: Tangos"},"content":{"rendered":"<h2 style=\"text-align: center\">Tangos de M\u00e1laga e Tango del Piyayo<\/h2>\n<p>Nella sua genesi si nota l\u2019influenza d\u2019oltremare, della musica americana, come tutti I tangos, ma ancora di pi\u00f9.<\/p>\n<p>La derivazione diretta dai <strong>tangos<\/strong> di Granada, pi\u00f9 che da quelli della zona ovest dell\u2019Andalusia, sembra molto chiara.<\/p>\n<p>Il suo ritmo \u00e8 in 4\/4, come qualsiasi Tango, ma \u00e8 molto lento e cadenzato, si presta bene ad essere danzato, in modo solenne ed espressivo.<\/p>\n<p>Si suona in scala minore, ma nella parte finale, dopo il cambio di velocit\u00e0, diviene pi\u00f9 solare e scherzoso, e prosegue in tonalit\u00e0 maggiore.<\/p>\n<p>E\u2019 detto anche generalmente Tango del Piyayo, dal nome di un cantaor che lo rese famoso. El Piyayo era il nome d\u2019arte di Rafael Flores Nieto, cantaor e chitarrista nato a M\u00e1laga nel 1864 e morto nel 1941. Il Tango che cre\u00f2, sul tema dei Tangos di M\u00e1laga, ha un\u2019aria che ricorda la Guajira: in giovent\u00f9 El Piyayo era stato a Cuba, per la guerra e probabilmente era anche finito in prigione, e l\u00e0 apprese molti dei cantes che poi interpretava o comunque alle carceri dedic\u00f2 i testi di molte letras di sua creazione.<\/p>\n<p><em>Esempi di letras por<\/em><strong> Tango de M\u00e1laga:<\/strong><\/p>\n<p>Adi\u00f3s M\u00e1laga la bella (o anche Adi\u00f3s patio de la carcel)<\/p>\n<p>Rinc\u00f3n de la barber\u00eda<\/p>\n<p>Que a los que no tienen dinero<\/p>\n<p>Les afeitan con agua fr\u00eda<\/p>\n<p>(Addio Malaga la bella- o anche Addio patio del carcere-\/ Angolo del negozio di barbiere\/ Che quelli che non hanno soldi\/ Li radono con l\u2019acqua fredda)<\/p>\n<p>No empleeis la violencia<\/p>\n<p>Diplom\u00e1cia es lo mejor<\/p>\n<p>Que as\u00ed se ganan las guerras<\/p>\n<p>Y gana siempre el mejor<\/p>\n<p>(Non impiegate la violenza\/ La diplomazia \u00e8 la cosa migliore\/ che cos\u00ec si incono le guerre\/ E vince sempre il migliore)<\/p>\n<p><em>Esempio di letra di cambio<\/em><\/p>\n<p>Estando de guardia un d\u00eda<\/p>\n<p>En el Monte de Gin\u00e9s<\/p>\n<p>Me dije mi coronel<\/p>\n<p>Ay que a donde pertenec\u00eda<\/p>\n<p>Yo le dije Andaluc\u00eda<\/p>\n<p>De la quinta, capit\u00e1n<\/p>\n<p>Donde derraman la sal<\/p>\n<p>De las mujeres bonitas<\/p>\n<p>Y de los hombres valientes<\/p>\n<p>Barrio de La Trinidad<\/p>\n<p>(Stando di guardia un giorno\/ sul Monte Gin\u00e9s\/ Il mio colonnello mi chiese\/ A quale-divisione- appartenessi\/ Gli dissi \u201cAndalusia\u201d\/ Della quinta, capitano\/ Dove diffondono il sale \u2013le buone qualit\u00e0-\/ Delle belle donne\/ E degli uomini coraggiosi\/ Quartiere de \u201cLa Trinidad\u201d)<\/p>\n<p><em>Letra di Tango veloce in scala maggiore<\/em><\/p>\n<p>Ay ay Que ganas tengo que llegue<\/p>\n<p>El mes de los caracoles<\/p>\n<p>Pa\u2019 comprarle yo a mi ni\u00f1a<\/p>\n<p>Una bata de colores<\/p>\n<p>(Ay ay, Che voglia ho che arrivi\/ Il mese delle chiocciole\/ Per comprare alla mia bimba\/ Un vestito colorato)<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tangos de M\u00e1laga e Tango del Piyayo Nella sua genesi si nota l\u2019influenza d\u2019oltremare, della musica americana, come tutti I tangos, ma ancora di pi\u00f9. La derivazione diretta dai tangos di Granada, pi\u00f9 che&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[104],"tags":[106,5,144,142,126,143],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/365"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=365"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/365\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":366,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/365\/revisions\/366"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=365"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=365"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=365"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}