{"id":369,"date":"2018-07-30T19:40:11","date_gmt":"2018-07-30T17:40:11","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=369"},"modified":"2018-07-30T19:40:11","modified_gmt":"2018-07-30T17:40:11","slug":"la-struttura-dei-palos-solea-por-buleria","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/la-struttura-dei-palos-solea-por-buleria\/","title":{"rendered":"La struttura dei palos: Sole\u00e1 por Buler\u00eda"},"content":{"rendered":"<h2 style=\"text-align: center\">Sole\u00e1 por Buler\u00eda<\/h2>\n<p>Questo cante viene spesso chiamato in modo diversi: Buler\u00eda por Sole\u00e1, Sole\u00e1 por Buler\u00edas, SoleaBuler\u00eda, Buler\u00eda pa\u2019 escucha\u2019, Buler\u00eda al golpe. Non si tratta di una Sole\u00e1 interpretata con un ritmo pi\u00f9 leggero e rapido (infatti la melodia della Sole\u00e1 \u00e8 molto diversa), ma di una Buler\u00eda lenta, tanto \u00e8 vero che anticamente, nelle prime incisioni discografiche sui cilindri di cera, veniva sempre presenta come Buler\u00eda.<br \/>\nSi pu\u00f2 considerare l\u2019anello mancante fra la Sole\u00e1 e la Buler\u00eda, sia dal punto di vista dell\u2019atmosfera che da quello della velocit\u00e0. Condivide con ambedue la struttura ritmica. Mantiene la profondit\u00e0 ed il comp\u00e1s della Sole\u00e1, prendendo a prestito la leggerezza della Buler\u00eda. Il risultato \u00e8 un cante con grande tensione e profondit\u00e0. Ha un ritmo incalzante, che crea una tensione, un clima di mistero, come a dire\u00a0 \u201cvorrei ma non posso, non voglio ma devo\u201d. Si adatta molto bene alla forza del baile maschile, ma viene interpretata univerasalmente da uomini e donne. Magistrale nel genere \u00e8 l\u2019interpretazione di Juana Amaya.<br \/>\nIl termine Buler\u00eda \u00e8 una deformazione gitana del castellano burler\u00eda, burla. Il cante por Buler\u00eda \u00e8 infatti molto scherzoso, ironico.<br \/>\nStoricamente, le Buler\u00edas nascono a met\u00e0 dell\u2019800, precisamente nel quartiere di Santiago a Jerez de la Frontera, intorno alle famosissime Calle Nueva e Calle Cantarer\u00eda di cui si canta in varie letras, prendendo il comp\u00e1s dalla Sole\u00e1.e rendendolo pi\u00f9 leggero, forse con il fine di accompagnare i bailes spontanei della gente.<br \/>\nProbabilmente nasce come estensione e sviluppo della parte con cui viene terminato il cante por Sole\u00e1.<br \/>\nLa tradizione gitana accompagn\u00f2 la danza popolare di festa con coplas di Sole\u00e1, adattandone le melodie e la ritmica, dando origine alla Buler\u00eda gitana, che spesso viene chiamata jaleo, jale\u00edllo o jaleo por Buler\u00edas, o anche Sole\u00e1 por Buler\u00edas.<br \/>\nLa Buler\u00eda, dice Manuel R\u00edos Ruiz, \u00e8 ironia e satira del gitano fatta grazia.<br \/>\nEsistono tantissim diversi stili di Buler\u00edas, con parecchie varianti locali. Genericamente si possono distinguere due famiglie di Buler\u00eda: \u201cBuler\u00edas festeras\u201d, finalizzate al baile, e \u201cBuler\u00edas al golpe\u201d, finalizzate al cante, centrate sul cante, che solitamente si chiamano Buler\u00edas por Sole\u00e1 o anche Soleares por Buler\u00edas.<br \/>\nLe \u201cBuler\u00edas festeras\u201d spingono alla danza, e parlano di temi scherzosi se non decisamente piccanti, mentre le\u00a0 \u201cBuler\u00edas al golpe\u201d, anche dette \u201c\u201cBuler\u00edas pa\u2019 escuch\u00e1\u201d, dedicate all\u2019ascolto, non sono nate per la danza, anche se da diversi anni vengono frequentissimamente inserite nel repertorio dei bailaores.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Sole\u00e1 por Buler\u00eda Questo cante viene spesso chiamato in modo diversi: Buler\u00eda por Sole\u00e1, Sole\u00e1 por Buler\u00edas, SoleaBuler\u00eda, Buler\u00eda pa\u2019 escucha\u2019, Buler\u00eda al golpe. Non si tratta di una Sole\u00e1 interpretata con un ritmo&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[104],"tags":[130,136,148,142,126],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/369"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=369"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/369\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":370,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/369\/revisions\/370"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=369"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=369"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=369"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}