{"id":47,"date":"2018-07-19T17:33:39","date_gmt":"2018-07-19T15:33:39","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=47"},"modified":"2018-07-19T17:33:39","modified_gmt":"2018-07-19T15:33:39","slug":"i-chitarristi-miguel-angel-cortes-e-paco-javier-jimeno","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/i-chitarristi-miguel-angel-cortes-e-paco-javier-jimeno\/","title":{"rendered":"I chitarristi Miguel \u00c1ngel Cort\u00e9s e Paco Javi\u00e9r Jim\u00e9no\u00a0"},"content":{"rendered":"<p align=\"center\"><span style=\"font-size: 18pt\">Miguel \u00c1ngel Cort\u00e9s<\/span><\/p>\n<div id=\"attachment_48\" style=\"width: 310px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-48\" loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-48\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Miguel-\u00c1ngel-Cort\u00e9s-300x200.jpg\" alt=\"il chitarrista flamenco Miguel \u00c1ngel Cort\u00e9s\" width=\"300\" height=\"200\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Miguel-\u00c1ngel-Cort\u00e9s-300x200.jpg 300w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Miguel-\u00c1ngel-Cort\u00e9s.jpg 470w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><p id=\"caption-attachment-48\" class=\"wp-caption-text\">L&#8217;artista Miguel \u00c1ngel Cort\u00e9s<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Miguel \u00c1ngel Cort\u00e9s nasce a Granada nel 1972 in seno ad una\u00a0famiglia di chitarristi.<br \/>\nAlla precoce et\u00e0 di otto anni entra nel mondo del flamenco attraverso la Zambra del Sacromonte. Gi\u00e0 dal 1986 accompagna grandi figure del baile come:\u00a0Mariquilla,\u00a0Manolete,\u00a0Antonio Canales,\u00a0Eva la Yerbabuena, Javier Bar\u00f3n e Juan Andr\u00e9s Maya, facendo lunghe tourn\u00e9e in Europa, Turchia, Stati Uniti e Giappone.<br \/>\nHa accompagnato in Spagna grandi figure del cante\u00a0come Jos\u00e9 de la Tomasa,\u00a0Jos\u00e9 Merc\u00e9,\u00a0Chano Lobato,\u00a0Enrique Morente, Miguel Poveda, Chiquetete, El Pele, Luis Heredia El Polaco, Morenito de Illora, Estrella Morente.<br \/>\nNel 1990 incomincia a lavorare con la cantaora\u00a0Carmen Linares\u00a0insieme a suo fratello Paco Cort\u00e9s in numerosi concerti in Spagna ed in giro per il Mondo.<\/p>\n<p align=\"justify\">Nel 1994 ottiene il primo premio del concorso di chitarra Paco de Luc\u00eda.<br \/>\nNel 1995 presenta con il suo gruppo due concerti nel teatro Alhambra di Granada. Nel dicembre dello stesso anno collabora nell&#8217;incisione del disco Omega di Enrique Morente e del gruppo rock Lagartija Nick.<\/p>\n<div id=\"attachment_49\" style=\"width: 267px\" class=\"wp-caption alignright\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-49\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-49\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Miguel-\u00c1ngel-Cort\u00e9s2-300x269.jpg\" alt=\"Il chitarrista di flamenco Miguel \u00c1ngel Cort\u00e9s\" width=\"257\" height=\"231\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Miguel-\u00c1ngel-Cort\u00e9s2-300x269.jpg 300w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Miguel-\u00c1ngel-Cort\u00e9s2-768x689.jpg 768w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Miguel-\u00c1ngel-Cort\u00e9s2-1024x918.jpg 1024w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Miguel-\u00c1ngel-Cort\u00e9s2-600x538.jpg 600w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Miguel-\u00c1ngel-Cort\u00e9s2.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 257px) 100vw, 257px\" \/><p id=\"caption-attachment-49\" class=\"wp-caption-text\">Miguel \u00c1ngel Cort\u00e9s<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Nel 1998 comincia l&#8217;incisione del suo primo disco &#8216;Patriarca&#8217; che riflette la sua maturit\u00e0 musicale non solo come chitarrista ma anche come compositore flamenco; mescola sapientemente una squisita sensibilit\u00e0 verso gli stili classici senza tralasciare una minuziosa ricerca di nuove forme musicali. Con questo lavoro realizzer\u00e0\u00a0tourn\u00e9e in Spagna e Africa, in cui\u00a0lo\u00a0accompagnano Jos\u00e9 Antonio Galicia e Chico Fargas per le percussioni, Miguel Corral alla chitarra e\u00a0Marina Heredia, Chonchi Heredia e Raquel Enamorado con il cante.<\/p>\n<p align=\"justify\">Nel 2005 incide &#8216;Bord\u00f3n de Trapo&#8217; con la collaborazione della gi\u00e0 citata Carmen Linares. In questo disco\u00a0Arc\u00e1ngelcanta una Sole\u00e1 ed Esperanza Fern\u00e1ndez una Buler\u00eda.<br \/>\nSono anni che Miguel \u00c1ngel Cort\u00e9s accompagna questi due artisti come loro chitarrista ufficiale creando in special modo con Arc\u00e1ngel una intesa musicale che ha dell&#8217;incredibile.<\/p>\n<p><span style=\"font-size: 18pt\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 18pt\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Paco Javi\u00e9r Jim\u00e9no\u00a0<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\">Nasce a\u00a0Estepona\u00a0(Malaga) nel 1971.<br \/>\nComincia a suonare la chitarra a soli 12 anni e tre anni dopo gi\u00e0 si esibisce professionalmente nel Tablao Fiesta de M\u00e1laga.<\/p>\n<div id=\"attachment_50\" style=\"width: 294px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-50\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-50\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Paco-Javi\u00e9r-Jim\u00e9no--225x300.jpg\" alt=\"chitarra flamenca di Paco Javi\u00e9r Jim\u00e9no\u00a0\" width=\"284\" height=\"379\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Paco-Javi\u00e9r-Jim\u00e9no--225x300.jpg 225w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Paco-Javi\u00e9r-Jim\u00e9no-.jpg 336w\" sizes=\"(max-width: 284px) 100vw, 284px\" \/><p id=\"caption-attachment-50\" class=\"wp-caption-text\">L&#8217;artista Paco Javi\u00e9r Jim\u00e9no<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Ha al suo attivo una lunga esperienza di accompagnamento al cante con figure di primo piano come\u00a0Fosforito,\u00a0Jos\u00e9 Merc\u00e9,\u00a0Luis de Cordoba,\u00a0Chano Lobato,\u00a0Agujetas, persino\u00a0Camaron.<br \/>\nE\u2019 stato nel 1994 il chitarrista ufficiale del XXII Congreso de Arte Flamenco di Estepona e ha suonato al teatro Principe di Madrid, accanto a Jos\u00e9 Gomez Leon El Ecijano.<br \/>\nCome chitarrista e direttore musicale ha effettuato la tourn\u00e9e internazionale con la compagnia Fiesta Gitana, con l\u2019Opera Flamenca \u201cXeb-Alhamar, su voz\u201d e la compagnia del bailaor David Morales.<br \/>\nAl suo attivo ha moltissimi premi vinti in concorsi locali della zona di Malaga, come quello della Uni\u00f3n del Cante di Mijas-Costa e quello della Torre del Cante di Alhaur\u00edn de la Torre, ma anche premi molto importanti, come il primo premio internazionale di chitarra flamenca di Nimes, il prestigioso Premio Nacional Manolo de Huelva del XIV Concurso Nacional di C\u00f3rdoba, o il famoso Bord\u00f3n Minero del XXXV Festival Nacional del Cante de las Minas di La Uni\u00f3n. Nel 1998 vince a\u00a0Montellano (Sevilla) il prestigioso premio El Madro\u00f1ero destinato a chitarristi giovani. Nello stesso anno, vince il primo premio al concorso per giovani interpreti della Bienal di Sevilla, in seguito a cui partecipa a una serie di spettacoli nei maggiori teatri andalusi.<\/p>\n<p align=\"justify\">Si \u00e8 esibito al Festival del cante de las Minas de la Uni\u00f3n, e in festival in America, Germania, Filippine, Israele, Grecia, Turchia, Marocco, Egitto, Russia, Irlanda&#8230;<br \/>\nHa svolto anche attivit\u00e0 di insegnamento a livello nazionale e internazionale. E\u2019 insegnante di chitarra flamenca presso la Casa della Cultura del Comune di Estepona.<br \/>\nE\u2019 stato artista invitato al festival internazionale della chitarra di Friburgo in Svizzera, che riunisce i migliori chitarristi al mondo di diversi stili musicali.<br \/>\nHa suonato al festival di Jerez come concertista in un ciclo dedicato alla chitarra flamenca.<br \/>\nSi \u00e8 esibito alla Bienal di Sevilla con la compagnia di Maria Serrano e con quella di David Morales, e al festival flamenco Catalano.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Miguel \u00c1ngel Cort\u00e9s Miguel \u00c1ngel Cort\u00e9s nasce a Granada nel 1972 in seno ad una\u00a0famiglia di chitarristi. Alla precoce et\u00e0 di otto anni entra nel mondo del flamenco attraverso la Zambra del Sacromonte. Gi\u00e0&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":51,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3],"tags":[21,20,6,5],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/47"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=47"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/47\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":52,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/47\/revisions\/52"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/51"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=47"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=47"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=47"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}