{"id":53,"date":"2018-07-19T17:42:46","date_gmt":"2018-07-19T15:42:46","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=53"},"modified":"2018-07-19T17:50:28","modified_gmt":"2018-07-19T15:50:28","slug":"il-chitarrista-agustin-castellon-campos","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/il-chitarrista-agustin-castellon-campos\/","title":{"rendered":"Il Chitarrista Agust\u00edn Castell\u00f3n Campos"},"content":{"rendered":"<p align=\"center\"><span style=\"font-size: 14pt\">Agust\u00edn Castell\u00f3n Campos, Sabicas<\/span><\/p>\n<p align=\"center\"><span style=\"font-size: 14pt\">Pamplona 1912, New York 1990.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\">Nacque nella citt\u00e0 di\u00a0Pamplona\u00a0nella regione di Navarra, sui Pirenei occidentali della Spagna in seno ad una famiglia gitana.<\/p>\n<div id=\"attachment_54\" style=\"width: 218px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-54\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-54\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/agustin-castellon-campos-sabicas.jpg\" alt=\"Il chitarrista flamenco campos sabicas\" width=\"208\" height=\"252\" \/><p id=\"caption-attachment-54\" class=\"wp-caption-text\">Il chitarrista Agustin Castellon<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Quando aveva quattro anni vide in una vetrina una piccola chitarra, non smise di insistere finch\u00e9 non gliela comprarono. Nel giro di poco sapeva accordare e suonare praticamente qualunque cosa ad orecchio&#8230;<br \/>\nAd undici anni debutt\u00f2 in pubblico a Pamplona; a vent&#8217;anni\u00a0era uno dei chitarristi pi\u00f9 famosi in Spagna, primo grande innovatore della chitarra flamenca, contemporaneo di Ni\u00f1o Ricardo. Dopo di lui Paco de Luc\u00eda. Sabicas segna un punto di svolta nella chitarra flamenca incorporando tecniche e stili completamente nuovi, dimostrando un virtuosismo tecnico impressionante. Velocit\u00e0 e pulizia di esecuzione, tecnica della mano destra erano in lui inconfondibili e, almeno per quanto riguarda la sua generazione, irripetibili.<img loading=\"lazy\" class=\"right\" title=\"sabicas_flamenco_milano_200\" src=\"https:\/\/web.archive.org\/web\/20130405105010im_\/http:\/\/www.mosaicoflamenco.com\/gestione\/A_ROOT\/sabicas\/sabicas_flamenco_milano_200.jpg\" alt=\"sabicas_flamenco_milano_200\" width=\"200\" height=\"136\" align=\"right\" hspace=\"10\" vspace=\"5\" \/>\u00a0Sabicas fu all&#8217;inizio un seguace fanatico di Ram\u00f3n\u00a0 Montoya, poi il suo lavoro di accompagnamento dei cantaores pi\u00f9 importanti del momento lo aiut\u00f2 a concepire un suono molto pi\u00f9 personale.<\/p>\n<p align=\"justify\">Nel 1936, durante la guerra civile, and\u00f2 in esilio in Sudamerica insieme a\u00a0Carmen Amaya, dove\u00a0insieme realizzarono varie tourn\u00e9e. Sabicas si affezion\u00f2 a quelle terre e decise di stabilirsi a New York dove cominci\u00f2 a tenere concerti come solista. Il flamenco viene rivelato agli Stati Uniti grazie a Sabicas,\u00a0e lo stesso Sabicas\u00a0allarga i propri\u00a0orizzonti facendo esperimenti di fusione con Joe Beck in &#8216;Rock encounter&#8217; del 1966. Mantiene relazioni con importanti maetri del jazz come Charles Mingus, Ben E. King, Gill Evans, Thelonius Monk o Miles Davis. Arriv\u00f2 a suonare per il presidente Roosevelt alla Casa Bianca ed i suoi lavori divennero popolari; fece risuonare per la prima volta gli echi della chitarra flamenca, fino ad allora relegata a pochi angoli della Spagna, in ogni angolo\u00a0del globo.<\/p>\n<div id=\"attachment_55\" style=\"width: 208px\" class=\"wp-caption alignright\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-55\" loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-55\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/agustin-castellon-campos-sabicas3-198x300.jpg\" alt=\"il chitarrista Agustin Castellon Campos Sabicas\" width=\"198\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/agustin-castellon-campos-sabicas3-198x300.jpg 198w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/agustin-castellon-campos-sabicas3.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 198px) 100vw, 198px\" \/><p id=\"caption-attachment-55\" class=\"wp-caption-text\">Il chitarrista Agustin Castellon<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Mentre era riconosciuto come ambasciatore del flamenco nel mondo, nella sua Spagna nat\u00eca dominata dal regime, e che allora era votata alla chitarra di\u00a0Ni\u00f1o Ricardo, Sabicas fu pressoch\u00e8 sconosciuto, almeno sino al 1959, quando per lo meno la musica del chitarrista esiliato pot\u00e8 fare ritorno in patria attraverso un LPdal titolo &#8216;Flamenco Puro&#8217;. Fino ad allora lo ricordavano solo i vecchi aficionados che lo avevano conosciuto negli anni trenta quando accompagnava nomi come La Ni\u00f1a de la Puebla, Juanito Valderrama, El Carbonerillo, Angelillo, El Chato de la Ventas, El Chato de Jerez, El Cojo de Madrid, Paco Flores, la Jerezana o Jos\u00e9 Nieto de Orellana.<br \/>\nNegli anni trenta era considerato come il successore di Don Ram\u00f3n Montoya, dopo che la Spagna lo riscopr\u00ec negli anni sessanta venne invece considerato come colui che aveva\u00a0superato\u00a0Ni\u00f1o Ricardo. Paco de Lucia scrive nella sua biografia: &#8220;Finch\u00e9 non ho scoperto Sabicas pensavo che Dio fosse Ni\u00f1o Ricardo, ma quando conobbi Sabicas mi resi conto che nella chitarra ci poteva essere qualcosa in pi\u00f9. Con Sabicas ho scoperto una pulizia del suono che non avevo mai sentito, una velocit\u00e0 tale che non conoscevo sino a quel momento ed una differente maniera di suonare. Ho potuto aggiungere al mio apprendimento il modo di suonare di Sabicas e farlo mio&#8221;.<\/p>\n<p align=\"justify\">Non far\u00e0 ritorno in Spagna fino al 1967: vi\u00a0torner\u00e0 molte volte, far\u00e0 concerti memorabili, ricever\u00e0 le pi\u00f9 alte onorificenze, ma non si ristabilir\u00e0 pi\u00f9 nella sua terra definitivamente.<\/p>\n<p align=\"justify\">Sabicas non fu solo chitarrista ma anche compositore, cosa rara allora per un gitano. Non conosceva la scrittura musicale. Disse: &#8216;Per me le note sul pentagramma sono come i passeri sui fili del telegrafo&#8217;! Eppure grazie alla sua scienza musicale ed una favolosa memoria\u00a0era in grando di riprodurre i suoi pezzi restituendoli nota per nota.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Agust\u00edn Castell\u00f3n Campos, Sabicas Pamplona 1912, New York 1990. Nacque nella citt\u00e0 di\u00a0Pamplona\u00a0nella regione di Navarra, sui Pirenei occidentali della Spagna in seno ad una famiglia gitana. Quando aveva quattro anni vide in una&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":56,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3],"tags":[20,6,5],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/53"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=53"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/53\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":58,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/53\/revisions\/58"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/56"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=53"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=53"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=53"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}