{"id":60,"date":"2018-07-19T20:15:56","date_gmt":"2018-07-19T18:15:56","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=60"},"modified":"2018-07-19T20:22:43","modified_gmt":"2018-07-19T18:22:43","slug":"ana-amaya-molina","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/ana-amaya-molina\/","title":{"rendered":"Ana Amaya Molina"},"content":{"rendered":"<h2 align=\"center\">Ana Amaya Molina, Aniya la Gitana o Anilla la de Ronda.<\/h2>\n<p align=\"justify\">Nasce e vive a Ronda, M\u00e1laga, tra il 1855 ed il 1933.<\/p>\n<div id=\"attachment_61\" style=\"width: 167px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-61\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-61\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Ana-Amaya-Molina3.jpg\" alt=\"Cantores Ana Amaya Molina\" width=\"157\" height=\"225\" \/><p id=\"caption-attachment-61\" class=\"wp-caption-text\">L&#8217;artista Ana Amaya Molina<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Cantaora e chitarrista, visto che aveva l&#8217;abitudine di cantare accompagnandosi da sola. Nella sua terra ha attuato nei caf\u00e9s cantantes &#8216;Fornos&#8217;, &#8216;La Primera de Ronda&#8217; e &#8216;El Pollo&#8217;. Conobbe a\u00a0Don Antonio Chac\u00f3n, oltre che la cantaora rondegna Paca Aguilera, li ritrov\u00f2 nel 1890 nel tablao Caf\u00e9 de Chinitas, di M\u00e1laga. Altri aneddoti della sua esistenza, che danno un quadro del suo valore artistico sono i seguenti:\u00a0Pastora Imperio nella sua prima presso il &#8216;Teatro Espa\u00f1ol&#8217;, di Ronda, volle insistentemente conoscerla regalandole una bata de cola; la regina Victoria Eugenia nell&#8217;ambito di una festa data dalla familia reale ossequ\u00ec la cantaora con un\u00a0mant\u00f3n de manila\u00a0e\u00a0Federico Garc\u00eda Lorca\u00a0la cit\u00f2, insieme ad altre figure del cante nella sua conferenza &#8216;Importancia Hist\u00f3rica y art\u00edstica del primitivo cante andaluz llamado\u00a0Cante Jondo&#8217;, tenutasi a Granada nel 1922.<br \/>\nNel 1930, all&#8217;et\u00e0 di settantacinque anni, prese parte alla &#8216;Semana Andalusa&#8217; presso l&#8217;expo di Barcellona, dove fu ammirata accaparrandosi l&#8217;attenzione della stampa e del pubblico, ballando e cantando accompagnata alla chitarra da Ram\u00f3n Montoya. Tra i molti articoli che le vennero dedicati citiamo quello apparso su &#8216;Estampa&#8217; del 24 giugno 1930 scritto da Jos\u00e9 Benavides, nel quale si narrano alcuni dei suoi ricordi: Dalla sua dedizione al contrabbando in giovent\u00f9, ai suoi successi nei Caf\u00e9s Cantantes come El Burrero di Siviglia o il Siete Revueltas di Malaga. Denominandola &#8216;la reina de los gitanos&#8217;, il giornalista scrive: &#8216;La casa dove vive Anita Amaya a Ronda \u00e8 un\u00a0luogo di pellegrinaggio, il giudice, il sindaco, il merciaio, dame di alto e basso lignaggio, sfilano davanti alla porta della sua dimora, luogo di sapere popolare.<\/p>\n<p align=\"justify\">Quotidianamente da Barcellona viene mandato un telegramma al segretario comunale in cui si dice che Aniya sta bene, l&#8217;anziana gitana mangia abbondantemente, dorme poco e beve molto. Si mandano telegrammi anche ai gitani, che impazienti vorrebbero vederla di ritorno, ma lei non vuole andarsene.&#8217; N\u00fa\u00f1ez de Prado,nella sua opera &#8216;Cantaores Andaluces&#8217;, le dedica un capitolo nel quale chiosa il suo cante por soleares e la sua vita di &#8216;schiava dell&#8217;amore&#8217;: &#8216;Aniya sente l&#8217;arte con il cuore, sente la grandiosit\u00e0 dell&#8217;arte.<\/p>\n<div id=\"attachment_62\" style=\"width: 210px\" class=\"wp-caption alignright\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-62\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-62\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Ana-Amaya-Molina4-269x300.jpg\" alt=\"La cantores Ana Amaya Molina\" width=\"200\" height=\"223\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Ana-Amaya-Molina4-269x300.jpg 269w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Ana-Amaya-Molina4.jpg 350w\" sizes=\"(max-width: 200px) 100vw, 200px\" \/><p id=\"caption-attachment-62\" class=\"wp-caption-text\">Ana Amaya Molina<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Il suo cuore, il suo cervello, la sua anima assolutamente umani-nella pi\u00f9 bella accezione di questa parola-vedono nella sua stessa arte il veicolo per inviare dalla sua intimit\u00e0 all&#8217;infinito tutta l&#8217;espressione della sua squisita tenerezza, delle sue ansie di godimento, dei suoi sogni d&#8217;amore, delle sue ambizioni d&#8217;affetto, prima e forse unica finalit\u00e0 d&#8217;ambizione della sua vita. Smania che muove ogni sua azione, che da impulso alle molle del suo organismo. Questo \u00e8 ci\u00f2 che la ha resa simpatica e grande, ancor pi\u00f9 delle sue qualit\u00e0 canore.<br \/>\nCi\u00f2 le ha reso i trionfi artistici che ha raggiunto e gli applausi che ha ottenuto.&#8217; Altra importante descrizione della sua personalit\u00e0 \u00e8 costituita dal poema dedicatole da Jos\u00e9 Carlos de Luna, nel suo libro &#8216;El Cristo de los Gitanos&#8217;.<\/p>\n<p align=\"justify\">Oggigiorno la Citt\u00e0 di Ronda le dedica un concorso di cante flamenco.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ana Amaya Molina, Aniya la Gitana o Anilla la de Ronda. Nasce e vive a Ronda, M\u00e1laga, tra il 1855 ed il 1933. Cantaora e chitarrista, visto che aveva l&#8217;abitudine di cantare accompagnandosi da&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[24],"tags":[26,21,25,5],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/60"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=60"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/60\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":70,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/60\/revisions\/70"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=60"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=60"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=60"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}