{"id":64,"date":"2018-07-19T20:21:39","date_gmt":"2018-07-19T18:21:39","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=64"},"modified":"2018-07-19T20:21:39","modified_gmt":"2018-07-19T18:21:39","slug":"antonio-cruz-garcia","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/antonio-cruz-garcia\/","title":{"rendered":"Antonio Cruz Garc\u00eca"},"content":{"rendered":"<h2>Antonio Cruz Garc\u00eca, Antonio Mairena<\/h2>\n<p align=\"justify\">Nacque a\u00a0Mairena del Alcor\u00a0(Sevilla) il 7 Settembre del 1909, in una famiglia gitana di fabbri imparentata con grandi artisti del flamenco dell\u2019epoca.<br \/>\nSuo padre fu molto amico di Manuel Torre, Joaqu\u00edn el de la Paula o El Gloria. Nella bottega del padre poteva ascoltare i canti gitani pi\u00f9 autentici. Ebbe anche altri due fratelli cantaores, Curro e Manuel.<\/p>\n<div id=\"attachment_66\" style=\"width: 249px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-66\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-66\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-Cruz-Garc\u00eca2.jpg\" alt=\"l'artista di flamenco Antonio Cruz Garc\u00eca\" width=\"239\" height=\"250\" \/><p id=\"caption-attachment-66\" class=\"wp-caption-text\">Antonio Cruz Garc\u00eca<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Debutt\u00f2 in una festa in onore del bailaor Fa\u00edco a Mairena, ancora bambino, cantando un tangos dello stile di Pastora Imperio, &#8220;Soy grande con ser gitano&#8221;.<br \/>\nAvrebbe desiderato partecipare al Concorso di cante flamenco di Granada del 1922 ma suo padre non glielo permise per mancanza di soldi. Comunque, due anni dopo, nel 1924, ci fu un concorso ad Alcal\u00e1 de Guadaira, che fu l\u2019occasione per Antonio, allora tredicenne, di salire per la prima volta su un palcoscenico. Cant\u00f2 por siguiriyas e soleares. Joaqu\u00edn el de la Paula gli confer\u00ec il primo premio, che consisteva in 20 duros (1 duro= 5 pesetas).<\/p>\n<p align=\"justify\">Cominci\u00f2 col nome artistico di el Ni\u00f1o de Rafael e nel 1930 cambi\u00f2 il nome in Ni\u00f1o de Mairena. Cerc\u00f2 di entrare negli spettacoli dell\u2019\u00f3pera flamenca, ma senza successo, e per questa ragione cominci\u00f2 a frequentare le feste dell\u2019Alameda de H\u00e9rcules a Sevilla, nelle quali conobbe grandi artisti.<br \/>\nAll\u2019inizio si fece notare por saetas, senza per\u00f2 giungere ad incidere nulla, ed apr\u00ec quindi\u00a0una taverna.<\/p>\n<p align=\"justify\">All\u2019inizio della guerra Antonio rifiuta di partire per l\u2019America con la compagnia di Carmen Amaya, per la quale aveva inciso un cante per il suo film \u201cMarie de la O\u201d, rimanendo a Sevilla.<br \/>\nDopo la guerra incise i suoi primi dischi accompagnato dal chitarrista Esteban Sanl\u00facar per l\u2019etichetta &#8220;La voce del padrone&#8221;. Avrebbe voluto incidere cante por siguiriyas, soleares, alegr\u00edas, buler\u00edas e tangos, ma la casa discografica lo obblig\u00f2 a cantare por fandangos e cupl\u00e9s por buler\u00edas.<\/p>\n<p align=\"justify\"><img loading=\"lazy\" class=\"right\" title=\"antonio_mairena_con_la_llave_de_oro_250\" src=\"https:\/\/web.archive.org\/web\/20130122163401im_\/http:\/\/www.mosaicoflamenco.com\/gestione\/A_ROOT\/antonio+mairena\/antonio_mairena_con_la_llave_de_oro_250.jpg\" alt=\"antonio_mairena_con_la_llave_de_oro_250\" width=\"202\" height=\"250\" align=\"right\" hspace=\"10\" \/><\/p>\n<p align=\"justify\">Inizi\u00f2 un periodo come cantaor da baile. Lavor\u00f2 per\u00a0Pastora Imperio\u00a0nel tablao La Capitana di Madrid.<br \/>\nAl suo ritorno in Spagna,\u00a0Carmen Amaya\u00a0lo invita a cantare nei suoi spettacoli.<br \/>\nCon Teresa e Luisillo fa spettacoli in tutta America e negli anni 50 Juanito Valderrama lo mette in contatto con Antonio el Bailar\u00edn, che lo assume nella sua compagnia dandogli l\u2019impulso definitivo.<\/p>\n<p align=\"justify\">Antonio Mairena lavor\u00f2 duro per guadagnarsi la vita, ai suoi esordi doveva integrare i suoi magri guadagni con un lavoro in una drogheria, e dovette cantare in scena con una parrucca per poter partecipare al cuadro di Antonio El Bailar\u00edn.<br \/>\nUomo di grande intelligenza, si circond\u00f2 di intellettuali, la sua ricerca gli fece meritare il titolo di direttore onorario della cattedra di flamencologia e di studi folklorici andalusi di Jerez de la Frontera (1959).<br \/>\nNel 1962 riceve il grande riconoscimento della Llave de Oro del Cante. Questo riconoscimento lo porta ad essere molto richiesto, come cantaor ma anche come teorico del flamenco, accanto al poeta Ricardo Molina, e scrive &#8220;Mundo y formas del cante flamenco&#8221;, in cui espone la teoria gitano andalusa del cante jondo per giustificare la supremazia degli artisti gitani grazie a ci\u00f2 che chiama &#8220;Raz\u00f3n incorp\u00f3rea&#8221;.<br \/>\nLa C\u00e1tedra de Flamencolog\u00eda, che lo aveva nominato presidente onorario nel 1959, gli conferisce il &#8216;Premio Nacional de Cante&#8217;, nel 1971 e del Disco nel 1966.<\/p>\n<p align=\"justify\">Incide parecchi dischi, recuperando cantes poco evoluti e dando loro un impulso.<\/p>\n<p align=\"justify\">A Mairena del Alcor viene fondata la Casa del Arte Flamenco Antonio Mairena e molte sono le pe\u00f1as flamencas a portare il suo nome, anche all\u2019estero.<\/p>\n<p align=\"justify\">Molti spettacoli furono organizzati in suo onore, quando era ancora in vita e oltre. Gli viene conferita la Medaglia del Lavoro e la Medaglia d\u2019Oro delle Belle Arti. Nel 1976, l\u2019Universit\u00e0 di Sevilla pubblica il suo libro \u201cLas confesiones de Antonio Mairena\u201d.<\/p>\n<p>Poco prima di morire incide l\u2019ultimo lavoro discografico, i cui proventi andranno in beneficienza agli artisti del flamenco della terza et\u00e0.<br \/>\nMuore nel Settembre del 1983, per un attaco cardiaco, a Sevilla. Il funerale viene celebrato a Mairena, alla presenza di tantissime autorit\u00e0 e di personaggi del mondo dello spettacolo e ad un enorme pubblico di aficionados.<br \/>\nIl Consiglio del Governo della Junta de Andaluc\u00eda gli attribuisce dopo la sua morte il titolo di \u201cFiglio prediletto di Andaluc\u00eda\u201d.<\/p>\n<p align=\"justify\">\n<img loading=\"lazy\" class=\"left\" title=\"mairena_mosaico_flamenco_250\" src=\"https:\/\/web.archive.org\/web\/20130122163401im_\/http:\/\/www.mosaicoflamenco.com\/gestione\/A_ROOT\/antonio+mairena\/mairena_mosaico_flamenco_250.jpg\" alt=\"mairena_mosaico_flamenco_250\" width=\"239\" height=\"250\" align=\"left\" hspace=\"10\" \/>Antonio Mairena riconobbe come maestro Manuel Torre, apprezz\u00f2 moltissimo Joaqu\u00edn el de la Paula e i fratelli Tom\u00e1s e Pastora Pav\u00f3n, la Ni\u00f1a de los Peines. A lei dedic\u00f2 persino un disco ricopilatorio.<br \/>\nAscoltava tutti i cantaores che poteva, da quelli bravi a quelli modesti. Data questa enorme moltitudine di fonti di ascolto anche in contrapposizione fra di loro, Antonio Mairena si costru\u00ec un sapere impareggiabile.<br \/>\nLa sua maniera di cantare cantes antichi e quasi scomparsi li rese nuovi e forse li cambi\u00f2 profondamente, ma sempre nel grande rispetto delle tradizioni e della traiettoria storica del flamenco. Temeva molto di venire accusato di fare cose che fossero fuori dai canoni, e amava rispettarli in maniera totale. Per qeusto il suo cante si avvicina alla perfezione ed il suo repertorio \u00e8 di una vastit\u00e0 enciclopedica.<br \/>\nMolte delle sue incisioni serviranno per molto tempo da termine di paragone per fissare l\u2019ortodossia del cante, e grazie alla sua passione per il cante antico sono giunti fino a noi alcuni palos e alcuni modi di cantarli. Ha creato una vera e propria scuola, il mairenismo.<\/p>\n<p align=\"justify\">\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Antonio Cruz Garc\u00eca, Antonio Mairena Nacque a\u00a0Mairena del Alcor\u00a0(Sevilla) il 7 Settembre del 1909, in una famiglia gitana di fabbri imparentata con grandi artisti del flamenco dell\u2019epoca. Suo padre fu molto amico di Manuel&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":67,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[24],"tags":[27,21,25,5],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/64"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=64"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/64\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":68,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/64\/revisions\/68"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/67"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=64"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=64"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=64"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}