{"id":71,"date":"2018-07-19T20:31:49","date_gmt":"2018-07-19T18:31:49","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=71"},"modified":"2018-07-19T20:31:49","modified_gmt":"2018-07-19T18:31:49","slug":"antonio-jose-mejias-portero","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/antonio-jose-mejias-portero\/","title":{"rendered":"Antonio Jos\u00e9 Mej\u00edas Portero"},"content":{"rendered":"<h2 align=\"center\">Antonio Jos\u00e9 Mej\u00edas Portero, Antonio Mej\u00edas<\/h2>\n<p align=\"justify\">Nasce nel 1979 a Montilla, in provincia di C\u00f3rdoba. Attualmente risiede a Priego de C\u00f3rdoba.<\/p>\n<div id=\"attachment_72\" style=\"width: 310px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-72\" loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-72\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-Jos\u00e9-Mej\u00edas-Portero-300x198.png\" alt=\"Antonio Jos\u00e9 Mej\u00edas Portero\" width=\"300\" height=\"198\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-Jos\u00e9-Mej\u00edas-Portero-300x198.png 300w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-Jos\u00e9-Mej\u00edas-Portero.png 360w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><p id=\"caption-attachment-72\" class=\"wp-caption-text\">Antonio Jos\u00e9 Mej\u00edas Portero<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Nel 1997 comincia ad avventurarsi nel mondo del flamenco cantando in feste e sagre del suo paese natale e delle localit\u00e0 limitrofe. Da allora prende la decisione di dedicarsi anima e corpo al cante, studiando e migliorando ogni giorno, e soprattutto impegnandosi a cantare di cuore in ogni spettacolo.<\/p>\n<p align=\"justify\">Nel 2000 comincia a prendere parte a concorsi, collezionando da subito vari premi.<\/p>\n<p align=\"justify\">A partire da questo momento condivide il palco con figure di primo rilievo del campo del flamenco in festival ed eventi vari. Nello stesso tempo ha cantato in diverse occasioni per accompagnare il baile, anche internazionalmente, in Francia, Svizzera, Italia, Inghilterra e Vietnam.<\/p>\n<p align=\"center\">Alcuni dei premi che ha ottenuto:<\/p>\n<p align=\"center\">Premio por Siguiriyas al festival di cante de las minas de La Union (Murcia) 2005<\/p>\n<p align=\"center\">Premio Nacional Memorial Camar\u00f3n de la Isla a San Fernando (C\u00e1diz)<\/p>\n<p align=\"center\">2005Concurso Nacional de la Subb\u00e9tica 2004<\/p>\n<p align=\"center\">Premio Casa del Arte Antonio Mairena 2003<\/p>\n<p align=\"center\">Primo premio por Buler\u00edas di Mairena del Alcor (Sevilla)<\/p>\n<p align=\"center\">Cala de Mijas 2003<\/p>\n<p align=\"center\">Sanlucar de Barrameda (C\u00e1diz) 2004<\/p>\n<p align=\"center\">Premio nacional de los cantes de Lucena, Lucena (C\u00f3rdoba) 2002<\/p>\n<p align=\"center\">J\u00f3venes Flamencos della Diputaci\u00f3n Provincial de C\u00f3rdoba 2000<\/p>\n<p align=\"justify\">\n<p align=\"justify\">Il cante di Antonio Mej\u00edas<\/p>\n<div id=\"attachment_73\" style=\"width: 337px\" class=\"wp-caption alignright\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-73\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-73\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-Jos\u00e9-Mej\u00edas-Portero3-300x199.jpg\" alt=\"Il cantaores Antonio Jos\u00e9 Mej\u00edas Portero\" width=\"327\" height=\"217\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-Jos\u00e9-Mej\u00edas-Portero3-300x199.jpg 300w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-Jos\u00e9-Mej\u00edas-Portero3-768x509.jpg 768w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-Jos\u00e9-Mej\u00edas-Portero3-600x398.jpg 600w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-Jos\u00e9-Mej\u00edas-Portero3.jpg 800w\" sizes=\"(max-width: 327px) 100vw, 327px\" \/><p id=\"caption-attachment-73\" class=\"wp-caption-text\">L&#8217;artista Antonio Jos\u00e9 Mej\u00edas Portero<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Antonio Jos\u00e9 Mej\u00edas \u00e8 un cantaor che si \u00e8 guadagnato il sincero appoggio degli aficionados ed \u00e8 considerato come il giovane con maggiori speranze fra i flamenchi di Cordoba. Le caratteristiche della sua interpretazione del cante sono la grande partecipazione emozionale (al festival de La Union del 2005, dopo aver cantato la Siguiriya che gli\u00a0\u00e8 valsa il premio, era cos\u00ec coinvolto emozionalmente che ha fatto quasi fatica ad alzarsi dalla sedia per ringraziare il pubblico e accogliere gli applausi), aliena alle esagerazioni e quindi di grande coinvolgimento. Padroneggia parecchi palos, con libert\u00e0 interpretativa. Ha un grande controllo della voce, sa come usarla, tanto da cantare senza microfono ai festival estivi, quando il pubblico glielo richiede. La sua profonda familiarit\u00e0 con i cantes della sua zona di origine, i fandangos, gli rende possibile interpretarli con una libert\u00e0 espressiva notevole.<\/p>\n<p align=\"justify\">L\u2019amore per la sua terra gli fa cantare alla Cata Flamenca di Montilla, il festival che la pe\u00f1a flamenca El Lucero organizza ogni anno, e che da qualche anno lo invita, con orgoglio, questa letra:<\/p>\n<p align=\"center\"><span style=\"font-size: large\">\u201cEn esta tierra h\u00e9 nac\u00edo,<\/span><\/p>\n<p align=\"center\"><span style=\"font-size: large\">de vi\u00f1a y de olivares<\/span><\/p>\n<p align=\"center\"><span style=\"font-size: large\">donde me criaron mis padres<\/span><\/p>\n<p align=\"center\"><span style=\"font-size: large\">Por esto nunca te olv\u00edo<\/span><\/p>\n<p align=\"center\"><span style=\"font-size: large\">Montilla eres mi sangre\u201d<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\">\n<p align=\"justify\">Esce nel 2007 il suo primo cd personale, \u201cAmores Ocultos\u201dAccompagnato alla chitarra da Antonio Carri\u00f3n, da Pedro Sierra, e da Juan Manuel Moreno, al piano da Matica, al basso da Javier L\u00f3pez, alle percussioni da Jos\u00e9 Mar\u00eda &#8220;El vampiro&#8221;, alle palmas da Cristian Mej\u00edas e El Cabra.<\/p>\n<p align=\"justify\">Una volta stava cantando in una pe\u00f1a flamenca e lo posero in contatto con lo scrittore Francisco Romero. Romero si innamor\u00f2 del suo cante e gli propose di mettere in musica e incidere i versi del suo libro Amores ocultos. Antonio aveva gi\u00e0 in mente di incidere qualcosa e coglie al volo l\u2019offerta.Ha fatto gli arrangiamenti dei testi per adattarli alle metriche e agli accenti del Flamenco e ha composto le melodie.I brani del cd comprendono: buler\u00edas, alegr\u00edas, tangos, soleares, siguiriyas, minera, fandangos, grana\u00ednas, peteneras\u2026<\/p>\n<p align=\"justify\">\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Antonio Jos\u00e9 Mej\u00edas Portero, Antonio Mej\u00edas Nasce nel 1979 a Montilla, in provincia di C\u00f3rdoba. Attualmente risiede a Priego de C\u00f3rdoba. Nel 1997 comincia ad avventurarsi nel mondo del flamenco cantando in feste e&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":74,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[24],"tags":[28,21,25,5],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/71"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=71"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/71\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":75,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/71\/revisions\/75"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/74"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=71"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=71"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=71"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}