{"id":76,"date":"2018-07-19T20:37:29","date_gmt":"2018-07-19T18:37:29","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=76"},"modified":"2018-07-19T20:41:20","modified_gmt":"2018-07-19T18:41:20","slug":"antonio-chacon","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/antonio-chacon\/","title":{"rendered":"Antonio Chac\u00f3n"},"content":{"rendered":"<h2 align=\"center\">Antonio Chac\u00f3n, Jerez de la Frontera 1869-Madrid 1929.<\/h2>\n<div id=\"attachment_77\" style=\"width: 235px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-77\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-77\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-Chac\u00f3n.jpg\" alt=\"Cantaores Antonio Chac\u00f3n\" width=\"225\" height=\"225\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-Chac\u00f3n.jpg 225w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-Chac\u00f3n-150x150.jpg 150w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-Chac\u00f3n-160x160.jpg 160w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-Chac\u00f3n-320x320.jpg 320w\" sizes=\"(max-width: 225px) 100vw, 225px\" \/><p id=\"caption-attachment-77\" class=\"wp-caption-text\">L&#8217;artista Antonio Chac\u00f3n<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Le investigazioni del flamencologo Jos\u00e9 Blas Vega indicano che Antonio Chac\u00f3n \u00e8 figlio di genitori sconosciuti. Venne adottato da Antonio Chac\u00f3n Rodriguez e Mar\u00eda Garc\u00eda S\u00e1nchez che riconoscendolo come figlio gli hanno dato il loro nome. Fin da giovane aiuta il padre nel suo mestiere di calzolaio. Si avvicina molto presto al cante flamenco.<br \/>\nIn un&#8217;intervista dichiara: &#8216;Credo che canto dapprima di aver cominciato a parlare. Quando ero bambino, nella mia Jerez, mecca dell&#8217;arte flamenca, si imparava a cantare e ballare allo stesso tempo che si andava a scuola e non si parlava di altri che Silverio Franconetti, Curro Dulce ed il Loco Mateo.&#8217;<\/p>\n<p align=\"justify\">Il 1886 risulta un anno chiave nella vita di Chac\u00f3n celebrando il trionfo del torero Manuel Hermosilla, dopo una corrida nella plaza de toros di Jerez, con una festa durata tutta la notte nella quale hanno cantato anche El Mellizo e Joaquin de la Serna. In quest&#8217;occasione il giovane cantaor suscita l&#8217;ammirazione di tutti.<br \/>\nCi troviamo in un&#8217;epoca di grandi figure del cante flamenco e c&#8217;era molta competizione tra artisti anche se rispetto per il sapere altrui.<br \/>\nChac\u00f3n ha cantato in tablaos e teatri, plazas de toros e sagre, dandosi con i migliori dell&#8217;epoca: Il maestro<br \/>\nPati\u00f1o, Enrique El Mellizo, il fratello Mangoli, Enrique Ortega El Gordo.<br \/>\nA C\u00e1diz pare non aver ardito a cantare por siguiriyas, secondo il suo stesso racconto, per non fare brutta figura davanti a tanti maestri, allora decise cantare por Malague\u00f1as. Da quel giorno si intaur\u00f2 una competizione con Enrique El Mellizo, aneddoto che divent\u00f2 celebre e motivo di grandi contrasti.<\/p>\n<div id=\"attachment_78\" style=\"width: 195px\" class=\"wp-caption alignright\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-78\" loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-78\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-Chac\u00f3n2-185x300.jpg\" alt=\"cantaores Antonio Chac\u00f3n\" width=\"185\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-Chac\u00f3n2-185x300.jpg 185w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-Chac\u00f3n2-768x1244.jpg 768w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-Chac\u00f3n2-632x1024.jpg 632w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-Chac\u00f3n2-600x972.jpg 600w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-Chac\u00f3n2.jpg 988w\" sizes=\"(max-width: 185px) 100vw, 185px\" \/><p id=\"caption-attachment-78\" class=\"wp-caption-text\">l&#8217;artista Antonio Chac\u00f3n<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Sempre nel 1886 viene contrattato da Silverio Franconetti per cantare nel suo caf\u00e9 cantante di Siviglia con uno stipendio di venti pesetas. Nessun cantaor guadagnava questa cifra a Siviglia -secondo il resoconto di Fernando el de Triana- ma i suoi colleghi non obiettarono e non fecero valere i loro diritti di anzianit\u00e0. Si limitarono a cercare di cantare prima di Chac\u00f3n, dal momento che dopo la sua esibizione il locale si svuotava.<br \/>\nChac\u00f3n cant\u00f2 nel locale di Franconetti durante otto mesi consecutivi dopodich\u00e9 and\u00f2 a Lavorare a Malaga per un periodo per poi fare nuovamente ritorno a Siviglia, questa volta per\u00f2 presso il Caf\u00e9 del Burrero durante una sessantina di giorni. Fu tale il successo che Silverio si dovette rimettere a cantare nel suo locale, nonostante si fosse ritirato, per salvare la clientela.<br \/>\nChac\u00f3n ha percorso con la sua arte l&#8217;intera geografia spagnola con grandissimo successo di pubblico e di critica.<br \/>\nLe registrazioni che si sono conservate del suo cante sono purtroppo quelle dell&#8217;ultima epoca del suo percorso, quando oramai non era pi\u00f9 nel pieno delle sue facolt\u00e0 e la sua salute era molto precaria.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Antonio Chac\u00f3n, Jerez de la Frontera 1869-Madrid 1929. Le investigazioni del flamencologo Jos\u00e9 Blas Vega indicano che Antonio Chac\u00f3n \u00e8 figlio di genitori sconosciuti. Venne adottato da Antonio Chac\u00f3n Rodriguez e Mar\u00eda Garc\u00eda S\u00e1nchez&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":79,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[24],"tags":[29,21,25,5],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/76"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=76"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/76\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/76\/revisions\/80"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/79"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=76"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=76"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=76"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}