{"id":83,"date":"2018-07-23T16:27:08","date_gmt":"2018-07-23T14:27:08","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=83"},"modified":"2018-07-23T16:27:15","modified_gmt":"2018-07-23T14:27:15","slug":"aurora-vargas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/aurora-vargas\/","title":{"rendered":"Aurora Vargas"},"content":{"rendered":"<div id=\"attachment_84\" style=\"width: 255px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-84\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-84\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/aurora-vargas.jpg\" alt=\"aurora vargas cantaore di flamenco\" width=\"245\" height=\"250\" \/><p id=\"caption-attachment-84\" class=\"wp-caption-text\">aurora vargas<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Aurora Vargas: Nata a Siviglia, nel quartiere de La Macarena, nel 1956, in una famiglia originaria di Cadiz e Siviglia. Comincia a ballare quando era ancora una bimba piccola. L\u2019inizio della sua carriera artistica avviene con una tourn\u00e9e in Giappone. In seguito si esibisce por tangos e bulerias nei migliori tablaos della sua citt\u00e0 natale, &#8220;Los Gallos&#8221;, e a Madrid nel tablao \u201cLos Canasteros\u201d e viene successivamente invitata come ospite nei principali festival flamenchi, grazie al successo ottenuto nella Quincena de Flamenco, che ha avuto luogo al Teatro Lope de Vega di Sevilla, nel 1986, che la riconosce come \u201cartista rivelazione\u201d.<br \/>\nFra i suoi spettacoli di maggior pregio occorre menzionare in primo luogo quello della III Bienal de Arte Flamenco Ciudad de Sevilla, e quello con la Cumbre Flamenca de Madrid, nel 1985, al Teatro Alcal\u00e1 Palace.<br \/>\nHa partecipato al film &#8220;Carmen&#8221;, di Francesco Rosi, accanto a Pl\u00e1cido Domingo, e per parecchi mesi fa parte della Compagnia di Antonio Gades, che presentava a Parigi lo stesso spettaoclo \u201cCarmen\u201d, nel teatro degli Champs\u00a0Elis\u00e9es. Con la stessa compagnia ha lavorato in Inghilterra, India e negli Stati Uniti.<br \/>\nFa un intervento significativo nel film di Saura \u201cFlamenco\u201d, nel 1995, nel quale canta e balla por tangos, mostrendo la sua arte nel \u201ccante pa\u2019 alante\u201d.<br \/>\nGrande ammiratrice della Perla de C\u00e1diz, della Ni\u00f1a de los Peines e di Manolo Caracol, \u00e8 solita risvegliare l\u2019attenzione di tutti e coivolgere il pubblico quando comincia a cantare e ballare, e vorrebbe che la storia del flamenco la ricordasse come cantaora che in pi\u00f9 balla. Aurora riconosce di preferire il cante al baile, bench\u00e9 la sua arte si dedichi in egual maniera ai due aspetti.<br \/>\nE\u2019 specializzata negli stili festeros, e perci\u00f2 risulta un\u2019eccellente interprete di alegr\u00edas, tangos e buler\u00edas,\u00a0 che hanno notevole freschezza, variet\u00e0 e brillantezza.<\/p>\n<div id=\"attachment_85\" style=\"width: 269px\" class=\"wp-caption alignright\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-85\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-85\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/aurora-vargas2.jpg\" alt=\"aurora vargas nel flamenco\" width=\"259\" height=\"194\" \/><p id=\"caption-attachment-85\" class=\"wp-caption-text\">la cantante aurora vargas<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Manuel R\u00edos Ruiz ha cos\u00ec definito la sua arte: \u201cLa voce con duende e dotata di uno straordinario senso del comp\u00e1s caratterizza la personalit\u00e0 artistica di Aurora Vargas, que prodiga brillantezza, grazia e puro gitanismo sul palco. Se il suo cante \u00e8 interessante (ha \u201cpellizco\u201d), il suo baile ha il garbo della legittimit\u00e0. E\u2019 flamenca per diritto e per natura e riempie il palcoscenico come fanno i personaggi davvero autentici. E si dedica alla sua arte senza le finzioni tanto di moda. Siamo di fronte ad una grande artista, di fronte a una delle migliori flamenche del momento\u201d.<br \/>\nHa cantato in diversi cd: \u201cFlamenco\u201d, \u201cAcero Fr\u00edo\u201d, \u201cA Rumba Abierta\u201d, \u201cEllas cantan flamenco\u201d, \u201cArte, Comp\u00e1s y Sentimiento\u201d, \u201cPuro y Jondo\u201d, con Jes\u00fas Heredia, e \u201cOrso Rom\u00ed\u201d, l\u2019ultimo in ordine di tempo.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aurora Vargas: Nata a Siviglia, nel quartiere de La Macarena, nel 1956, in una famiglia originaria di Cadiz e Siviglia. Comincia a ballare quando era ancora una bimba piccola. L\u2019inizio della sua carriera artistica&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[24],"tags":[31,25,5,19,30],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=83"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83\/revisions\/86"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=83"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=83"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=83"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}