{"id":87,"date":"2018-07-23T16:33:13","date_gmt":"2018-07-23T14:33:13","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=87"},"modified":"2018-07-23T16:33:13","modified_gmt":"2018-07-23T14:33:13","slug":"miguel-flores","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/miguel-flores\/","title":{"rendered":"Miguel Flores"},"content":{"rendered":"<h2 align=\"center\">Miguel Flores, Capullo de Jerez<\/h2>\n<p align=\"center\">\n<div id=\"attachment_88\" style=\"width: 225px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-88\" loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-88\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Miguel-Flores-Quir\u00f3s-215x300.jpg\" alt=\"cantaores El Capullo \" width=\"215\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Miguel-Flores-Quir\u00f3s-215x300.jpg 215w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Miguel-Flores-Quir\u00f3s.jpg 250w\" sizes=\"(max-width: 215px) 100vw, 215px\" \/><p id=\"caption-attachment-88\" class=\"wp-caption-text\">Miguel Flores Quir\u00f3s<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Miguel Flores Quir\u00f3s, El Capullo de Jerez, nasce il 6 Aprile 1954 a Jerez, in calle de Cantarer\u00eda, nel famoso barrio de Santiago. Essendo nato e cresciuto l\u00ec, la sua infanzia \u00e8 accompagnata dalle feste flamenche di quartiere, che si tenevano in un patio di suoi vicini, con la partecipazione di personaggi importanti, come Terremoto o La Paquera.<br \/>\nSi pu\u00f2 dire con certezza che la sua formazione artistica sia stata la sua vita stessa: passando la notte a cantare e sentendo cantare si vive il flamenco in modo sincero.<br \/>\nIl suo modello musicale \u00e8 stato Camar\u00f3n de la Isla.<br \/>\nPer anni ha lavorato in una pescheria. Ha preso il nome d&#8217;arte &#8220;Capullo&#8221; perch\u00e9 in giovent\u00f9 i suoi amici per schernirlo lo chiamavano cos\u00ec (capullo vuol dire prepuzio. Il termine viene anche utilizzato in modo volgare come insulto).<br \/>\nNel 1989 incide il suo primo disco, dal titolo \u201cPoder\u00edo\u201d. Nel 2000 esce \u201cEste soy yo\u201d, prodotto da \u201cFlamenco en el Foro\u201d. Il disco \u00e8 dedicato a Camar\u00f3n. Capullo afferma che \u201cle strofe e le musiche vengono dalla vita\u201d.<br \/>\nNel 2003 esce \u201cEn directo. Madrid-C\u00f3rdoba-Barcelona 2.002\u201d, per \u201cFlamenco en el Foro\u201d, disco che ci permette di apprezzare l\u2019arte di questo jerezano e la sua incerdibile capacit\u00e0 di comunicare con il pubblico, dato che stato registrato in diretta durante vari concerti.<\/p>\n<div id=\"attachment_89\" style=\"width: 212px\" class=\"wp-caption alignright\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-89\" loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-89\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Miguel-Flores-Quir\u00f3s2-202x300.jpg\" alt=\"cantaores di flamenco El Capullo \" width=\"202\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Miguel-Flores-Quir\u00f3s2-202x300.jpg 202w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Miguel-Flores-Quir\u00f3s2.jpg 220w\" sizes=\"(max-width: 202px) 100vw, 202px\" \/><p id=\"caption-attachment-89\" class=\"wp-caption-text\">Miguel Flores Quir\u00f3s<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Si \u00e8 esibito in moltissimi posti, fra i quali ricordiamo:<br \/>\n&#8211; Jueves Flamencos (con l\u2019organizzazione del tocaor Manuel Morao) e Teatro Manuel de Falla a C\u00e1diz.<br \/>\n&#8211; Teatro Lope de Vega e Teatro Central a Sevilla.<br \/>\n&#8211; Teatro Calder\u00f3n, Centro Cultural de la Villa e Colegio de M\u00e9dicos a Madrid.<br \/>\n&#8211; Cuevas del Sacromonte di Granada<br \/>\n&#8211; Teatro ad Almer\u00eda<br \/>\n&#8211; Palau de Musica a Barcelona.<br \/>\n&#8211; Festival de cante de las minas, La Union<br \/>\n&#8211; festival flamenchi in tutta l\u2019Andalucia<\/p>\n<p align=\"justify\">Si distingue nei cantes della sua terra, soprattutto nei cantes festeros, e viene considerato un vero numero uno in buler\u00edas e tangos. Ha un modo di cantare del tutto particolare, aderente alla tradizione di Jerez ma molto personale. Quando canta non si risparmia: si contorce e deforma il viso in smorfie improbabili per dare al suo cante tutta la forza di cui \u00e8 capace.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Miguel Flores, Capullo de Jerez Miguel Flores Quir\u00f3s, El Capullo de Jerez, nasce il 6 Aprile 1954 a Jerez, in calle de Cantarer\u00eda, nel famoso barrio de Santiago. Essendo nato e cresciuto l\u00ec, la&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[24],"tags":[25,5,32,19,30],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/87"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=87"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/87\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":90,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/87\/revisions\/90"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=87"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=87"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=87"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}