{"id":9,"date":"2018-03-23T16:32:52","date_gmt":"2018-03-23T15:32:52","guid":{"rendered":"http:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=9"},"modified":"2018-07-19T17:52:29","modified_gmt":"2018-07-19T15:52:29","slug":"biografia-camaron-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/biografia-camaron-2\/","title":{"rendered":"Biografia di Camaron seconda parte"},"content":{"rendered":"<div>\n<h2 align=\"left\">L&#8217;incontro di Camar\u00f3n con Paco<\/h2>\n<\/div>\n<p>L&#8217;incontro di Camar\u00f3n con Paco de Luc\u00eda, per iniziativa di Antonio S\u00e1nchez Peci\u00f1o, si verifica nel tablao Torres Bermejas, del quale era assiduo frequentatore il padre di Paco e nel quale Camar\u00f3n lavorava tutte le sere.<\/p>\n<div>\n<p align=\"left\">Il cantaor di San Fernando ha lavorato in questo tablao dal 1969 al &#8217;77.<br \/>\nSecondo quanto raccontava Camar\u00f3n, prima del loro incontro nel Torres Bermejas si erano gi\u00e0 visti a Jerez: &#8220;Non voleva suonare la chitarra per me. Eravamo ad una festa dei Domeq, ero con Rancapino e sono entrato l\u00ec. Gli artisti non smettevano di gridare: -Que cante, que cante. Ea que va a cantar un poquito este chiquillo-, allora mi conoscevano come Pijote.<br \/>\nDissero a Paco che suonasse e Paco diceva ad Antonio Cepero: -suonagli tu-,ed io dicevo: -che nessuno suoni, suoner\u00f2 io-. Ed ho cantato suonando da solo, facendola finita con tutti. E poi me ne andai via da solo. Rividi Paco tre giorni dopo e cominciammo a legare&#8221;.<\/p>\n<p align=\"left\">Gli autori che hanno scritto sull&#8217;opera discografica di Camar\u00f3n solgono dividerla in due parti.<br \/>\nLa prima comprende il periodo 1969-1977, e si caratterizza per l&#8217;intima collaborazione con Paco, dando come frutto la produzione di nove dischi.<br \/>\nTutto questo lavoro insieme \u00e8 stato diretto e supervisionato da Antonio Sanchez Peci\u00f1o, padre di Paco.<br \/>\nLa seconda parte dell&#8217;opera discografica di Camar\u00f3n comincia con &#8220;La Leyenda del Tiempo&#8221;, pubblicato nel 1979, e crea una rottura in tutti i sensi con tutti i lavori antecedenti.<br \/>\nComincia con questo album una nuova tappa nella carriera del cantaor di San Fernando.<br \/>\nMa andiamo per ordine e cominciamo coll&#8217;approfondire il primo periodo (1969-77).<br \/>\nI nove dischi della prima tappa si succedono con cadenza annuale e, &#8220;Furono realizzati con mezzi tecnici rudimentali; ognuno di essi fu registrato, presa diretta e livelli, in un pomeriggio nello studio di otto piste, il pi\u00f9 piccolo della sede della compagnia Philips Fonogram&#8221;.<\/p>\n<p align=\"left\">Nel 1969 appare il primo disco &#8220;El Camar\u00f3n de la Isla con la colaboraci\u00f3n especial de Paco de Luc\u00eda&#8221;, anche se lo si cita sempre per il primo pezzo che \u00e8 una buler\u00eda,intitolata &#8220;Al Verte las Flores Lloran&#8221;, della quale si \u00e8 detto che risente di una certa influenza da parte di La Perla de C\u00e1diz.<br \/>\nL&#8217;aroma gaditano si pu\u00f2 apprezzare in diversi temi e ci\u00f2 \u00e8 logico visto che quando \u00e8 stato inciso il disco, Camar\u00f3n aveva diciott&#8217;anni, ed a quell&#8217;et\u00e0 era normale che i cantes che interpretava fossero quelli che facevano parte del repertorio di Camar\u00f3n in quel momento della sua vita. Paco de Luc\u00eda aveva in quel frangente ventun anni. Fra i pezzi del disco, si equilibrano quelli che si denominano canti drammatici con i canti di festa.<br \/>\nLe letras rispecchiamo motivi tradizionali, comprendendo tre buler\u00edas, tre fandangos di cui uno de Huelva, ed un corte per ogni uno dei seguenti stili: tientos, siguiriyas, tarantas, sole\u00e1, tangos e alegr\u00edas.<\/p>\n<p align=\"left\">Nel 1970 appare il secondo LP di questa giovane coppia di artisti, sotto lo stesso lemma dell&#8217;anno precedente. Questo nuovo disco prende il titolo dal suo primo pezzo, che \u00e8 la sole\u00e0 &#8220;Cada vez que nos miramos&#8221;.<br \/>\nA continuazione del primo disco anche il repertorio di quest&#8217;ultimo \u00e8 molto variegato ed equilibrato tra temi drammatici e festaioli. Entrano nel repertorio del cantaor tre nuovi stili: la romera, la taranta e la granaina. La composizione dei pezzi figura a nome di Antonio Sanchez e in quattro brani a nome di Antonio Fern\u00e1ndez, cio\u00e9 Fosforito.<\/p>\n<p align=\"left\">Continua a comparire l&#8217;intestazione degli anni antecedenti, &#8220;El Camar\u00f3n de la Isla en colaboraci\u00f3n&#8230;&#8221; anche nel disco che realizza nel 1971.\u00a0 Il primo pezzo si intitola &#8220;Son tus ojos dos estrellas&#8221;. Predominano in questo lavoro gli stili drammatici anche se, in generale il disco si sviluppa seguendo la tonica di quelli passati.<br \/>\nDistacca la sole\u00e1 apol\u00e1 &#8220;El espejo en que te miras&#8221;.<br \/>\nLe letras figurano sempre a nome di Antonio Sanchez, cio\u00e9 il padre di Paco.<\/p>\n<p align=\"left\">Canastera \u00e8 il successivo album della mitica coppia. Appare nel 1972 ed \u00e8 motivo di forti polemiche per la reazione in quello che si potrebbe definire &#8220;il ramo ortodosso degli aficionados&#8221;; questo nuovo lavoro vuole esporre la creazione di un cante nuovo: la Canastera. Si \u00e8 detto che il tema si basa su un fandango de Huelva.<br \/>\nLetras sempre di Antonio Sanchez.<\/p>\n<p align=\"left\">L&#8217;opera del 1973 appare sotto il titolo di &#8220;Caminito de Totana&#8221;, titolo del primo pezzo.<br \/>\nSi ritorna totalmente all&#8217;ortodossia ed in nessuno dei pezzi si trascende dalla tradizione. Predominano i &#8220;cortes&#8221; con cantes caratterizzati dal tema drammatico. Letras del solito Antonio S\u00e1nchez.<\/p>\n<p align=\"left\">&#8220;Soy caminante&#8221; \u00e8 il titolo dell&#8217;album che appare nell&#8217;anno 1974, nel quale i cantes registrati si riducono a dieci invece dei soliti dodici dei dischi precedenti. Tutti i pezzi sono di Antonio S\u00e1nchez.<\/p>\n<p align=\"left\">Nel 1975 esce &#8220;Arte y Majestad&#8221;, che viene considerato da alcuni dei biografi di Camar\u00f3n come l&#8217;opera pi\u00f9 personale del cantaor di San Fernando &#8220;in ci\u00f2 che concerne la sua forma di cantare: impostazione della voce, giri vocali, peculiari melismi&#8230;&#8221;. Quest&#8217;album,il cui titolo d\u00e0 il nome a una buler\u00edas dell&#8217;opera, \u00e8 dedicato al torero Curro Romero.<br \/>\nLetras sempre di Antonio Sanchez.<\/p>\n<p align=\"left\">Il disco del 1976 \u00e8 &#8220;Rosa Mar\u00eda&#8221;. Torna a comparire ci\u00f2 che Camar\u00f3n e Paco progettavano di imporre come nuovo stile del cante, come avevano precedentemente fatto con Canastera.<br \/>\nDi &#8220;Rosa Mar\u00eda&#8221; il pezzo che \u00e8 diventato pi\u00f9 popolare \u00e8 il tangos che gli d\u00e0 il nome.<br \/>\nCome novit\u00e0 appaiono delle sevillanas e una bamberas, stili inconsueti in bocca a Camar\u00f3n. Letras di Antonio Sanchez.<\/p>\n<p align=\"left\">Il 1977 vide l&#8217;ultimo lavoro con la collaborazione con Paco di questo loro primo periodo, &#8220;Castillo de Arena&#8221;. Il primo pezzo del disco, una buler\u00edas intitolata &#8220;Samara&#8221;, presenta la novit\u00e0 di avere Camar\u00f3n stesso come firmatario della letra insieme a Antonio S\u00e1nchez.<br \/>\nLa lista di palos dell&#8217;album \u00e8 varia e sintetizza i cantes che ha offerto negli anni precedenti con l&#8217;accompagnamento di Paco.<\/p>\n<p align=\"left\">Al di fuori dei nove dischi prodotti con Paco in questo primo periodo, Camar\u00f3n realizz\u00f2 in forma sporadica qualche pezzo in opere collettive: &#8220;Flamencos&#8221;, realizzata da un gruppo coordinato da Antonio Arenas nel 1968; fu la prima volta che Camar\u00f3n vide uno studio di registrazione, non aveva ancora diciott&#8217;anni. In quest&#8217;opera incise quattro pezzi, due buler\u00edas, una alegr\u00eda de C\u00e1diz e una soleares. L&#8217;anno seguente collabora nel disco &#8220;La Historia del Flamenco&#8221;, prodotto da RCA. Questo disco fu concepito da Sabicas, che firm\u00f2 tutti i pezzi. In questo lavoro Camar\u00f3n interpreta due fandangos e due bulerias.<br \/>\nOpere minori sono in quell&#8217;epoca i singles di Villancicos, i canti di Natale, editi nel 1974: &#8220;La Virgen Mar\u00eda&#8221; e &#8220;A Bel\u00e9n pastores&#8221;. Come curiosit\u00e0, segnaliamo la sua interpretazione nel film &#8220;Casa Flora&#8221; del tema &#8220;Ser\u00e9&#8230; Serenito&#8221;, nel 1973.<\/p>\n<\/div>\n<div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L&#8217;incontro di Camar\u00f3n con Paco L&#8217;incontro di Camar\u00f3n con Paco de Luc\u00eda, per iniziativa di Antonio S\u00e1nchez Peci\u00f1o, si verifica nel tablao Torres Bermejas, del quale era assiduo frequentatore il padre di Paco e&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2],"tags":[21,5,22,9],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9\/revisions\/13"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}