{"id":91,"date":"2018-07-23T16:38:45","date_gmt":"2018-07-23T14:38:45","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=91"},"modified":"2018-07-23T16:38:45","modified_gmt":"2018-07-23T14:38:45","slug":"chano-lobato","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/chano-lobato\/","title":{"rendered":"Chano Lobato"},"content":{"rendered":"<div id=\"attachment_92\" style=\"width: 207px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-92\" loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-92\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Chano-Lobato-197x300.jpg\" alt=\"Il cantores di flamenco Chano Lobato\" width=\"197\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Chano-Lobato-197x300.jpg 197w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Chano-Lobato.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 197px) 100vw, 197px\" \/><p id=\"caption-attachment-92\" class=\"wp-caption-text\">il cantante Chano Lobato<\/p><\/div>\n<p>Juan Ram\u00edrez Sarabia, Chano Lobato nasce a C\u00e1diz, nel popolare quartiere di Santa Mar\u00eda, nel 1927, anno in cui a Sevilla si riunivano i poeti \u201cdel 27\u201d.<br \/>\nI suoi esordi in terra natale passano per la povert\u00e0 e la fame tipica di allora, dovendosi adattare agli umori e alle pretese dei cattivi aficionados.<br \/>\nChano Lobato \u00e8 gaditano fin nelle ossa e flamenco fin dala nascita: inizia il suo percorso artistico nei tablaos della sua citt\u00f2 natale, principalmente alla \u201cVenta La Palma\u201d, insieme con Aurelio Sell\u00e9, Servando Roa e Antonio El Herrero.<br \/>\nIn seguito si traserisce a Madrid per cantare in riunioni, feste e tablaos flamenchi per poi entrare a far parte del ballet di Alejandro Vega, esperienza che lo coinvolge per vari anni e lo consacra come cantaor da baile.<br \/>\nIn seguito, nel 1952, lavora nel Pasaje de El Duque de Sevilla, sempre cantando per vari bailaores. Nel 1953 vince il concorso por alegr\u00edas di Cadiz.<br \/>\nDi nuovo Chano Lobato lavora nei tablaos di Madrid El Duende e El Arco de Cuchilleros, e viene assunto per la tourn\u00e9e a Parigi, Roma e Londra nella compagnia di Manuela Vargas.<br \/>\nPer quasi 20 anni fa parte del Ballet de Antonio esibendoi in tuttoi il mondo accanto al chitarrista Manuel Morao, al cantaor El Sernita e ad altre figure di rilievo.<br \/>\nDi ritorno a Sevilla, viene chiamato a lavorare dalla bailaora Matilde Coral.<br \/>\nNel 1974 Chano Lobato ottiene il premio Enrique El Mellizo al Concurso Nacional di C\u00f3rdoba, premio che gli conferisce i riconoscimento ufficiale di tutto il mondo flamenco. Partecipa anche con grande successo alla Cumbre Flamenca di Madrid.<br \/>\nLa \u201ctertulia flamenca El Gallo\u201d, di Mor\u00f3n de La Frontera, Sevilla, gli dedica una serata nel 1986, durante la quale gli atribuisce una insegna d\u2019oro.<br \/>\nNel 1986 vince il Premio Comp\u00e1s del Cante.<br \/>\nHa ricevuto la Medalla de Plata de Andaluc\u00eda, per una vita dedicata al Flamenco, e anche il Premio Lucas L\u00f3pez della Pe\u00f1a Flamenca El Taranto di Almer\u00eda.<br \/>\nDa molti anni Chano Lobato \u00e8 invitato a tutti i maggiori appuntamenti dedicati al flamenco in Spagna. Il suo talento \u00e8 stato riconosciuto e lodato dalla stampa e dagli aficionados, che lo adorano. E\u2019 un grande cantaor, profondo conoscitore del cante, soprattutto degli stili della sua terra natale, ma non solo. Generoso e piacevolissimo, ha una simpatia travolgente che rende caldo il contatto con il pubblico.<br \/>\nI suoi concerti sono un alternanza di aneddoti e cante, e i suoi racconti sono vivaci, ironici, e rappresentano uno spaccato della vita del flamenco negli ultimi 60 anni.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Juan Ram\u00edrez Sarabia, Chano Lobato nasce a C\u00e1diz, nel popolare quartiere di Santa Mar\u00eda, nel 1927, anno in cui a Sevilla si riunivano i poeti \u201cdel 27\u201d. I suoi esordi in terra natale passano&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[24],"tags":[25,34,5,33,19,30],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/91"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=91"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/91\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":94,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/91\/revisions\/94"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=91"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=91"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=91"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}