{"id":95,"date":"2018-07-23T16:41:14","date_gmt":"2018-07-23T14:41:14","guid":{"rendered":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/?p=95"},"modified":"2018-07-23T16:43:42","modified_gmt":"2018-07-23T14:43:42","slug":"antonio-nunez-montoya","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/antonio-nunez-montoya\/","title":{"rendered":"Antonio N\u00fa\u00f1ez Montoya"},"content":{"rendered":"<h2 align=\"center\">Antonio N\u00fa\u00f1ez Montoya, Chocolate<br \/>\nJerez de la Frontera, 1931-2005<\/h2>\n<div id=\"attachment_97\" style=\"width: 304px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-97\" loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-97\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-N\u00fa\u00f1ez-Montoya2-294x300.jpg\" alt=\"Il cantaores di flamenco Antonio N\u00fa\u00f1ez Montoya\" width=\"294\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-N\u00fa\u00f1ez-Montoya2-294x300.jpg 294w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-N\u00fa\u00f1ez-Montoya2.jpg 425w\" sizes=\"(max-width: 294px) 100vw, 294px\" \/><p id=\"caption-attachment-97\" class=\"wp-caption-text\">Antonio N\u00fa\u00f1ez Montoya<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Fin da Bambino, vivendo a Siviglia, si \u00e8 dedicato a cantare in riunioni e feste, nei locali dell&#8217;Alameda de H\u00e9rcules e nelle ventas dei dintorni della citt\u00e0 dividendo la scena con Juanito Mojama, El Gloria, La Moreno, Tom\u00e1s Pav\u00f3n, La Ni\u00f1a de los Peines, Vallejo, Caracol, La Pompi, ecc.<br \/>\nUno dei suoi primi maestri fu El Sordillo de Triana, venditore ambulante di dolciumi.<br \/>\nForm\u00f2 parte del cartello del sivigliano Casino de la Exposici\u00f3n, questo fu il suo primo impiego fisso dopo aver deambulato per le fiere delle provincie di Huelva e Siviglia.<br \/>\nLa sua traiettoria professionale \u00e8 fortemente influenzata dalla assidua partecipazione ai festival andalusi.<img loading=\"lazy\" class=\"right\" title=\"disegno_chocolate_400\" src=\"https:\/\/web.archive.org\/web\/20130405103308im_\/http:\/\/www.mosaicoflamenco.com\/gestione\/A_ROOT\/chocolate\/disegno_chocolate_400.jpg\" alt=\"disegno_chocolate_400\" width=\"266\" height=\"400\" align=\"right\" hspace=\"10\" \/><br \/>\nPossiede una valida discografia e numerosi premi tra cui: &#8216;premio Pastora Pav\u00f3n&#8217;, por Tangos y Tientos, nel &#8216;Concurso Nacional de Arte Flamenco&#8217; di C\u00f3rdoba; &#8216;placa de plata&#8217; del &#8216;VI Festival de Cante Jondo de Mairena del Alcor&#8217;; &#8216;Premio Nacional de Cante de la C\u00e1tedra de Flamencolog\u00eda y Estudios Folkl\u00f3ricos Andaluces&#8217;, otorgado nel 1969; ed il premio &#8216;Giraldillo del cante de la IV Bienal Ciudad de Sevilla&#8217;, celebrata nel 1986.<br \/>\nTra le sue attuazioni pi\u00f9 distaccate degli ultimi anni figurano la sua partecipazione all&#8217;omaggio a Federico Garc\u00eda Lorca, nel Teatro Espa\u00f1ol di Madrid, nel 1985, ed il suo contributo al successo dello spettacolo &#8216;Flamenco puro&#8217;, a New York, nel 1986, insieme a Fernanda de Utrera, El Farruco, Juan e Pepe Habichuela, Manuela Carrasco e Adela La Chaqueta.<\/p>\n<p align=\"justify\">Miguel Acal scrive di lui: Il canto di Chocolate pu\u00f2 non essere esatto, misurato sino alla sincope, ma \u00e8 un canto che rappresenta il consegnarsi di un uomo ad un arte. Chocolate non canta con l&#8217;ugola ma con il cuore, con gli occhi, con le mani&#8230;in lui tutto canta. Gitano sino al midollo, si mescola in lui la grazia di essere nato a Jerez ed il duende di essere cresciuto nell&#8217;Alameda di Siviglia nell&#8217;epocaq d&#8217;oro del cante.<\/p>\n<div id=\"attachment_99\" style=\"width: 310px\" class=\"wp-caption alignright\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-99\" loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-99\" src=\"http:\/\/mosaicoflamenco.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-N\u00fa\u00f1ez-Montoya-300x297.jpg\" alt=\"Cantante di flamenco Antonio N\u00fa\u00f1ez Montoya\" width=\"300\" height=\"297\" srcset=\"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-N\u00fa\u00f1ez-Montoya-300x297.jpg 300w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-N\u00fa\u00f1ez-Montoya-150x150.jpg 150w, https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-content\/uploads\/sites\/20\/2018\/07\/Antonio-N\u00fa\u00f1ez-Montoya.jpg 301w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><p id=\"caption-attachment-99\" class=\"wp-caption-text\">Antonio N\u00fa\u00f1ez Montoya<\/p><\/div>\n<p align=\"justify\">Antonio Reyes: Le sue Siguiriyas sono il grido antropologico, l&#8217;eco millenario di un popolo tormentato. In questo cantaor si compie quel modo di dire che non c&#8217;\u00e8 cante grande ne chico, egli canta tutto con la stessa intensit\u00e0 alla sua maniera gitana.<\/p>\n<p align=\"justify\">I suoi Fandangos posseggono quella profondit\u00e0, quell&#8217;espressione di angustia di chi vive veramente il cante. Se a volte si squilibria ci\u00f2 \u00e8 dovuto al suo temperamento artistico volto a cercare di estrapolare il massimo dai suoi &#8216;tercios&#8217;. Queste licenze all&#8217;infuori dell&#8217;ortodossia tipiche di Chocolate sono ammissibili in cantaores della sua taglia perch\u00e8, tirando le somme, non possono considerarsi mancanze ma un modo pi\u00f9 grande di considerare il cante.<\/p>\n<p align=\"justify\">Questo gitano non cade nell&#8217;errore di portare al massimo il suo stato d&#8217;animo in maniera falsata, \u00e8 un professionista cosciente del proprio valore e delle obbligazioni contratte nei confronti del pubblico. E stato un fuori serie &#8216;dello Jondo&#8217;, nelle sue vene scorreva sangue a comp\u00e1s di Martinete, E stato artefice del segreto dei &#8216;sonidos negros&#8217; descritti da Garc\u00eda Lorca. I suoi canti non sono state interpretazioni fortuite bens\u00ec vere opere personali, con straordinaria abilit\u00e0 ha saputo coniugare la novit\u00e0 con la tradizione, Chocolate ha incarnato uno dei problemi vitali nell&#8217;evoluzione del cante: il suo rinnovamento all&#8217;interno di una tradizione ortodossa.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Antonio N\u00fa\u00f1ez Montoya, Chocolate Jerez de la Frontera, 1931-2005 Fin da Bambino, vivendo a Siviglia, si \u00e8 dedicato a cantare in riunioni e feste, nei locali dell&#8217;Alameda de H\u00e9rcules e nelle ventas dei dintorni&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[24],"tags":[35,36,5,19,30],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/95"}],"collection":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=95"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/95\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":100,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/95\/revisions\/100"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=95"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=95"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/mosaicoflamenco.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=95"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}